{"source": "Diego Cocca wird neuer Nationaltrainer von Mexiko"}
{"source": "Im Sommer 2026 richtet Mexiko gemeinsam mit den USA und Kanada die WM mit dann erstmals 48 Mannschaften aus. Cocca tritt die Nachfolge von Gerardo Martino an, dessen Vertrag nach dem fr\u00fchen WM-Aus in Katar nicht verl\u00e4ngert wurde. Der 50-J\u00e4hrige z\u00e4hlte bis vor wenigen Tagen nicht zu den Favoriten f\u00fcr den Posten. Er hatte erst im November als Coach des mexikanischen Clubs Tigres \u00fcbernommen. Seine \u00fcberraschende Berufung zum Nationaltrainer l\u00f6ste \u00c4rger im Verein aus."}
{"source": "Geesthacht: Neue Beetschilder sollen zum Nachpflanzen animieren"}
{"source": "Franko Stein (FD Umwelt, links) und Friedhelm Ringe (Nabu) stellen die Pflanzenschilder in den Beeten der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone auf."}
{"source": "Zur Aktion \"Geesthacht bl\u00fcht auf\" geh\u00f6rt auch die Information dar\u00fcber, was dort gerade bl\u00fcht - aktuell in den Farben Wei\u00df und Rosa."}
{"source": "Geesthacht. \"Geesthacht bl\u00fcht auf\" lautet eine Aktion des Nabu in Kooperation mit der Stadtverwaltung. Unter Mitwirkung von vielen Freiwilligen von Vereinen, Schulen, Kindertagesst\u00e4tten, Unternehmen und Institutionen wurden seit 2015 Tausende von Blumenzwiebeln und Pflanzen in die Erde gebracht. Ziel: Im Geesthachter Stadtgebiet sollen weitfl\u00e4chig Bl\u00fchinseln entstehen, auf denen Insekten zu jeder Zeit Nahrung finden. \"Bei g\u00fcnstiger Wetterlage fliegen die Bienen schon im Januar aus, um Nahrung zu suchen\", sagt Friedhelm Ringe vom Geesthachter Nabu. Er hat selbst Bienenst\u00f6cke auf dem Grundst\u00fcck."}
{"source": "Damit das Unterfangen nicht nur eine Aktion von Natursch\u00fctzern und dem Fachdienst Umwelt der Stadt bleibt, sondern bis in die privaten G\u00e4rten hinein weite Kreise zieht, werden immer wieder erkl\u00e4rende Tafeln zu den Pflanzen gestellt. Etwa 50 Schilder sind es bis jetzt. Passanten sollen sich auf diese Weise informieren k\u00f6nnen, was hier gerade so sch\u00f6n bl\u00fcht. Die Hoffnung ist, dass Hobbyg\u00e4rtner zu Hause gezielt nachpflanzen."}
{"source": "In der ersten Januarwoche war bereits Saisonstart bei der Wildhasel"}
{"source": "J\u00fcngeren Datums sind Str\u00e4ucher wie Winterduftheckenkirsche und Winterschneeball in den Beeten der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone. Sie stecken jetzt seit einem Jahr in der Erde der K\u00fcbel an der Bergedorer Stra\u00dfe, zeigen bl\u00e4tterlos gerade die ersten zarten Bl\u00fcten in Wei\u00df und Rosa und sind j\u00fcngst mit weiteren Schildern bedacht worden. \"Die Winterduftheckenkirsche ist ein sehr breitbuschiger Strauch und kann zwischen zwei Meter hoch und drei Meter breit werden\", ist dort unter weiteren Angaben etwa zum geeigneten Standort zu lesen."}
{"source": "Friedhelm Ringe betont, dass aber nicht nur die Beetpflanzen nun Bl\u00fcten zeigen. In der ersten Januarwoche war bereits Saisonstart bei der Wildhasel. Sie bl\u00fcht besonders \u00fcppig am Richtweg bei der Steigung, in der Gutenbergstra\u00dfe, Wilhelm-Holert-Stra\u00dfe, Fahrendofer Weg und vielen Knicks."}
{"source": "Ernestine ist 102 Jahre: \"Steppen h\u00e4lt mich jung\""}
{"source": "M\u00fcnchen - Tanz-Gott Fred Astaire w\u00e4re sicher stolz auf sie, wenn er vom Himmel runter zum M\u00fcnchner Ostbahnhof schaut!"}
{"source": "Immer montags treffen sich n\u00e4mlich dort in der \"Mandolin Motion Show Academy\" um Punkt 15 Uhr drei Damen zum flotten Stepptanz - zusammen sind sie unglaubliche 277 Jahre alt, pardon jung!"}
{"source": "Die \u00c4lteste von ihnen ist Ernestine Stauchner, sie feierte k\u00fcrzlich ihren 102. Geburtstag."}
{"source": "F\u00fcr die geb\u00fcrtige M\u00fcnchnerin (15. Januar 1921) von der Schwanthaler H\u00f6h\" ist der Montag DER H\u00f6hepunkt der Woche. \"Tanzen und Steppen ist mein Leben, ohne kann ich mir nicht vorstellen\"."}
{"source": "Mit Ernestine schwingen auch Eva-Maria Stolze (fast 97) und Elfriede Widmann (79) die Tanzbeine."}
{"source": "Die 97-J\u00e4hrige ist 1926 in Jena (Th\u00fcringen geborgen). Sie war eine Soubrette, heute w\u00fcrde man Musical-Darstellerin sagen, arbeitete mit der legend\u00e4ren Marika R\u00f6kk zusammen. \"Mit Tanzen, Schauspielern und Singen hab ich mein Leben verbracht\"."}
{"source": "Mit ihren 79 Jahren ist Elfriede Widmann so etwas wie das K\u00fcken in der Runde der Steppt\u00e4nzerinnen. Sie sagt: \"Wir haben hier einfach Spa\u00df mit unserer Tanzlehrerin Sissy Engl\"."}
{"source": "Wikipedia: Der Stepptanz wurde im 19. Jahrhundert in den USA entwickelt und ist heute \u00fcberall auf der Welt bekannt. Mit je zwei Metallplatten, die haltbarer sind als die zun\u00e4chst benutzten Holzsohlen, vorne und hinten an den Schuhen angebracht, werden beim Tanzen rhythmische Kl\u00e4nge erzeugt, die zum optischen Eindruck und zur Musik passen. Der T\u00e4nzer wird somit auch zum Perkussions-Musiker. Der englische Ausdruck daf\u00fcr ist lautmalerisch Tap dance und der franz\u00f6sische Claquettes. Der spanische Flamenco k\u00f6nnte den Stepptanz beeinflusst haben. Dabei werden die Spitzen der Schuhe genagelt, damit sie beim Tanzen einen gut h\u00f6rbaren Ton erzeugen."}
{"source": "Die 77-j\u00e4hrige Sissi Engl ist die gute Seele des Tanzstudios am Ostbahnhof. Sie ist Schauspielerin, T\u00e4nzerin und Choreografin. \"Wir sind eine gro\u00dfe Familie, bei uns sind gro\u00df und klein, Alt und Jung willkommen\"."}
{"source": "Und was ist das Rezept f\u00fcr ein so langes Leben? \"Mich h\u00e4lt die Bewegung jung\", sagt die 102-J\u00e4hrige zu BILD. Ihr Rat an alle: \"Sport, gesundes Essen und keinen Alkohol\"."}
{"source": "Analog im Dialog - Die Grenzen des Digitalen"}
{"source": "Mit fortschreitender Digitalisierung w\u00e4chst bei so manchen wieder die Lust auf analog"}
{"source": "Die Rasanz, mit der unser Alltag digital wurde, lie\u00df uns kaum Zeit, Regeln f\u00fcr den Umgang damit aufzustellen und unsere Kommunikations- und Arbeitsweisen daran anzupassen, meint DNN-Kolumnistin Claudia Muntschick."}
{"source": "Dresden. Wenn man im Jahr 1985 in Bautzen ein Telefongespr\u00e4ch f\u00fchren wollte, gab es drei M\u00f6glichkeiten. Entweder geh\u00f6rte man zu den sechs Prozent der Gl\u00fccklichen, die \u00fcber einen privaten Anschluss verf\u00fcgten. Oder man geh\u00f6rte zu denen, die Jemanden aus dieser exklusiven Gruppe in der Nachbarschaft hatten und dort f\u00fcr eine Flasche Radeberger mit der Verwandtschaft telefonieren konnten. Oder man suchte eine Telefonzelle auf. Unvergessen der Geruch des Plasteh\u00f6rers und das Klicken der Kleingeldm\u00fcnzen im Automaten. Mein gr\u00f6\u00dfter Traum war es, beim Anrufen auch das Gesicht des Anderen sehen zu k\u00f6nnen - Bildtelefonie, dachte ich, was w\u00e4re das f\u00fcr eine tolle Sache!"}
{"source": "Wie weiter in Moldau? 14 Tage f\u00fcr eine neue Regierung"}
{"source": "In Moldau (auch: Moldawien) hat die Pr\u00e4sidentin Maia Sandu den ehemaligen Innenminister Dorin Recean mit der Regierungsbildung beauftragt."}
{"source": "Daf\u00fcr hat der 48-J\u00e4hrige Wirtschaftsexperte jetzt 14 Tage Zeit. Bisher war Recean einer der Berater der Pr\u00e4sidentin."}
{"source": "Nach nur anderthalb Jahren im Amt war Ministerpr\u00e4sidentin Natalia Gavrilita \u00fcberraschend zur\u00fcckgetreten. Die pro-europ\u00e4ische Regierungschefin stand unter massivem Druck., wie sie selbst als Erkl\u00e4rung f\u00fcr ihre Demission bekannt gab - offenbar wurde sie von pro-russischen Kr\u00e4ften angefeindet."}
{"source": "Die Pr\u00e4sidentin dankte Gavrilita f\u00fcr deren \"enorme Opfer\"."}
{"source": "Moldau ist Nachbarland der Ukraine und leidet unter den wirtschaftlichen Folgen des Krieges. Die Inflation liegt bei \u00fcber 40 Prozent und die kleine Republik hat Zehntausende Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine aufgenommen."}
{"source": "Im Parlament in Chisinau hat die von Pr\u00e4sidentin Sandu gegr\u00fcndete pro-europ\u00e4ische Partei PAS (Partei der Aktion und Solidarit\u00e4t) eine komfortable Mehrheit, denn sie besetzt 63 von 101 Sitzen. Die Best\u00e4tigung des neuen Regierungschefs und seines Kabinetts d\u00fcrfte von daher kein Problem darstellen."}
{"source": "Allerdings haben die pro-europ\u00e4ischen Politikerinnen und Politiker in den vergangenen Monaten in Moldau an Popularit\u00e4t verloren, w\u00e4hrend die pro-russischen - mit Unterst\u00fctzung aus dem Kreml - beliebter geworden sind."}
{"source": "Das waren die Kost\u00fcme der Promis"}
{"source": "2023 wird wieder ordentlich gefeiert in Veitsh\u00f6chheim. Die 5. Jahreszeit ist in vollem Gange und die Prominenz lie\u00df sich nicht lange bitten."}
{"source": "Landesvater Markus S\u00f6der ging nicht etwa als Moses, was sein Kost\u00fcm vermuten l\u00e4sst. Er sieht sich eher als Stammes\u00e4ltester der Bayern. An seiner Seite Ehefrau Karin Baum\u00fcller-S\u00f6der."}
{"source": "Bayerns Umwelt- und Verbraucherschutzminister, Thorsten Glauber, hat sich den Kinderheld Chase von der Paw Patrol f\u00fcr sein Kost\u00fcm herausgesucht."}
{"source": "Aus den Tiefen des Meeres nach Franken kam Justizminister Georg Eisenreich samt Frau Anja."}
{"source": "V\u00f6llig abgehoben: Minister f\u00fcr Wissenschaft und Kunst, Markus Blume, zieht es in den Weltraum."}
{"source": "Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner suchte sich niemand geringeres als \"Mama Bavaria\" als Vorbild f\u00fcr ihr Kost\u00fcm."}
{"source": "Im Peace-and-Love-Modus: Bayerns Gesundheitsminister Klaus Holetschek nebst Gattin Birgit."}
{"source": "Bob der Baumeister alias Bauminister Christian Bernreiter mit seiner Frau Ann-Kathrin Jandt-Bernreiter als Wendy."}
{"source": "Bayerns Goldjunge: Finanzminister Albert F\u00fcracker mit seiner Frau Evelyne. Sie trug Silber."}
{"source": "Er spielt sogar im Fasching den Sheriff: Bayerns Innenminister Joachim Herrmann. An seiner Seite Ehefrau Gerswid."}
{"source": "Auf der Walz: Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger huldigt mit seinem Kost\u00fcm dem Handwerk. Seine Partnerin Tanja Schweiger, Landr\u00e4tin des Kreises Regensburg, tut es ihm gleich."}
{"source": "Die politische Opposition durfte nat\u00fcrlich auch nicht fehlen."}
{"source": "Alles f\u00fcr Bayern: Gr\u00fcnen-Fraktionschefin Katharina Schulze als Bavaria und ihr Co-Chef Ludwig Hartmann als bayerischer L\u00f6we."}
{"source": "Das Wandern ist des SPD-Fraktionschefs Lust: Florian von Brunn mit SPD-Landesvorsitzenden Ronja Endres."}
{"source": "Royal wurde es bei FDP-Fraktionschef Martin Hagen. Er und seine Frau Anisha kamen als Harry und Meghan."}
{"source": "Sonst spricht er sicherlich mehr. In Veitsh\u00f6chheim war der Fraktionsvorsitzende im EU-Parlament, Manfred Weber, als Pantomime unterwegs. An seiner Seite Frau Andrea."}
{"source": "Sollte es mit der Politik nicht mehr klappen, kann er immerhin zaubern. N\u00fcrnbergs OB Marcus K\u00f6nig als Harry Potter und Ehefrau Anke als Hermine."}
{"source": "Flott als Biene unterwegs: Bayerns Digitalministerin Judith Gerlach."}
{"source": "Zur\u00fcck in die 1920er: die juristische Direktorin des BR, Eva Majuntke, BR-Intendantin Katja Wildermuth und BR-Kultur-Programmdirektor Bj\u00f6rn Wilhelm."}
{"source": "Ein kleiner Seitenhieb gegen die Klimaaktivisten vom fr\u00e4nkischen Tatort-Kommissar Sebastian Fleischer gespielt von Alexander Leopold Schadt."}
{"source": "Der Erste B\u00fcrgermeister von Veitsh\u00f6chheim durfte nat\u00fcrlich auch nicht fehlen. J\u00fcrgen G\u00f6tz und seine Gattin Julia."}
{"source": "Oberhof: K\u00fchn Achter im WM-Sprint"}
{"source": "B\u00f6 setzte seine beeindruckende Serie trotz schwieriger Bedingungen fort und gewann auch das sechste Sprintrennen der Saison. Der f\u00fcnfmalige Olympiasieger hat nun schon 14 WM-Titel gesammelt und schlie\u00dft weiter zu seinem Landsmann Ole Einar Bj\u00f6rndalen auf. Die Biathlon-Ikone, die als TV-Experte vor Ort ist, ist mit 20 WM-Goldmedaillen noch unangefochtener Rekordchampion. Auch teilweise starker Nebel hinderte Dauersieger B\u00f6 nicht daran, schon sein zweites Gold am Rennsteig einzusammeln. Am Mittwoch hatte es mit Norwegens Mixed-Staffel schon zur erfolgreichen Titelverteidigung gereicht."}
{"source": "Kaum jemand zweifelt daran, dass im Jagdrennen Nummer drei folgen wird. In der Verfolgung ist B\u00f6 einmal mehr der klare Favorit. Seine Laufform ist \u00fcberragend, sodass er Schie\u00dffehler bis zu einem gewissen Ma\u00df erschreckend einfach kompensieren kann."}
{"source": "Bei Doll lief derweil schon wieder nichts zusammen. Nachdem der Routinier mit einer Strafrunde in der Mixed-Staffel alle Chancen auf eine Medaille zum Auftakt vergeben hatte und es nur Platz sechs gegeben hatte, lief es drei Tage sp\u00e4ter nicht besser. Drei Strafrunden schon im Liegendschie\u00dfen und zwei weitere stehend waren eine gro\u00dfe Entt\u00e4uschung f\u00fcr den \u00c4ltesten im deutschen Team, der 2017 den gr\u00f6\u00dften Erfolg seiner Laufbahn in dieser Disziplin gefeiert hatte."}
{"source": "In Hochfilzen gewann er vor sechs Jahren \u00fcberraschend mit 0,7 Sekunden Vorsprung hauchd\u00fcnn vor B\u00f6. Es war einer von insgesamt nur drei Karriereerfolgen Dolls, der in diesem Winter bislang einmal auf dem Podest stand. Der Olympia-Achte von Peking zog nach seinem schwachen Auftritt wortlos davon und gab zun\u00e4chst keine Interviews. Roman Rees schaffte es auf Platz 19, der zweite WM-Deb\u00fctant David Zobel belegte Rang 35."}
{"source": "Biden empf\u00e4ngt Lula: \"M\u00fcssen f\u00fcr Demokratie eintreten\""}
{"source": "Bei einem Treffen zwischen US-Pr\u00e4sident Joe Biden und seinem Amtskollegen aus Brasilien, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, geht es vor allem um den Wert der Demokratie. Beide blicken auf ihre Vorg\u00e4nger zur\u00fcck."}
{"source": "US-Pr\u00e4sident Joe Biden hat bei einem Besuch seines brasilianischen Kollegen Luiz In\u00e1cio Lula da Silva auf den Erhalt demokratischer Werte gepocht."}
{"source": "\"Die starke Demokratie unserer beiden Nationen wurde auf die Probe gestellt\", sagte Biden am Freitag im Wei\u00dfen Haus in Washington. \"Wir m\u00fcssen weiterhin f\u00fcr die Demokratie eintreten, f\u00fcr die demokratischen Werte, die den Kern unserer St\u00e4rke ausmachen\". Lula entgegnete mit Blick auf seinen rechten Amtsvorg\u00e4nger Jair Bolsonaro: \"Brasilien hat sich vier Jahre lang isoliert\"."}
{"source": "Der Links-Politiker Lula hatte sich Ende Oktober in einer Stichwahl gegen Bolsonaro durchgesetzt. Am 1. Januar trat Lula das Amt an. Der Machtwechsel wurde begleitet von schweren Krawallen. Anh\u00e4nger Bolsonaros hatten im Januar den Kongress, den Obersten Gerichtshof und den Regierungssitz in der Hauptstadt Bras\u00edlia gest\u00fcrmt. Der Gewaltausbruch in Brasilien erinnert auf d\u00fcstere Weise an den Sturm auf das US-Kapitol vor gut zwei Jahren, bei dem Anh\u00e4nger des damaligen Pr\u00e4sidenten Donald Trump gewaltsam in das Parlament in Washington eindrangen."}
{"source": "Lula kritisierte Bolsonaro bei dem Treffen mit Biden offen. Sein Vorg\u00e4nger habe nicht viel auf internationale Beziehungen gegeben. \"Seine Welt begann und endete mit Fake News, morgens, nachmittags und abends\", sagte Lula. \"Kommt mir bekannt vor\", entgegnete Biden - eine offensichtliche Anspielung auf seinen Amtsvorg\u00e4nger Trump."}
{"source": "Kurze Notiz \u00fcber die Presse - der Freitag"}
{"source": "Erinnert sich noch jemand an die RAF-Fahndungsplakate? Man sah darauf die zur Denunziation und zum Abschuss freigegebenen Mitglieder der Roten Armee Fraktion."}
{"source": "In einem Land mit Denunziationskultur, die gab es schon vor Corona, wurde so \u00f6ffentlich Stimmung gemacht, gegen die gef\u00e4hrlichsten Gegner der BRD; sagen wir mal der b\u00fcrgerlichen Demokratie, sagen wir mal der sp\u00e4tkapitalistischen Gesellschaft. (Hier nichts zu den wirklich Gef\u00e4hrlichen in Nadelstreifenanzug und Krawatte.)"}
{"source": "Nun gibt die Stuttgarter Zeitung, die sonst eher hinter Raudis in den S-Bahnen oder Onanisten im Park her ist, eine Neuauflage mit des \"Kriegsverbrechers\" Putins Freunden. Weil die so sch\u00f6n sind, gibt es eine Bildergalerie. Nat\u00fcrlich ist die StZ schlecht informiert, denn es gibt in dieser Welt zu der Asien, Afrika und Lateinamerika geh\u00f6ren vielleicht mehr \"Russenfreunde\" als die StZ Platz f\u00fcr Bilder hat."}
{"source": "Aber darum geht es nicht, sondern: Auf Platz 1 bis 5 (!) steht Frau Wagenknecht, dann folgt Frau Schwarzer."}
{"source": "Nun, ich kenne in meiner Umgebung niemand mehr, der dieses Blatt liest. Wenn doch, w\u00e4re es jetzt h\u00f6chste Zeit. Wir haben das bekannte Niveau erreicht, wo nichts mehr darunter ist."}
{"source": "Und sp\u00e4testens jetzt, gut dialektisch, sollte Frau Wagenknecht die beliebteste Politikerin aller noch nicht ganz verbl\u00f6deten, d.h. friedliebenden, pazifistischen und antimilitaristischen Menschen sein. (Und hier ist nun keine Differenzierung mehr n\u00f6tig.)"}
{"source": "Harald Gl\u00f6\u00f6ckler reicht Scheidung von seinem Mann Dieter Schroth ein"}
{"source": "Designer Harald Gl\u00f6\u00f6ckler (57) und sein Mann Dieter Schroth (74) haben sich getrennt. Das best\u00e4tigte Gl\u00f6\u00f6cklers Anwalt Christian-Oliver Moser gegen\u00fcber der \"Bild\"-Zeitung und RTL in gleichem Wortlaut. Dort hei\u00dft es: \"Ich kann best\u00e4tigen, dass mein Mandant \u00fcber seine Familienanw\u00e4ltin beim zust\u00e4ndigen Gericht einen Antrag auf Aufhebung seiner Lebenspartnerschaft gestellt hat. \u00dcber Details \u00e4u\u00dfere ich mich nicht\"."}
{"source": "Gl\u00f6\u00f6ckler und sein Lebenspartner Schroth waren 35 Jahre zusammen, Trennungsger\u00fcchte gab es schon seit etwa einem Jahr. Nach seiner Dschungelcamp-Teilnahme soll der Modedesigner bereits aus dem gemeinsamen Haus in der Pfalz nach Berlin gezogen sein, hei\u00dft es in verschiedenen Medienberichten. Auch in der RTL-Show sprach er \u00fcber Eheprobleme."}
{"source": "SS-Massakers in Oradour-sur-Glane: Letzter \u00dcberlebender tot"}
{"source": "In dem zerst\u00f6rten Dorf nordwestlich von Limoges, dessen Ruinen erhalten blieben, wurde 1999 ein Gedenkzentrum eingerichtet. Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hatte H\u00e9bras vor einem Jahr mit dem nationalen Verdienstorden ausgezeichnet. H\u00e9bras habe f\u00fcr die Freiheit gek\u00e4mpft und die Werte Frankreichs verteidigt, sagte Macron. Au\u00dferdem habe er zum deutsch-franz\u00f6sischen Frieden beigetragen. Der \u00dcberlebende hatte sich unter anderem f\u00fcr deutsch-franz\u00f6sische Jugendbegegnungen eingesetzt."}
{"source": "Eine Kurvenlage f\u00fcr 14 H\u00e4user: In Homeien kennt jeder jeden"}
{"source": "LZ-Serie Nordlippische Weiler: In Homeien leben nicht selten drei, vier Generationen unter einem Dach. Hier finden die Bewohner Idylle pur. Im Sommer brausen auch mal 300 Motorr\u00e4der pro Tag die kurvige Strecke zwischen Niedermeien und Hillentrup lang - und manche auch gleich wieder zur\u00fcck."}
{"source": "Deutsche-Bank-Chef Christian Sewing h\u00e4lt weitere Zinserh\u00f6hungen im Kampf gegen die hohe Teuerungsrate f\u00fcr \"absolut\" notwendig. \"Die inflation\u00e4ren Risiken sind weiter gro\u00df. Die Kosten f\u00fcr Energie k\u00f6nnen leicht wieder steigen, und auch die \u00d6ffnung Chinas kann den Preisen vor\u00fcbergehend einen Schub geben\", sagte Sewing der \"Welt am Sonntag\"."}
{"source": "Die Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB) hatte Anfang Februar zum f\u00fcnften Mal in Folge die Zinsen im Euroraum angehoben und eine weitere Erh\u00f6hung um erneut 0,5 Prozentpunkte f\u00fcr die Sitzung am 16. M\u00e4rz in Aussicht gestellt. Der Leitzins im Euroraum liegt inzwischen bei 3,0 Prozent. Der Einlagensatz, den Gesch\u00e4ftsbanken erhalten, wenn sie Geld bei der EZB parken, betr\u00e4gt 2,5 Prozent."}
{"source": "H\u00f6here Zinsen verteuern Kredite. Dies kann die Nachfrage bremsen und so hohen Teuerungsraten entgegenwirken. H\u00f6here Kreditzinsen k\u00f6nnen zugleich dazu f\u00fchren, dass Investitionen aufgeschoben werden und somit das Wirtschaftswachstum schw\u00e4cher ausf\u00e4llt."}
{"source": "Auch f\u00fcr hoch verschuldete Eurostaaten wie zum Beispiel Italien sind steigende Zinsen eine Belastung. \"Die Folgen einer dauerhaft hohen Inflation sind wesentlich gravierender als die h\u00f6herer Finanzierungskosten f\u00fcr einige L\u00e4nder\", sagte Sewing. \"Nat\u00fcrlich m\u00fcssen wir das im Blick behalten, aber ein hoher Schuldenstand darf die EZB nicht davon abhalten, konsequent zu handeln\"."}
{"source": "Die EZB strebt f\u00fcr den Euroraum mittelfristig Preisstabilit\u00e4t bei einer Teuerungsrate von zwei Prozent an. Diese Zielmarke ist seit Monaten weit entfernt. Im Januar schw\u00e4chte sich der Preisauftrieb zwar erneut ab, dennoch lagen die Verbraucherpreise im W\u00e4hrungsraum der inzwischen 20 L\u00e4nder um 8,5 Prozent \u00fcber dem Niveau des Vorjahresmonats."}
{"source": "H\u00f6here Teuerungsraten schm\u00e4lern die Kaufkraft von Verbraucherinnen und Verbrauchern, denn sie k\u00f6nnen sich f\u00fcr einen Euro dann weniger leisten. Stark gestiegene Energiepreise, die die Inflation ma\u00dfgeblich treiben, sind auch f\u00fcr Unternehmen eine Last."}
{"source": "Wenn die Inflation hoch bleibe, werde der private Konsum \"fr\u00fcher oder sp\u00e4ter einbrechen\", warnte Sewing, der auch Pr\u00e4sident des Bundesverbandes deutscher Banken (BdB) ist. \"Darin sehe ich aktuell die gr\u00f6\u00dfte Gefahr f\u00fcr die deutsche Konjunktur. Aber ich bin optimistisch, dass wir dieses Szenario vermeiden k\u00f6nnen\"."}
{"source": "Bosch-Chef Stefan Hartung hofft auf eine breite Debatte zum von Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) ausgerufenen \"Deutschland-Tempo\" bei Infrastrukturprojekten. \"Es wird einen politischen und gesellschaftlichen Dialog dazu geben m\u00fcssen. Und er wird vielleicht auch ein bisschen kontroverser sein\", sagte er der Deutschen Presse-Agentur in Stuttgart. Er hoffe, dass am Ende ein Regelwerk herauskomme, mit dem es zwar nicht zwingend so schnell gehen m\u00fcsse wie bei den um den Jahreswechsel in Betrieb genommenen LNG-Terminals - aber auch nicht so langsam wie vorher."}
{"source": "Mitte Dezember war nach zehn Monaten Planungs- und Bauzeit das erste deutsche Terminal f\u00fcr den Import von Fl\u00fcssigerdgas (LNG) er\u00f6ffnet worden. Ziel war, die L\u00fccke bei der Gasversorgung wegen ausbleibender russischer Gaslieferungen ein St\u00fcck weit zu schlie\u00dfen. Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) hatte zu dem Anlass von einem neuen \"Deutschland-Tempo\" gesprochen. Zudem hatte die Bundesregierung zuletzt eine Beschleunigung von Genehmigungsverfahren f\u00fcr Windr\u00e4der und Stromleitungen auf den Weg gebracht."}
{"source": "\"Erst mal ist es doch sehr beruhigend, dass die Regierung so schnell handelt, wenn es darauf ankommt. Das sollte aber nicht automatisch bedeuten, dass wir ab jetzt immer so kategorisch handeln und etwa dem Nachbarn gegen seinen Willen ein Windrad in den Garten stellen\", sagte Hartung. Es m\u00fcsse daher immer noch einen Aushandlungsprozess geben, was man als Gesellschaft richtig und falsch finde."}
{"source": "In der Vergangenheit habe man es mit dem klassischen Regelwerk versucht und nicht geschafft. \"Wir sollten uns nochmal Gedanken machen, ob das bisherige Vorgehen so richtig war. Vielleicht haben wir es mit dem Regelwerk auch \u00fcbertrieben und es uns zu kompliziert gemacht\"."}
{"source": "Angesichts der vielen offenen Aufgaben etwa beim Ausbau der Stromtrassen beneide er die Bundesregierung und die beteiligten Unternehmen aber nicht, sagte Hartung. \"Als Konsument dieser Energien brauche ich den Ausbau unbedingt und er soll so gr\u00fcn sein, wie es geht\"."}
{"source": "Gewerkschaft warnt vor Zerschlagung des Bayer-Konzerns"}
{"source": "Die Chemie-Gewerkschaft IG BCE warnt nach einem angek\u00fcndigten Chefwechsel bei Bayer vor einer Zerschlagung des Konzerns. \"Aus Sicht der Besch\u00e4ftigten ist Bayer mit seinen drei Standbeinen genau richtig aufgestellt f\u00fcr die Herausforderungen der Zukunft\", sagte Francesco Grioli, Vorstandsmitglied der Gewerkschaft und Bayer-Aufsichtsrat, der \"Rheinischen Post\" (Samstagsausgabe)."}
{"source": "Gemeint sind das Pharmagesch\u00e4ft mit rezeptpflichtigen Medikamenten, der Bereich Consumer Health mit rezeptfreien Medikamenten und das Agrargesch\u00e4ft. \"Die Transformation der Industrie bew\u00e4ltigt man nur mit einer Unternehmenspolitik, die auf Risikostreuung und Nachhaltigkeit beruht - und nicht auf Hedgefonds-Aktivismus\"."}
{"source": "Hintergrund ist der am Donnerstag verk\u00fcndete Chefwechsel beim Pharma- und Agrarchemiekonzern. Der umstrittene Chef Werner Baumann wird noch diesen Sommer den Posten r\u00e4umen. \u00dcbernehmen soll Anfang Juni der Ex-Pharmachef des schweizerischen Rivalen Roche, Bill Anderson."}
{"source": "Baumann steht seit langem in der Kritik. Die 2018 abgeschlossene \u00dcbernahme des US-Saatgutherstellers Monsanto f\u00fcr 63 Milliarden Dollar h\u00e4ngt dem Manager nach. Mit dem Kauf hatten sich die Leverkusener teure Rechtsstreitigkeiten um angebliche Krebsrisiken des Unkrautvernichters Glyphosat ins Haus geholt. Die Bayer-Aktie befand sich \u00fcber Jahre im Sinkflug. Im Jahr 2019 verweigerten die Aktion\u00e4re dem Vorstandschef auf der Hauptversammlung gar die Entlastung."}
{"source": "Schon l\u00e4nger war bekannt, dass Baumann keine Verl\u00e4ngerung seines Vertrags anstrebt, der eigentlich noch bis 2024 laufen sollte. Druck gemacht hatten langfristig orientierte strategische Investoren. Zuletzt mischten auch mehrere aktivistische angels\u00e4chsische Investoren wie Bluebell Capital mit. Bluebell dringt laut einem Medienbericht auf eine Aufspaltung des Konzerns."}
{"source": "Der sehr kleine Fonds mit unbekannter Beteiligungsh\u00f6he an Bayer ist f\u00fcr ein aggressives Vorgehen bekannt. Eine Abspaltung \"der Sparte Consumer Health w\u00e4re ein m\u00f6glicher Weg, um den Unternehmenswert zu steigern\", sagte Markus Manns, Fondsmanager bei Union Investment, der \"Rheinischen Post\". Eine Abspaltung der weit gr\u00f6\u00dferen Agrarsparte Crop Science h\u00e4lt er dagegen nicht f\u00fcr machbar."}
{"source": "Hunderttausende wollen gegen Rentenreform demonstrieren"}
{"source": "Paris"}
{"source": "Auch am Samstag wollen die Franzosen wieder gegen die geplante Rentenreform auf die Stra\u00dfe gehen."}
{"source": "Einem Vorhaben der Regierung stellen die Gewerkschaften den geballten Protest auf der Stra\u00dfe entgegen. Hunderttausende wollen am Samstag erneut gegen die Rentenreform demonstrieren."}
{"source": "In Frankreich werden am Samstag erneut landesweit Hunderttausende Menschen erwartet, die gegen die geplante Rentenreform von Pr\u00e4sident Emmanuel Macron demonstrieren wollen. Zum vierten Mal mobilisieren die Gewerkschaften gegen die Pl\u00e4ne der Mitte-Regierung zu einem Anheben des Renteneintrittsalters von 62 auf 64 Jahre. Zweimal bereits gingen \u00fcber eine Million Menschen auf die Stra\u00dfen und es gab landesweite Streiks. Am vergangenen Dienstag wurden 750.000 Teilnehmer bei Protesten gez\u00e4hlt. \u00dcber die umstrittene Reform l\u00e4uft seit einer Woche eine turbulente Debatte im Parlament."}
{"source": "Bereits jetzt arbeiten viele Menschen in Frankreich l\u00e4nger als bis zum Alter von 62 Jahren, wenn sie mit Erreichen der Altersgrenze noch nicht lange genug f\u00fcr eine abschlagsfreie Rente eingezahlt haben. In vielen anstrengenden Berufen k\u00f6nnten die Menschen kaum l\u00e4nger arbeiten, meinen die Gegner der Reform. Au\u00dferdem wollten die Besch\u00e4ftigten ihre wohlverdiente Rente genie\u00dfen k\u00f6nnen und ihre Gesundheit nicht vollends im Job verschlei\u00dfen."}
{"source": "Macron: Drohendes Defizit in Rentenkasse"}
{"source": "Macron begr\u00fcndet die Reform mit einem drohenden Defizit in der Rentenkasse. Weil die Bev\u00f6lkerung immer \u00e4lter wird, m\u00fcssten die Besch\u00e4ftigten mit ihren Beitr\u00e4gen f\u00fcr eine steigende Zahl von Rentnern aufkommen. Damit die H\u00f6he der Rente stabil gehalten werden k\u00f6nne, m\u00fcsse die Bev\u00f6lkerung etwas mehr arbeiten. Die Kritiker zweifeln die Berechnungen der Regierung an und fordern, der Staat m\u00fcsse andere Geldquellen finden, um das Rentensystem im Gleichgewicht zu halten."}
{"source": "Doch nicht nur am Rentenalter will die Regierung schrauben. Die bereits vor Jahren beschlossene Anhebung der n\u00f6tigen Einzahldauer f\u00fcr eine volle Rente soll beschleunigt werden. Au\u00dferdem sollen Einzelrentensysteme mit Privilegien f\u00fcr bestimmte Berufsgruppen abgeschafft werden. Die Mindestrente soll auf etwa 1200 Euro steigen."}
{"source": "Die Rentenreform gilt als eines der wichtigsten Vorhaben von Pr\u00e4sident Macron. W\u00e4hrend der Corona-Pandemie wurde ein erster Anlauf zur Umsetzung der Reform abgebrochen, schon damals gab es massive Proteste und Streiks. Schon etliche Pr\u00e4sidenten vor Macron bem\u00fchten sich mit unterschiedlichem Erfolg um Reformen des franz\u00f6sischen Rentensystems - breiter Protest und Streiks waren allen gewiss."}
{"source": "Da Macrons Lager keine absolute Mehrheit im Parlament mehr hat, hofft es, die Reform mit Hilfe der konservativen R\u00e9publicains durchzubringen, die Unterst\u00fctzung angek\u00fcndigt haben. Einige der Abgeordnete aber - selbst aus Macrons Fraktion - haben noch Vorbehalte. Und noch gr\u00f6\u00dfer als die Furcht vor einer knappen Abstimmung d\u00fcrfte im Moment bei Macron die Sorge vor l\u00e4hmenden Streiks sein. Vor den erneuten Demonstrationen am Samstag sagte der Pr\u00e4sident, dass er auf das Verantwortungsbewusstsein der Organisatoren z\u00e4hlen k\u00f6nne, damit diese ruhig verliefen und nicht zu einer Blockade des Landes f\u00fchrten."}
{"source": "Ruhiges Wetter erwartet - in Hochlagen viel Sonne"}
{"source": "Ein m\u00e4chtiges Hochdruckgebiet liegt \u00fcber Mitteleuropa und bestimmt das Wetter in Deutschland. Bedeutet das, dass \u00fcberall mit viel Sonnenschein zu rechnen ist?"}
{"source": "Offenbach"}
{"source": "In Deutschland wird mindestens bis zu Wochenmitte ruhiges Hochdruckwetter erwartet. \"Beim Betrachten der Wetterkarten sticht sofort ein m\u00e4chtiges Hochdruckgebiet direkt \u00fcber Mitteleuropa ins Auge\", erkl\u00e4rt der Meteorologe Markus \u00dcbel vom Deutschen Wetterdienst am Samstag in Offenbach. \"Zwar verlagert sich dieses Hoch im Laufe der n\u00e4chsten Woche ein wenig nach Osten. Es bestimmt aber weiterhin das Wetter in Deutschland\"."}
{"source": "Allerdings bedeute ruhiges Hochdruckwetter im Winter nicht zwangsl\u00e4ufig auch sonniges Wetter, sagt \u00dcbel. \"So ein Hoch kann sogar ziemlich gemein sein und den Menschen in den Niederungen tagelang tristes Hochnebelgrau bescheren, w\u00e4hrend es in den Hochlagen der Mittelgebirge Sonne pur gibt\"."}
{"source": "So startet der Sonntag in den meisten Regionen neblig-tr\u00fcb. Vom Erzgebirge und dem Th\u00fcringer Wald bis nach Niederbayern kann es laut DWD auch noch etwas regnen. Vor allem am Alpenrand, aber auch im S\u00fcdwesten und teils im Westen lockert die Wolkendecke im Tagesverlauf auf und die Sonne kommt immer h\u00e4ufiger zum Vorschein. Im Rest des Landes bleibt es stark bew\u00f6lkt oder hochnebelartig bedeckt. Die Temperaturen erreichen 4 bis 9 Grad, in Rheinn\u00e4he um 10 Grad."}
{"source": "\"Am Montag knabbert dann die allm\u00e4hlich st\u00e4rker werdende Sonne wieder am Hochnebel und kann ihn im Tagesverlauf mehr und mehr aufl\u00f6sen\", sagt der Meteorologe. Am Alpenrand, in den Hochlagen der Mittelgebirge und in Teilen von Nordrhein-Westfalen werde ganztags Sonne erwartet, andernorts m\u00fcsse sie sich erst durch die Hochnebeldecke k\u00e4mpfen. Die H\u00f6chstwerte liegen bei 5 bis 9 Grad, am Niederrhein werden um 11 Grad, im Dauergrau im S\u00fcdosten werden dagegen nur um 3 Grad erwartet. Dazu weht schwacher Wind aus unterschiedlichen Richtungen."}
{"source": "Am Dienstag kann es in manchen Niederungen erneut nur z\u00e4he Aufl\u00f6sung von Nebel oder Hochnebel geben. Ansonsten zeigt sich das Wetter nach Nebelaufl\u00f6sung heiter. In Hochlagen, in weiten Teilen von NRW und am Alpenrand scheint den Prognosen zufolge ganztags die Sonne. Die Temperaturen klettern je nach Sonnenschein auf 5 bis 11 Grad."}
{"source": "Dominatorin hadert: Wieder keine WM-Medaille f\u00fcr Goggia"}
{"source": "Die geschlagene Topfavoritin Sofia Goggia hat sich nach ihrem Aus in der Abfahrt der alpinen Ski-Weltmeisterschaften schwer entt\u00e4uscht gezeigt."}
{"source": "M\u00e9ribel"}
{"source": "\"Ich bin traurig, weil ich nicht die Leistung gebracht habe, die ich kann\", sagte die Italienerin im ZDF, nachdem sie an einem Tor eingef\u00e4delt hatte und ausgeschieden war. Immerhin konnte die 30-J\u00e4hrige einen wom\u00f6glich schweren Sturz gerade noch verhindern."}
{"source": "Goggia ist seit Jahren die dominierende Abfahrerin im Weltcup. Vier der bisherigen sechs Saisonrennen in dieser Disziplin hat sie gewonnen. Nach Gold 2018 in Pyeongchang holte sie bei den Olympischen Winterspielen 2022 in Peking Silber. Auf eine WM-Medaille in ihrer Paradedisziplin muss Goggia, die f\u00fcr ihre riskante Fahrweise bekannt ist, aber weiter warten. Bei ihrem Heimspiel in Cortina d'Ampezzo vor zwei Jahren fehlte sie verletzungsbedingt."}
{"source": "\"Ich habe eigentlich gedacht, ich w\u00e4re gut drauf. Es ging um Hundertstelsekunden\", sagte Goggia nach dem \u00fcberraschenden Sieg der Schweizerin Jasmine Flury im franz\u00f6sischen M\u00e9ribel nun. \"Ich bin entt\u00e4uscht. Ich habe alles gegeben. Aber so ist das Leben\". Manchmal glaube man, Dinge seien garantiert, sagte sie \u00fcber die von allen Experten erwartete und letztlich verpasste Medaille: \"Sind sie aber nicht\"."}
{"source": "M\u00e4dchen in Berlin vermisst: Wer hat Viktoriya gesehen?"}
{"source": "Seit 10. Februar wird Viktoriya Stankovych vermisst."}
{"source": "Viktoriya Stankovych wurde zuletzt am Freitag am S-Bahnhof Waidmannslust gesehen. Die Polizei bittet um Hinweise zu ihrem Verbleib."}
{"source": "Berlin. Mit der Ver\u00f6ffentlichung eines Fotos bittet die Polizei Berlin die Bev\u00f6lkerung um Mithilfe bei der Suche nach einem vermissten Kind. Die 12-j\u00e4hrige Viktoriya Stankovych soll am 10. Februar 2023 gegen 12.30 Uhr das Gel\u00e4nde ihrer Schule gemeinsam mit anderen Kindern in Richtung des S-Bahnhofs Waidmannslust verlassen haben. Dort am S-Bahnhof wurde sie zuletzt gesehen. Das Kind ist seit April 2022 als Gefl\u00fcchtete in Berlin und hat nur sehr geringe deutsche Sprach- und Ortskenntnisse."}
{"source": "Personenbeschreibung: schlanke Gestalt"}
{"source": "braune Augen"}
{"source": "schwarze, lange Haare mit Pferdeschwanz"}
{"source": "bekleidet mit einer langen, schwarzen Jacke; dunkler Hose; rosa Stiefeletten und bunt gestreifter Schal"}
{"source": "tr\u00e4gt einen Rucksack"}
{"source": "Hinweise nimmt die Kriminalpolizei der Polizeidirektion 1 (Nord) unter der Rufnummer (030) 4664 - 171 100 oder jede andere Polizeidienststelle entgegen."}
{"source": "Selenskyj und Minister gegen Russlands Olympia-Teilnahme"}
{"source": "Kiew. Mit der Forderung nach Ausschluss von russischen und belarussischen Sportlern von den Olympischen Spielen 2024 in Paris haben Sportpolitiker aus 35 Nationen den Druck auf das Internationale Olympische Komitee (IOC) erh\u00f6ht."}
{"source": "Man habe auf einer gemeinsamen Telefonkonferenz vereinbart, eine Erkl\u00e4rung zu verfassen, um Versuche zu verhindern, Sportler aus Russland und Belarus zu internationalen Sportwettk\u00e4mpfen zur\u00fcckzuschicken, teilte das litauische Sportministerium auf seiner Internetseite mit."}
{"source": "\"Wir fordern den Ausschluss russischer und belarussischer Sportler von allen internationalen Wettbewerben, einschlie\u00dflich der Olympischen Spiele, solange der Krieg in der Ukraine andauert\", sagte Ministerin Jurgita \u0160iug\u017edinien\u0117."}
{"source": "Die Video-Beratung hatte auf Initiative von Gro\u00dfbritannien stattgefunden. Es sei ein sehr produktives Treffen gewesen, schrieb die britische Sportministerin Lucy Frazer auf Twitter. \"Und ich habe die Position Gro\u00dfbritanniens sehr deutlich gemacht: Solange Putin seinen barbarischen Krieg fortsetzt, d\u00fcrfen Russland und Belarus nicht bei den Olympischen Spielen vertreten sein. Wir werden nun eine gemeinsame Erkl\u00e4rung zu diesem Thema abgeben\"."}
{"source": "Zuvor hatte der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj bei einer internationalen Video-Konferenz von Sportministern und anderen ranghohen Vertretern gegen die Teilnahme von Athleten aus Russland und Belarus an internationalen Wettk\u00e4mpfen protestiert. \"W\u00e4hrend Russland t\u00f6tet und terrorisiert, haben Vertreter dieses Terrorstaates keinen Platz bei Sport- und olympischen Wettk\u00e4mpfen\", sagte Selenskyj. Er ver\u00f6ffentlichte seine Rede in seinem Telegram-Kanal. Wegen des russischen Angriffskrieges sei letztlich auch eine neutrale Flagge mit Blut getr\u00e4nkt und nicht tragbar."}
{"source": "Ukraine droht mit Boykott"}
{"source": "Die Ukraine sieht Belarus ebenfalls als Kriegspartei, weil das Land den russischen Truppen Milit\u00e4rbasen f\u00fcr Angriffe zur Verf\u00fcgung stellt. Selenskyj rief die Funktion\u00e4re auf, sich f\u00fcr den Schutz der olympischen Prinzipien einzusetzen und eine Zulassung von russischen Sportlerinnen und Sportlern zu den Wettbewerben zu verhindern. Der Pr\u00e4sident erneuerte zudem seine Kritik am Internationalen Olympischen Komitee (IOC), das seine \"Ehrlichkeit leider verloren hat\"."}
{"source": "Anlass der Konferenz war die Ank\u00fcndigung des IOC, Athleten aus Russland und Belarus die Teilnahme an internationalen Wettk\u00e4mpfen unter bestimmten Voraussetzungen erm\u00f6glichen zu wollen. Die Ukraine droht auch mit einem Boykott, sollte das IOC die Sportler zulassen."}
{"source": "Auch Bundesinnenministerium bezieht Stellung"}
{"source": "Das f\u00fcr Sport zust\u00e4ndige Bundesinnenministerium erkl\u00e4rte im Anschluss, auch bei den Beratungen bekr\u00e4ftigt zu haben, einen Start russischer und belarussischer Sportler in Paris abzulehnen. \"Es gibt aus unserer Sicht keinen Anlass, den russischen und belarussischen Sport zur R\u00fcckkehr in die Wettk\u00e4mpfe einzuladen. Den ukrainischen Athletinnen und Athleten muss weiterhin die uneingeschr\u00e4nkte Solidarit\u00e4t und Unterst\u00fctzung der internationalen Sportgemeinschaft gelten. Die Bestrebung des IOC zur Wiederaufnahme der russischen und belarussischen Athletinnen und Athleten ist der falsche Weg\", teilte ein Sprecher des Innenministeriums auf dpa-Anfrage mit."}
{"source": "Innenministerin Nancy Faeser (SPD) hatte bereits Ende Januar betont: \"Der Sport sollte in seiner Verurteilung des brutalen Krieges, den Putin gegen die ukrainische Zivilbev\u00f6lkerung f\u00fchrt, klar sein. Gro\u00dfe Sportereignisse finden nicht im luftleeren Raum statt\". Russland hingegen betont, dass Sport und Politik getrennt werden m\u00fcssten."}
{"source": "Derzeit sind Russland und Belarus von vielen internationalen Sportwettbewerben ausgeschlossen. Das IOC strebt aber eine R\u00fcckkehr von Athletinnen und Athleten aus beiden L\u00e4ndern auf die internationale Sportb\u00fchne unter neutraler Flagge an, sofern sie sich klar zur olympischen Charta bekennen und den Krieg in der Ukraine nicht aktiv unterst\u00fctzen. IOC-Pr\u00e4sident Thomas Bach hatte j\u00fcngst erkl\u00e4rt, ein Ausschluss \"wegen eines Passes oder des Geburtsorts\" versto\u00dfe gegen das Diskriminierungsverbot."}
{"source": "Dort ankreiden, wo es passiert"}
{"source": "\"Hey, geiler Hintern!\", der N\u00e4rrin im knappen sexy Kost\u00fcm hinterherpfeifen und anz\u00fcgliche Spr\u00fcche rufen: All das f\u00e4llt unter den Begriff des \"Catcalling\" (dt. Katzenrufe). Hinter dem Begriff verbirgt sich nicht geringeres als eine Form der verbalen sexuellen Bel\u00e4stigung im \u00f6ffentlichen Raum."}
{"source": "H\u00e4lfte der Fahrzeuge verloren? : USA sehen Moskaus Panzerbestand stark dezimiert"}
{"source": "H\u00e4lfte der Fahrzeuge verloren? USA sehen Moskaus Panzerbestand stark dezimiert"}
{"source": "Das Pentagon geht davon aus, dass Russland seit Kriegsbeginn eine erhebliche Anzahl von Panzern in der Ukraine verloren hat. Die Rede ist von der \"H\u00e4lfte des Hauptbestands\"."}
{"source": "Die russische Armee hat bei ihrem Angriffskrieg gegen die Ukraine nach Sch\u00e4tzungen des US-Verteidigungsministeriums bereits die H\u00e4lfte ihrer Kampfpanzer verloren. \"Vermutlich die H\u00e4lfte des Hauptbestands an Panzern\" der russischen Armee sei \"von der Ukraine zerst\u00f6rt oder beschlagnahmt\" worden, sagte Celeste Wallander, Staatssekret\u00e4rin f\u00fcr Internationale Sicherheitsfragen im US-Verteidigungsministerium."}
{"source": "Wallander machte bei einer Online-Veranstaltung der Denkfabrik Center for a New American Security keine weiteren Angaben zur Zahl der nach US-Einsch\u00e4tzung beschlagnahmten und zerst\u00f6rten Panzer."}
{"source": "Die Ukraine soll in den kommenden Wochen von mehreren westlichen Verb\u00fcndeten Kampfpanzer erhalten. Gro\u00dfbritannien hat Kiew die Lieferung von Challenger-2-Kampfpanzern f\u00fcr M\u00e4rz zugesagt. Deutschland will in einer Koalition mit anderen Staaten bis April ein Bataillon an Leopard-2-Panzern in die Ukraine liefern. Die USA haben ebenfalls ein Bataillon aus 31 Kampfpanzer vom Typ Abrams zugesagt. Ihre Lieferung dauert jedoch aller Voraussicht nach wesentlich l\u00e4nger."}
{"source": "Russland will Nachlegen"}
{"source": "Als Reaktion auf die westlichen Milit\u00e4rhilfen stellte Ex-Kremlchef Dmitri Medwedew den Bau und die Modernisierung von Tausenden Panzern in Aussicht. \"Wie wir wissen, hat unser Feind im Ausland um Flugzeuge, Raketen, Panzer gebettelt\", sagte Medwedew, der mittlerweile Vize-Chef des russischen Sicherheitsrats ist, bei einem Besuch einer Panzerfabrik in der sibirischen Stadt Omsk. \"Es ist klar, dass es f\u00fcr uns in diesem Fall selbstverst\u00e4ndlich ist, die Produktion verschiedener Waffenarten und Milit\u00e4rtechnik - einschlie\u00dflich moderner Panzer - zu steigern\"."}
{"source": "Bereits seit dem vergangenen Sommer ist in Russland ein Gesetz in Kraft, das eine st\u00e4rkere Ausrichtung der Wirtschaft auf Bed\u00fcrfnisse der Armee erm\u00f6glicht. Damit k\u00f6nnen etwa einzelne Branchen zur Belieferung der Streitkr\u00e4fte verpflichtet werden."}
{"source": "Wirbel um Postenbesetzung bei Heer"}
{"source": "Denn der Posten, den k\u00fcnftig der fr\u00fchere Direktor des Heeresgeschichtlichen Museums (HGM) Christian Ortner bekleiden wird, war nicht ausgeschrieben. Der Personalvertreter der Akademie Herwig Jedlaucnik vermutet Postenkorruption und Amtsmissbrauch. Verteidigungsministerin Klaudia Tanner (\u00d6VP) verteidigt das Vorgehen."}
{"source": "Eine Ausschreibung sei nicht erforderlich, weil die Ernennung auf einen bisher unbesetzten Arbeitsplatz erfolge, so die Ministerin. \"Spekulationen eines freiheitlichen Personalvertreters\" wolle sie nicht kommentieren. Ortner wurde im vergangenen Jahr nach 17 Jahren an der Spitze des HGM abgel\u00f6st. Neben Kritik am Umgang des Museums mit der milit\u00e4rischen Vergangenheit \u00d6sterreichs war er mit schweren Mobbingvorw\u00fcrfen konfrontiert. Diese sind aus Tanners Sicht ausger\u00e4umt."}
{"source": "Jedlaucnik zweifelt auch an der inhaltlichen Eignung Ortners. Dieser sei Experte f\u00fcr den Ersten Weltkrieg und die Kriege der Monarchie, das Institut besch\u00e4ftige sich aber mit aktuellen Fragen der Sicherheitspolitik."}
{"source": "Die SP\u00d6 verlangt von Tanner Aufkl\u00e4rung \u00fcber den \"un\u00fcblichen Bestellvorgang\". An der Entscheidung hafte der \"Anschein von Postenschacher\", sagt SP\u00d6-Wehrsprecher Robert Laimer. Die Neos fordern Tanner auf, die Ernennung zur\u00fcckzunehmen. Die \u00d6VP stecke \"weiterhin bis zum Hals im Korruptionssumpf\", meinte Douglas Hoyos, Sprecher f\u00fcr Landesverteidigung. Er k\u00fcndigte eine parlamentarische Anfrage zum Thema an."}
{"source": "Karneval: Erste Narren gehen vor Kosten in die Knie"}
{"source": "Th\u00fcringens Karnevalshochburg Wasungen will anders als die Landeshauptstadt am traditionellen Faschingsumzug festhalten. Allerdings seien die h\u00f6heren Kosten unter anderem f\u00fcr die Sicherheit auch in Wasungen schwierig zu bew\u00e4ltigen, sagt Karnevals-Pr\u00e4sident Marcel Ki\u00dfling. Die Mittel allein daf\u00fcr machten ungef\u00e4hr die H\u00e4lfte der kalkulierten Gesamtkosten f\u00fcr den Umzug aus."}
{"source": "In Brandenburg fallen keine Karnevalsumz\u00fcge aus. Der \"Zug der fr\u00f6hlichen Leute\" in Cottbus, wohl erneut Ostdeutschlands gr\u00f6\u00dfter, findet erstmals nach der Pandemie statt. Auch bei der schw\u00e4bisch-alemannischen Fastnacht wurden keine Umz\u00fcge abgesagt."}
{"source": "Schleswig-Holsteins Karnevalshochburg Marne h\u00e4lt trotz der gestiegenen Kosten am traditionellen Umzug fest. \"Wir ziehen unsere Veranstaltung durch\", sagt der Pr\u00e4sident der Karnevals-Gesellschaft, Heiko Clau\u00dfen. Aber auch hier dr\u00fccken die finanziellen Sorgen: Wenn nicht noch mehr Sponsoren gefunden w\u00fcrden oder die bisherigen noch mehr zusteuerten, m\u00fcssten R\u00fccklagen angetastet werden - \"das geht nicht jedes Jahr\". Das Defizit derzeit: etwa 200.000 Euro."}
{"source": "Und die Inflation: Bei den S\u00fc\u00dfwaren gebe es teilweise eine Preissteigerung von bis zu 60 Prozent, sagt Elvira Reuther vom F\u00f6rderverein N\u00fcrnberger Fastnachtszug. Durch Gl\u00fcck im Ungl\u00fcck sei 2020 zu viel bestellt worden, weshalb es diesmal noch genug Vorrat gebe. F\u00fcr den Umzug stehe dennoch bereits fest, dass es teurer werde. F\u00fcr die Sicherheit werde doppelt so viel Personal ben\u00f6tigt wie 2020."}
{"source": "Wer am Rosenmontagszug im Rheinland am Wegesrand steht, k\u00f6nnte weniger Kamelle bekommen als fr\u00fcher. Weil S\u00fc\u00dfigkeiten teurer geworden sind, haben einige Zugteilnehmer nicht so viel dabei. Kamelle hin oder her, der Besucherandrang d\u00fcrfte gro\u00df sein: \"Ich glaube, wenn es an dem Tag nicht aus K\u00fcbeln regnen sollte, dann k\u00f6nnen wir durchaus mit einem erh\u00f6hten Menschenandrang rechnen\", sagt der K\u00f6lner Zugleiter Holger Kirsch. \"Das ist der Tatsache geschuldet, dass zwei Jahre eben kein regul\u00e4rer Rosenmontagszug stattgefunden hat. Der Zug ist nat\u00fcrlich durch nichts zu ersetzen\"."}
{"source": "Zu Kosten \u00e4u\u00dfert sich das Festkomitee in K\u00f6ln nicht im Detail. Der Zug sei aber generell \"defizit\u00e4r\", das sei kein Geheimnis."}
{"source": "Das Ukraine-Tagebuch: Tr\u00e4ume und selbgebrannter Wodka"}
{"source": "Die Ukrainer gelten nicht umsonst als trinkfest. Es gibt heimisches Bier wie Obolon aus Kiew oder Bier aus Lemberg. Immer mal entdecke ich hier deutsches Bier. Kein Kulmbacher, aber andere Gro\u00dfbrauereien wie Krombacher oder Warsteiner. Ich kann da im Geschmack keinen gro\u00dfen Unterschied feststellen. Das Gleiche gilt f\u00fcr den Wodka, der weit verbreitet ist. Den brennen sie hier vor allem auf den D\u00f6rfern selbst. Sie nennen ihn Samargon. Wie viel davon in den fr\u00fcheren Sowjetrepubliken genau konsumiert wird, wei\u00df niemand. In Russland hat die Gesundheitsministerin vor ein paar Jahren behauptet, der Verbrauch sei in f\u00fcnf Jahren um sagenhafte 80 Prozent gesunken. Nun ja, man sieht eben auch hier, wie wenig man den Russen glauben kann. Es hei\u00dft, man solle als Tourist vorsichtig damit sein. Aber das gilt nur, wenn er in den massenhaften Verkauf geht. Da wird dann wohl auch gepanscht."}
{"source": "FC Hansa Rostock belohnt sich f\u00fcr hohen Aufwand: \"Matchgl\u00fcck auf unserer Seite\""}
{"source": "Essen und Trinken"}
{"source": "Wer mit Cocktails das Wochenende feiern oder ein Bier zum Feierabend trinken m\u00f6chte, findet in Rostock und Warnem\u00fcnde tolle Lokale daf\u00fcr. Die Restaurant-Szene bietet viele Locations f\u00fcr After-Work-Treffen oder das Vorgl\u00fchen f\u00fcr Club-Partys. Wo ist es am besten? Ein Blick auf die Google-Bewertungen zeigt es."}
{"source": "Biathlon-WM: Bundespr\u00e4sident sieht Favoritensieg und lobt Oberhof"}
{"source": "Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier und seine Frau Elke B\u00fcdenbender werden an der Arena von Schornsteinfeger-Meister Tobias B\u00f6ttger und dem Oberhofer Maskottchen \"Flocke\" begr\u00fc\u00dft"}
{"source": "Oberhof. Die deutschen Biathleten hatten beim WM-Sprint von Oberhof nichts mit der Medaillenvergabe zu tun. Doch es gab zwei Lichtblicke im Nebel."}
{"source": "So sehr sich der Bundespr\u00e4sident auch anstrengte, von der Ehrentrib\u00fcne aus war am Samstag nicht zu erkennen, ob die Scheiben an der Schie\u00dfbahn auch wirklich fielen. \"Ich musste mir die Ergebnisse \u00fcbers Handy holen\", gab Frank-Walter Steinmeier schmunzelnd zu und verwies auf die immer wieder ins Stadion ziehenden Nebelschwaden, die die Sicht am Rennsteig f\u00fcr die Zuschauer stark beeintr\u00e4chtigten."}
{"source": "Steinmeier genoss dennoch den Besuch des 10-km-Sprintrennens bei der Biathlon-WM in Oberhof, bekam von den Olympiasiegern Frank Ullrich und Peter Sendel zahlreiche Tipps: \"Seit den Olympischen Spielen in S\u00fcdkorea, als Laura Dahlmeier im ersten Rennen Gold gewonnen hatte, fasziniert mich das Biathlon\", verriet er und lobte Oberhof au\u00dferdem f\u00fcr seine modernisierten Sportst\u00e4tten: \"Die runderneuerte Arena ist gro\u00dfartig und bietet ideale Bedingungen. Das sagen auch die Sportler - mit Dank an diejenigen, die seit Vergabe der WM hier angepackt haben\". Auch in Sachen Nachhaltigkeit sei der Standort jetzt vielen anderen \"einen Schritt voraus\" und damit \"f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre und sogar Jahrzehnte sicher\"."}
{"source": "Sportlich enteilte wieder einmal der Norweger Johannes Thingnes B\u00f6 der Konkurrenz. Trotz einer Strafrunde nach einem Schie\u00dffehler sicherte er sich in 23:21.7 Minuten den sechsten Sieg im sechsten Sprint des Winters - und damit seinen zweiten WM-Titel in Oberhof. Hinter ihm machten sein fehlerfrei schie\u00dfender Bruder Tarjei (14,8 Sekunden zur\u00fcck) und Sturla Holm L\u00e4greid (1 Strafrunde/39,9 Sekunden) sowie Johannes Dale (1/43,6) den norwegischen Vierfachsieg perfekt."}
{"source": "Die einheimischen Skij\u00e4ger konnten einen Tag nach Denise Herrmann-Wicks Triumph nicht in den Kampf um die Medaillen eingreifen. Johannes K\u00fchn belegte nach einem Schie\u00dffehler und mit einem R\u00fcckstand von 1:04.8 Minuten als bester Deutscher den achten Rang. WM-Deb\u00fctant Justus Strelow schoss makellos und wurde Zw\u00f6lfter (1:14.6). Zwei Lichtblicke hinter dem grauen Schleier. Dagegen entt\u00e4uschte Benedikt Doll erneut. Nach seinem verpatzten Mixed-Einsatz am Mittwoch lie\u00df der Schwarzw\u00e4lder diesmal f\u00fcnf Scheiben stehen und verschwand als 55. tief entt\u00e4uscht und kommentarlos in der Kabine."}
{"source": "B\u00f6 war vor 14.300 Zuschauern mit der Nummer 1 ins Rennen gegangen und manifestierte diesen Status trotz der komplizierten Sichtverh\u00e4ltnisse. Allerdings: Bei seinen letzten beiden Stehendsch\u00fcssen hatte er das Gl\u00fcck des T\u00fcchtigen; sie landeten jeweils am Rand der Scheiben und fielen trotzdem. Die Siegerehrung genoss der 29-J\u00e4hrige dann gemeinsam mit seinem f\u00fcnf Jahre \u00e4lteren Bruder: \"Es ist das beste Gef\u00fchl, mit ihm hier zu stehen\", sagte der Weltmeister: \"Wir sind die beste Familie, die besten Br\u00fcder, die besten Athleten\"."}
{"source": "Es gibt kaum Zweifel daran, dass die Norweger auch die Verfolgung am Sonntag dominieren werden. Bei den Frauen ruhen dagegen die deutschen Hoffnungen auf Herrmann-Wick. \"Wenn du mit der Nummer eins startest, ist das Ziel nicht, als Zehnte reinzukommen. Es gibt nur Vollgas und Attacke, um die Nummer eins zu verteidigen\", nahm Sportdirektor Felix Bitterling seine \"Lokomotive\" in die Pflicht. Die Organisatoren erwarten f\u00fcr die Doppelveranstaltung (13.25 und 15.30 Uhr/ZDF und Eurosport live) eine nahezu ausverkaufte Arena."}
{"source": "Brych missf\u00e4llt \"Bienenschwarm\" auf dem Platz"}
{"source": "Felix Brych - Schiedsrichter Felix Brych entscheidet auf Schiedsrichterball."}
{"source": "Aggressiv anlaufende Spieler oder meckernde Trainer? Deutschlands Schiedsrichter wollen Unsportlichkeiten \"konsequent ahnden\". Schiedsrichter-Chef Fr\u00f6hlich weist auf eine Vorbildfunktion hin."}
{"source": "Der deutsche Spitzenschiedsrichter Felix Brych hat negative Tendenzen im Miteinander auf dem Spielfeld ausgemacht. \"Ich finde schon, dass es neue Verhaltensweisen der Spieler gibt, die den Schiedsrichter nach Entscheidungen ein bisschen wie ein Bienenschwarm umringen und versuchen, ihn in die Review-Area zu dr\u00e4ngen\", sagte der 47-J\u00e4hrige der Deutschen Presse-Agentur. \"Das haben wir in der Winterpause besprochen. Wir haben beschlossen, dass wir solche Unsportlichkeiten nicht akzeptieren wollen. Darauf werden wir wieder st\u00e4rker achten - und werden es auch sanktionieren\"."}
{"source": "Zuletzt waren auch zwei Trainer mit Platzverweisen bedacht worden. Der Mainzer Coach Bo Svensson hatte bei der Pokal-Niederlage gegen den FC Bayern die Rote Karte gesehen. F\u00fcr Freiburgs Trainer Christian Streich gab es der Liga-Niederlage in Dortmund Gelb-Rot. \"Auch das Trainerverhalten f\u00e4llt in den Bereich der Unsportlichkeiten. Uns ist aufgefallen, dass Unsportlichkeiten auch in diesem Bereich zugenommen haben, dass das Verhalten uns Schiedsrichtern gegen\u00fcber ein bisschen fordernder oder aggressiver geworden ist. Auch solche Unsportlichkeiten wollen wir konsequent ahnden\", sagte Brych."}
{"source": "DFB-Schiedsrichter-Chef Lutz Michael Fr\u00f6hlich wies auf ein grunds\u00e4tzlich gutes Miteinander von Trainern und Unparteiischen hin. \"Insgesamt passt das Verh\u00e4ltnis. Es gibt Reaktionen, darauf folgen konsequente Gegenreaktionen. Damit muss dann der Betroffene leben. Das d\u00fcrfte doch nichts Weltbewegendes sein\", sagte Fr\u00f6hlich der Deutschen Presse-Agentur."}
{"source": "\"Aus der Emotionalit\u00e4t k\u00f6nnen im Spielverlauf durchaus Konflikte entstehen. Aber wenn die Emotionalit\u00e4t in eine pers\u00f6nliche Verunglimpfung \u00fcberschwappt, dann muss man auch akzeptieren, dass die entsprechenden Ma\u00dfnahmen von Schiedsrichterseite getroffen werden\", sagte Fr\u00f6hlich. In den j\u00fcngsten F\u00e4llen h\u00e4tten die Beteiligten die Dinge im Nachgang ausger\u00e4umt. \"Wichtig w\u00e4re es nur, wenn dann auch mal ein Umdenkprozess insgesamt in Gang k\u00e4me, dass sich solch ein Verhalten einfach nicht geh\u00f6rt\", sagte Fr\u00f6hlich am Rande einer Veranstaltung des Verbandes Deutscher Sportjournalisten in M\u00fcnchen."}
{"source": "Der 65-J\u00e4hrige wies auf m\u00f6gliche Auswirkungen auf anderer Ebene hin. \"Nat\u00fcrlich f\u00e4rben Vorkommnisse aus dem Profifu\u00dfball immer ab. Da gibt es einen Vorbildeffekt, daraus resultiert Nachahmung. In den j\u00fcngsten F\u00e4llen in der Bundesliga haben die Schiedsrichter konsequent auf negative Verhaltensweisen reagiert\", sagte Fr\u00f6hlich. \"Unabh\u00e4ngig von der konsequenten Regelauslegung im Spiel ist ein kl\u00e4rendes Gespr\u00e4ch, mit einem Austausch der Perspektiven zwischen den Schiedsrichtern und den Betroffenen, immer hilfreich\"."}
{"source": "Kombinierer Oftebro siegt in Schonach"}
{"source": "Den Sieg sicherte sich nach einem Sprung von der Normalschanze und dem zehn Kilometer langen Skilanglaufrennen der Norweger Jens Luraas Oftebro vor dem \u00f6sterreichischen Gesamtf\u00fchrenden Johannes Lamparter. Dritter wurde Kristjan Ilves aus Estland."}
{"source": "Die deutschen Kombinierer treten im Schwarzwald nicht in Bestbesetzung an. Peking-Olympiasieger Vinzenz Geiger, Eric Frenzel und Johannes Rydzek sind nicht dabei. Sie bereiten sich mit Training in Oberstdorf auf die Weltmeisterschaften vor, die vom 21. Februar bis zum 5. M\u00e4rz im slowenischen Planica stattfinden. \"Wir haben drei Weltklasse-Athleten zu Hause. Das sp\u00fcrt die Mannschaft nat\u00fcrlich\", sagte Bundestrainer Hermann Weinbuch im ZDF."}
{"source": "Sieben Leichtverletzte nach Auffahrunfall auf A5"}
{"source": "Sieben Menschen sind bei einem Unfall mit vier Fahrzeugen auf der Autobahn 5 bei Hemsbach (Rhein-Neckar-Kreis) leicht verletzt worden, darunter zwei Kinder. Laut einer Mitteilung der Polizei war es am Samstag zu dem Auffahrunfall gekommen, als ein Autofahrer w\u00e4hrend eines leichten R\u00fcckstaus von hinten gegen einen Wagen stie\u00df und ihn auf zwei weitere Autos schob. Die Vollsperrung der Fahrspuren in Richtung Heidelberg sei nach etwa eineinhalb Stunden aufgehoben worden."}
{"source": "Finissage im Marler Skulpturenmuseum"}
{"source": "Haben die Ausstellung ins Leben gerufen: die Initiatoren Sebastian Freytag (li.) und Georg Elben (re.) stehen mit K\u00fcnstler Christian Freudenberger vor seinem Wandbild."}
{"source": "Am Sonntag, 12. Februar, endet im Marler Skulpturenmuseum eine ungew\u00f6hnliche Ausstellung. Zum Finale gibt es einige Extras."}
{"source": "Die Finissage zu der Ausstellung \"Wandgebunden\" findet am Sonntag, 12. Februar, um 15 Uhr im \u00dcbergangsquartier des Marler Skulpturenmuseums in der Georg-Herwegh-Stra\u00dfe 63-67 statt. In drei Ausstellungsr\u00e4umen ziehen jeweils zwei gro\u00dfformatige Wandgem\u00e4lde die Aufmerksamkeit auf sich."}
{"source": "Nach der Ausstellung werden die W\u00e4nde \u00fcberstrichen, die Kunstwerke verschwinden. Ein Katalog dokumentiert jedoch die speziell f\u00fcr das Marler Museum entstandenen Arbeiten. Er wird am 12. Februar von den beiden Kuratoren Georg Elben und Sebastian Freytag vorgestellt."}
{"source": "Zur Finissage wird Dr. Friederike Schuler au\u00dferdem einen Vortrag zu wandgebundener Kunst im Dienst der Gemeinschaft halten. Anhand zahlreicher Bildbeispiele stellt sie die Besonderheiten der Wandmalerei aus der Weimarer Republik vor und fragt nach den Verbindungslinien zu dieser Kunstgattung in der Bundesrepublik mit Schwerpunkt im NRW der 1950er- bis 1970er-Jahre."}
{"source": "Dr. Friederike Schuler ist freie Kunsthistorikerin und Kuratorin und hat 2013 zu der Wandmalerei der Weimarer Republik promoviert. Seither forscht sie zu baugebundener Kunst sowie Kunst- und Institutionsgeschichte der Nachkriegszeit in Deutschland, zuletzt gemeinsam mit Sebastian Freytag zu Kunst am Bau in NRW. Nach dem Vortrag findet die letzte Kuratorenf\u00fchrung durch die Ausstellung statt. Die K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler sind vor Ort."}
{"source": "Haftbefehle nach Geb\u00e4udeeinst\u00fcrzen in der T\u00fcrkei"}
{"source": "Es geht um Baum\u00e4ngel, die den Einsturz von Geb\u00e4uden beg\u00fcnstigt haben: In der t\u00fcrkischen Erdbebenregion haben die Justizbeh\u00f6rden Haftbefehl gegen Dutzende Verd\u00e4chtige erlassen."}
{"source": "Istanbul. Im S\u00fcden der T\u00fcrkei sind nach Geb\u00e4udeeinst\u00fcrzen w\u00e4hrend des Erdbebens Dutzende Haftbefehle wegen m\u00f6glicher Baum\u00e4ngel erlassen worden. In der Stadt Diyarbakir seien gegen 33 Menschen Haftbefehle ergangen, berichtete die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu am Samstag unter Berufung auf Strafverfolger. Die Beschuldigten sollen f\u00fcr Baum\u00e4ngel verantwortlich sein, die den Einsturz der Geb\u00e4ude beg\u00fcnstigt h\u00e4tten."}
{"source": "Die Staatsanwaltschaft in Adana ermittelt laut Anadolu ebenfalls wegen m\u00f6glicher Baum\u00e4ngel bei eingest\u00fcrzten Geb\u00e4uden. Im Rahmen dieser Ermittlungen seien bisher 62 Haftbefehle erlassen worden, hie\u00df es. Einer der Beschuldigten wurde den Angaben zufolge am Flughafen in Istanbul gefasst. Er soll versucht haben, mit Bargeld nach Montenegro zu reisen und sitze inzwischen in Untersuchungshaft, teilte Anadolu mit. Neun weitere Menschen wurden demnach in den St\u00e4dten Sanliurfa und Osmaniye verhaftet."}
{"source": "Am fr\u00fchen Montagmorgen hatte ein Beben der St\u00e4rke 7,7 das t\u00fcrkisch-syrische Grenzgebiet ersch\u00fcttert, gefolgt von einem weiteren Beben der St\u00e4rke 7,6 am Mittag. Mehr als 7500 Geb\u00e4ude sind dabei allein in der T\u00fcrkei eingest\u00fcrzt."}
{"source": "Vorletzter Ministerpr\u00e4sident der DDR Hans Modrow gestorben"}
{"source": "Hans Modrow ist tot, wie die Linksfraktion im Bundestag mitteilte. Der 95-J\u00e4hrige sei in der Nacht zum Samstag gestorben. Fraktionsvorsitzende Dietmar Bartsch w\u00fcrdigte den ehemaligen SED-Funktion\u00e4r und sp\u00e4teren PDS- und Linke-Politiker als einen \"zutiefst aufrichtigen Sozialisten\"."}
{"source": "Letzte Nacht sei \"Hans Modrow mit 95 Jahren von uns gegangen\", teilte die Linksfraktion im Bundestag am Samstag mit. Die Partei verliere damit \"eine bedeutende Pers\u00f6nlichkeit\", erkl\u00e4rten der Fraktionsvorsitzende Dietmar Bartsch und der fr\u00fchere Fraktionschef Gregor Gysi."}
{"source": "In den 1970er Jahren wurde Hans Modrow der 1. Sekret\u00e4r der Bezirksleitung der SED in Dresden. Als Ministerpr\u00e4sident begleitete er das Ende der DDR. Nur vier Tage nach dem Fall der Mauer, am 13. November 1989, wurde er zum Vorsitzenden des Ministerrates der DDR - f\u00fcr rund 150 Tage. Bei den Volkskammerwahlen am 18. M\u00e4rz 1990 verlor die SED/PDS die Macht und Modrow einen Monat sp\u00e4ter sein Amt. Ihm folgte als letzter Ministerpr\u00e4sident der DDR bis zur Wiedervereinigung der CDU-Politiker Lothar de Maizi\u00e8re."}
{"source": "Der Fraktionsvorsitzende der Linken, Dietmar Bartsch, beschrieb Modrow in einer Nachricht auf dem Kurznachrichtendienst Twitter als einen \"zutiefst aufrichtigen und k\u00e4mpferischen Sozialisten\". Bartsch erg\u00e4nzte:"}
{"source": "\"Bis ins hohe Alter war er ein wichtiger Ratgeber in unserer Partei, dessen Klugheit fehlen wird\"."}
{"source": "\"Der gesamte friedliche Verlauf der Herstellung der deutschen Einheit war gerade ein besonderes Verdienst von ihm. Das wird sein politisches Verm\u00e4chtnis bleiben\", schrieben Bartsch und Gysi in ihrem Nachruf. Weiter hei\u00dft es:"}
{"source": "\"Sein sp\u00e4teres Wirken in der Volkskammer, im Bundestag, im Europ\u00e4ischen Parlament und als Ehrenvorsitzender der PDS bestand immer darin, auch jenen Teil der fr\u00fcheren DDR-Bev\u00f6lkerung zu vertreten, der nicht gewollt war und dessen Interessen regelm\u00e4\u00dfig verletzt wurden\"."}
{"source": "Nach der Wiedervereinigung sa\u00df Modrow in den Jahren 1990 bis 1994 f\u00fcr die PDS im Deutschen Bundestag und vertrat sie von 1999 bis 2004 im Europaparlament."}
{"source": "Wie es in einem Bericht der Deutschen Presse-Agentur (dpa) hei\u00dft, habe Modrow den neuen Staat \"durchaus kritisch\" gesehen. Zu schnell sei die deutsche Einheit vollzogen worden, zu bedingungslos sei die DDR untergegangen, und zu einseitig sei sie als \"Unrechtsstaat\" verdammt worden, habe Modrow laut dpa in vielen Interviews kritisiert."}
{"source": "Was in der Nacht passiert ist"}
{"source": "Ukraines Pr\u00e4sident Wolodomyr Selenskyj verurteilt russische Raketenangriffe. Indes muss Kiew Notreparaturen am Stromnetz durchf\u00fchren."}
{"source": "Kiew - Die j\u00fcngste Welle russischer Raketenangriffe erzwingt erneut Notreparaturen am ukrainischen Energienetz. Doch auch die Ukraine greift russische Stellungen an. Mehrere W\u00e4rme- und Wasserkraftwerke seien besch\u00e4digt worden, sagte der Chef des Energieversorgers Ukrenerho, Wolodymyr Kudryzkyj, am Freitagabend im ukrainischen Fernsehen. Besonders schlecht sehe es mit der Stromversorgung im Gebiet Charkiw aus. Wegen der Instabilit\u00e4t im ukrainischen Stromnetz musste am AKW Chmelnyzkyj ein Reaktorblock abgeschaltet werden, in den Kernkraftwerken Riwne und S\u00fcdukraine wurde die Produktion gedrosselt."}
{"source": "Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj verurteilte den russischen Angriff mit etwa 100 Raketen und Marschflugk\u00f6rpern vom Freitag als Terror. In einer Videobotschaft berichtete er aber seinen Landsleuten, wie viel Unterst\u00fctzung die Ukraine bei seiner Reise nach London, Paris und Br\u00fcssel in dieser Woche erfahren habe."}
{"source": "Selenskyj will die Kleinstadt Bachmut nicht im Stich lassen"}
{"source": "Am 24. Februar wird seit einem Jahr Krieg herrschen. US-Pr\u00e4sident Joe Biden k\u00fcndigte einen Besuch beim wichtigen Ukraine-Unterst\u00fctzer Polen kurz vor dem Jahrestag an. Die Gefahr durch russische Raketenangriffe dauerte indes auch in der Nacht zu Samstag an. In der Hauptstadt Kiew wurde am sp\u00e4ten Freitagabend zum f\u00fcnften Mal f\u00fcr diesen Tag Luftalarm ausgel\u00f6st. \"Es droht ein Angriff mit Drohnen\", teilte die Milit\u00e4rverwaltung des Kiewer Gebietes mit. Kampfdrohnen iranischer Bauart wurden auch \u00fcber den Gebieten Mykolajiw und Odessa im S\u00fcden gesichtet und abgeschossen."}
{"source": "Deutsche Bahn: Bund w\u00e4hlt Berater f\u00fcr Netzgesellschaft aus"}
{"source": "Forderungen unter anderem der FDP und der Gr\u00fcnen aus dem Wahlkampf, diese abzuspalten, scheiterten am Koalitionspartner SPD. Im Koalitionsvertrag hatte man sich auf den Kompromiss einer Infrastrukturgesellschaft geeinigt, die allerdings k\u00fcnftig gemeinwohlorientiert sein soll. Das hei\u00dft, sie braucht keine Gewinne zu erwirtschaften und abzuf\u00fchren."}
{"source": "Sanierungsstau von 80 Milliarden Euro"}
{"source": "Die beiden Beratungsfirmen sollen dem Bund dabei helfen, diesen Prozess zu begleiten. Der Sanierungsstau beim Schienennetz ist ein wesentlicher Grund, warum die Bahn derzeit sehr unp\u00fcnktlich verkehrt. Verkehrsminister Wissing hat sich zur Aufgabe gemacht, mit der Komplettsanierung ganzer Bahnkorridore diesen Missstand zu beseitigen. Die Investitionen, die daf\u00fcr notwendig sind, wurden bislang auf 50 Milliarden Euro gesch\u00e4tzt. Nach neueren Berechnungen der Bahn liegen sie aber eher bei bis zu 80 Milliarden Euro."}
{"source": "Biathlon-WM in Oberhof 2023 - Gold f\u00fcr Denise Herrmann-Wick: \"Kann mich bitte jemand kneifen?\""}
{"source": "Dabei hatten die \u00e4u\u00dferen Umst\u00e4nde augenscheinlich gar nicht f\u00fcr Herrmann-Wick gesprochen. Sie h\u00e4tte schlecht geschlafen, erz\u00e4hlte sie nach dem Rennen, sei \"total aufgeregt\" gewesen, der Puls schon beim Einlaufen nicht mehr heruntergekommen. \"So ein Rennen\", und das bei der Heim-WM, \"das kann man mit Worten nicht beschreiben\", sagte sie. 11.000 Zuschauer johlten zur dr\u00f6hnenden Schlagermusik mit Deutschlandfahnen, Betreuer und Team fielen sich in die Arme."}
{"source": "\"Biathlon genie\u00dfen\", das hatte sie sich vorgenommen"}
{"source": "F\u00fcr Herrmann-Wick war der Druck besonders hoch gewesen. Die 34-J\u00e4hrige war als gr\u00f6\u00dfte, wenn nicht gar einzige deutsche Medaillenhoffnung abseits der Staffeln in die Weltmeisterschaft gestartet. Herrmann-Wick hat in diesem Winter als einzige Deutsche zwei Weltcups gewonnen. Im Gesamt-Weltcup belegt sie derzeit Platz f\u00fcnf. Und auch wenn die Leistungsdichte bei den Frauen in der Spitze deutlich h\u00f6her ist, als bei den M\u00e4nnern, wo derzeit nur Johannes Thingnes B\u00f8 und seine Norweger dominieren, hatte man f\u00fcr diesen Sprintsieg doch eher andere auf dem Zettel."}
{"source": "Kritik an der Regierung - Bischof in Nicaragua zu 26 Jahren Haft verurteilt"}
{"source": "Der Bischof ist ein prominenter Kritiker des linksgerichteten Staatschefs. Er wirft Ortega vor, die Religionsfreiheit zu unterdr\u00fccken. Die Beziehungen zwischen der nicaraguanischen Regierung und der katholischen Kirche sind seit 2018 stark angespannt. Damals hatten Demonstranten, die den R\u00fccktritt Ortegas forderten, Zuflucht in Kirchen gefunden. Bei den Protesten waren 2018 mehr als 350 Menschen ums Leben gekommen. Tausende Menschen verlie\u00dfen in den folgenden Jahren das mittelamerikanische Land, oft aus Furcht vor Repressionen oder Verhaftungen. Pr\u00e4sident Ortega wirft dem katholischen Klerus vor, zusammen mit der US-Regierung ein Komplott zu seinem Sturz zu schmieden."}
{"source": "Bundeswehr: R\u00fcstungsindustrie fordert mehr Auftr\u00e4ge aus Sonderverm\u00f6gen ein"}
{"source": "Erste R\u00fcstungsprojekte sind deshalb schon gestrichen worden, weiteren Vorhaben droht dasselbe, wie die \"Welt am Sonntag\" berichtet. Welche Investitionen konkret wegfallen w\u00fcrden, k\u00f6nne derzeit aber noch nicht gesagt werden. \"Es besteht keine Notwendigkeit, bereits zum jetzigen Zeitpunkt einem eventuellen Einsparungsbedarf konkrete Beschaffungsma\u00dfnahmen zuzuordnen\", hei\u00dft es in einer Antwort der Bundesregierung auf eine Anfrage des Bundestagsabgeordneten Ingo G\u00e4dechens (CDU)."}
{"source": "Hintergrund der sinkenden Investitionssumme sind die steigenden Zinsen. Das vollst\u00e4ndig kreditfinanzierte Sonderverm\u00f6gen, das der Bundestag im Juni 2022 beschlossen hatte, muss die Zinslasten f\u00fcr die Kredite selbst tragen. Steigen diese, steht also weniger Geld f\u00fcr die konkreten Anschaffungen f\u00fcr die Bundeswehr zur Verf\u00fcgung. Hinzu kommt, dass durch die derzeit hohe Inflation die Kaufkraft der verbliebenen Summe sinkt."}
{"source": "Kupferzell: Unfall mit 3 Verletzten"}
{"source": "In der Nacht von Freitag auf Samstag (10.02.-11.02.), gegen 01.40 Uhr, wollte ein 24-j\u00e4hriger BMW-Fahrer, aus Richtung Kupferzell kommend, an der Autobahnauffahrt Kupferzell nach links in Richtung Heilbronn auf die Autobahn fahren. Zu diesem Zeitpunkt befuhr eine 21-j\u00e4hrige VW-Fahrerin die B 19 in Richtung K\u00fcnzelsau, wie die Polizei mitteilte. Beim Abbiegevorgang des BMW-Fahrers kam es zu einem Zusammensto\u00df zwischen den beiden Fahrzeugen."}
{"source": "Beide Unfallbeteiligten gaben an, dass die am Unfallort installierte Ampelanlage f\u00fcr sie \"gr\u00fcn\" zeigte. Eine \u00dcberpr\u00fcfung der Ampelanlage ergab keine Beanstandung. Weitere Ermittlungen folgen. Bei dem Unfall wurden der 24-J\u00e4hrige, die 21-J\u00e4hrige sowie der Beifahrer in dem BMW jeweils leicht verletzt. Sie mussten in ein Krankenhaus eingeliefert werden. An den beiden Autos entstand ein Sachschaden von insgesamt circa 20.000 Euro."}
{"source": "Schlossplatz Stuttgarter gedenken der Opfer der Erdbebenkatastrophe"}
{"source": "Viele Stuttgarter folgten am Freitagabend dem Aufruf der Feuerbacher Ditib-Moscheegemeinde"}
{"source": "Zehntausende Menschen sind bei der Erdbebenkatastrophe in der T\u00fcrkei und in Syrien gestorben. De Anteilnahme ist gro\u00df - auch in Stuttgart."}
{"source": "Erdbebenkatastrophe in der T\u00fcrkei und in Syrien besch\u00e4ftigt die Welt. Auf dem Stuttgarter Schlossplatz haben am Freitagabend mehr als 200 Menschen der Opfer gedacht und f\u00fcr sie gebetet."}
{"source": "Viele Gemeindemitglieder waren dem Aufruf der Feuerbacher Ditib-Moscheegemeinde gefolgt, Junge wie Alte, Frauen wie M\u00e4nner. Sie alle lauschten dem Bittgebet des Imam ernst und schweigend. In dem Gebet bat der Imam Allah um Hilfe f\u00fcr die Menschen in den betroffenen Gebieten, damit sie auch diese Katastrophe \u00fcberwinden k\u00f6nnten. Er bat unter anderem um Gesundheit, Schutz vor Plagen und um respektvollen Umgang miteinander. Die Gemeinde erbat sich auch Beistand und Kraft, \"unsere Hilfe in die vom Erdbeben betroffenen Gebiete zu bringen\"."}
{"source": "Ditib stehe an der Seite der Menschen in der T\u00fcrkei und in Syrien. Die Sprecher dr\u00fcckten ihr Mitgef\u00fchl f\u00fcr die Betroffenen und die Angeh\u00f6rigen der zum Zeitpunkt der Gedenkveranstaltung mehr als 22.000 Opfer aus. Die Bittgebete wurden auf dem Schlossplatz auch auf Deutsch \u00fcbersetzt."}
{"source": "Die Solidarit\u00e4t der Muslime in Deutschland mit den Erdbebenopfern im t\u00fcrkisch-syrischen Grenzgebiet ist gro\u00df. Bei der Spendenaktion des Deutschen Islamverbands T\u00fcrisch-Islamische Union (Ditib) sind bereits mehrere Millionen Euro zusammengekommen."}
{"source": "Die Alevitische Gemeinde in Stuttgart-Bad Cannstatt hat in der Glockenstra\u00dfe \u00fcber mehrere Tage Sachspenden gesammelt, die per Lastwagen in die Erdbebengebiete gebracht werden sollen. Auch dort war die Hilfsbereitschaft \u00fcberw\u00e4ltigend."}
{"source": "Wanderung mit Fleischeinlage - Ebersberg"}
{"source": "\"Nach dem Essen sollst du ruh'n oder tausend Schritte tun \".... Die \u00c4lteren kennen das Sprichwort, die J\u00fcngeren setzen es einfach nur in die Praxis um. So oder so hat in den Jahren der Pandemie der gute, alte Verdauungsspaziergang eine ungeahnte Renaissance erfahren. Denn wer dank Home-Office nicht mitten in einer Steinw\u00fcste, sondern vielmehr nur einen Steinwurf entfernt von Feld, Wald und Wiese sitzt, nutzt nun die Mittagspause entweder nach dem schnellen Snack vor dem Bildschirm oder gleich ersatzweise f\u00fcr einen Gang an die frische Luft. Zumindest k\u00f6nnte man diesen Eindruck rund um den Egglburger See gewinnen, wo sich zwischen 12 und 14 Uhr l\u00e4ngst nicht nur Hundebesitzer tummeln."}
{"source": "Ein Grund k\u00f6nnte nat\u00fcrlich auch darin liegen, dass der Mensch der Neuzeit im Zuge einer optimalen Zeitslot-Nutzung die gesundheitsf\u00f6rdernde Frischluftzufuhr mit weiteren Dingen verbinden kann. Denn warum nicht anl\u00e4sslich eines kurzen Marsches durch die Natur von der lange nicht gesehenen Nachbarin Neuigkeiten aus der Siedlung erfahren? Oder die Freundin treffen, mit der man es abends nie ins Kino schafft, nicht mal ins Alte Kino? Auch lie\u00dfen sich auf diese Weise Beruf und Privatleben verbinden - wer sagt denn, dass der Termin mit Steuerberaterin, Anw\u00e4ltin oder Anlageberater nicht im Freien stattfinden kann? Sofern keine Fremdohren in der N\u00e4he sind, nat\u00fcrlich."}
{"source": "Was man au\u00dferdem trefflich erledigen kann, ist der Erwerb von Naturalien. Frisches Obst etwa, das nebst K\u00e4sschen auf einem Tisch am Wegesrand steht. Oder Kartoffeln und Fleisch. Dumm nur, wenn man sich den Kauf nicht schon im Vorfeld \u00fcberlegt und entsprechende Vorkehrungen getroffen hat. So verl\u00e4sst ein \u00e4lteres Ehepaar in Hinteregglburg den h\u00f6lzernen Verkaufsraum des Bauern mit leeren H\u00e4nden und Bedauern in der Stimme. \"Schade, wir haben leider das Geld vergessen\"."}
{"source": "Die Entt\u00e4uschung l\u00e4sst sich nachf\u00fchlen, verf\u00fcgt man doch selbst zwar \u00fcber einen Begleiter mit Brieftasche, aber nicht \u00fcber ein Transportbeh\u00e4ltnis. Was man die sympathische Zufallsbekanntschaft auch wissen l\u00e4sst. Worauf der Mann entgegnet: \"Das stimmt aber nicht! Sie haben sehr wohl eine Tasche dabei!\" Dabei zeigt er auf die Kapuze der Jacke, die man sich vor dem Verlassen des Hauses noch schnell \u00fcbergeworfen hat, obwohl der Sonnenschein eine zus\u00e4tzliche Kopfbedeckung \u00fcberfl\u00fcssig macht. \"Meine Frau packt da immer alles rein!\""}
{"source": "Und so geschieht es, dass man den R\u00fcckweg mit Fleischeinlage antritt und bei diesem mitt\u00e4glichen Kurzausflug nicht nur um einen Lammr\u00fccken, sondern auch um eine ausgesprochen praktische Idee reicher geworden ist. Gut m\u00f6glich, dass an diesem Tag ein zweiter Spaziergang f\u00e4llig wird - nach dem Abendessen. Diesmal tats\u00e4chlich zur Verdauung."}
{"source": "Eingeklemmt und schwer verletzt"}
{"source": "Gegen 21 Uhr fuhr der 25-J\u00e4hrige mit seinem Audi auf der Kreisstra\u00dfe Richtung Hailfingen und kam aus bislang ungekl\u00e4rter Ursache in einer Linkskurve nach rechts von der Fahrbahn ab, so der Polizeibericht. Dabei besch\u00e4digte der Audi einen Leitpfosten, prallte seitlich gegen einen Baum und blieb einige Meter entfernt stehen. Durch die Kollision wurde der Fahrer in seinem Auto eingeklemmt. Die Feuerwehr befreite ihn mit schwerem Ger\u00e4t. Der Rettungsdienst brachte den Schwerverletzten in ein Krankenhaus. Da der Verdacht auf Fahrunt\u00fcchtigkeit bestand, wurde die Entnahme einer Blutprobe angeordnet. Am Audi entstand laut Polizeibericht Totalschaden in H\u00f6he von 1000 Euro."}
{"source": "Donald Trumps Steuerunterlagen: Punkt f\u00fcr den Rechtsstaat"}
{"source": "Das US-Justizministerium hat entschieden: Die Finanzbeh\u00f6rde muss die Steuererkl\u00e4rungen des Ex-Pr\u00e4sidenten an das Parlament aush\u00e4ndigen."}
{"source": "Trump 2018, damals noch im Amt des Pr\u00e4sidenten der USA"}
{"source": "Das Finanzministerium m\u00fcsse die Steuerbeh\u00f6rde IRS anweisen, die vertraulichen Unterlagen an den Finanz- und Steuerausschuss herauszugeben, hie\u00df es in der Entscheidung Ministeriums vom Freitag."}
{"source": "Im Widerspruch zu politischen Gepflogenheiten in den USA hatte der Immobilienunternehmer Trump seine Steuererkl\u00e4rung weder als Kandidat noch sp\u00e4ter als Pr\u00e4sident \u00f6ffentlich gemacht. Er wehrte sich bis vor das Oberste Gericht gegen eine Herausgabe. Eine Staatsanwaltschaft in New York hat die Unterlagen inzwischen erhalten, allerdings durften daraus keine Details \u00f6ffentlich werden - es sei denn, es k\u00e4me zu einem Prozess."}
{"source": "Die Herausgabe an den Kongress ist f\u00fcr Trump wohl heikler: Dort ist der Kreis der Zugriffsberechtigten etwas gr\u00f6\u00dfer und unter bestimmten Bedingungen k\u00f6nnten im Lauf der Untersuchung des Ausschusses einzelne Details ver\u00f6ffentlicht werden. Zudem dringt aus dem Parlament auch immer wieder Vertrauliches nach au\u00dfen."}
{"source": "Die Vorsitzende des Repr\u00e4sentantenhauses, die Demokratin Nancy Pelosi, begr\u00fc\u00dfte die Entscheidung umgehend als einen \"Sieg f\u00fcr den Rechtsstaat\". Zugang zu den Steuerunterlagen des Republikaners sei eine Frage der nationalen Sicherheit, schrieb sie auf Twitter. \"Das amerikanische Volk verdient es, die Fakten zu seinen Interessenskonflikten und zu seiner Aush\u00f6hlung unserer Sicherheit als Pr\u00e4sident zu kennen\", erkl\u00e4rte Pelosi."}
{"source": "Kabarett in der Bastion: Zwischen Geburt und Tod spielt das Leben"}
{"source": "Kirchheim. Pasta oder Pizza? Samsung oder Apple? Welchen Handy-Vertrag bei den vielen Angeboten? Bleiben oder Schluss machen? Entweder - oder? Als Sklaven der Zeit hetzen die die Leute von heute von Termin zu Termin und schieben manchmal Menschen und Hamburger einfach so dazwischen. Lucy van Kuhl zeigt in ihrem neuen Programm, dass der \"Dazwischen\"-Zustand etwas Aufregendes hat."}
{"source": "Auf humorvoll-nachdenkliche Art erz\u00e4hlt und besingt Lucy van Kuhl Situationen aus dem Leben. In ihren sensiblen Chansons und knackig-pointierten Kabarett-Liedern bringt sie vieles auf den Punkt - und das Ein oder Andere steht auch zwischen den Zeilen. Los geht's am Samstag, 18. Februar, um 20.30 Uhr im Kirchheimer Club Bastion."}
{"source": "Britischer Schwerverbrecher nach langer Flucht in Thailand gefasst"}
{"source": "London - Nach f\u00fcnf Jahren auf der Flucht ist ein verurteilter Drogenverbrecher aus Gro\u00dfbritannien in Thailand gefasst worden. Wie die britische Kriminalpolizei NCA am Samstag mitteilte, wurde der Mann am Freitag von thail\u00e4ndischen Polizisten in einer Autowerkstatt in Bangkok festgenommen. Der 55-J\u00e4hrige stand auf der \"Most Wanted\"-Liste der von der NCA meistgesuchten Verbrecher."}
{"source": "Der Anf\u00fchrer einer kriminellen Gruppe war nach Beh\u00f6rdenangaben Anfang 2018 vor dem Beginn eines Gerichtsprozesses geflohen, in dem er wegen versuchter Einfuhr von Amphetaminen im Wert von acht Millionen Pfund (neun Millionen Euro) in Abwesenheit zu elf Jahren Gef\u00e4ngnis verurteilt worden war."}
{"source": "Begegnungen am Kirchentisch"}
{"source": "Bielefeld"}
{"source": "Was aufgetischt wird, bleibt vorab ein Geheimnis. Denn die Menschen sollen in erster Linie zur Vesperkirche kommen, um anderen zu begegnen, nicht weil etwas bestimmtes auf der Men\u00fckarte steht. An diesem Sonntag geht's los, dann wird die Neust\u00e4dter Marienkirche f\u00fcr zwei Wochen zum Speisesaal."}
{"source": "Kabarett - Geschichten aus dem Big Apple"}
{"source": "Vince Ebert hat eine Mission: Der studierte Physiker aus Unterfranken, der seit drei Jahren in Wien lebt und laut eigenem Bekunden den Wiener Humor liebt, bricht in seinen Kabarettprogrammen eine Lanze f\u00fcr die Wissenschaft. Dazu passt der programmatische Titel seines aktuellen Solos \"Make Science Great Again\". Ob sich das in der allgemein vorherrschenden heimischen Wissenschaftsskepsis hier gut einf\u00fcgt, sei dahingestellt. Sein Humor jedenfalls passt sehr gut nach Wien."}
{"source": "Der englischsprachige Titel leitet sich \u00fcbrigens auch aus Eberts j\u00fcngerer Lebensgeschichte ab, hat er doch 2019 f\u00fcr ein Jahr in New York als Stand-up-Comedian Fu\u00df zu fassen versucht. Jetzt aber ist er wieder da und erz\u00e4hlt seinem deutschsprachigen Publikum nicht nur von den Erlebnissen in \u00dcbersee, sondern er erkl\u00e4rt auch, was Wissenaft eigentlich ist und was sie kann- und was vor allem nicht. Da kommt nat\u00fcrlich auch Corona vor, aber auch deutsche Gr\u00fcndlichkeit auf der Toilette und amerikanische Ingenieurskunst."}
{"source": "Und er bricht es auf die wichtigste Frage herunter, die viele vor sich herschieben: Was ist wirklich wichtig? Das alles mit einem riesengro\u00dfen Augenzwinkern, unaufgeregt und sehr ironisch. Und so werden auf nicht nur gut unterhalten, sondern k\u00f6nnen dabei auch etwas dazulernen."}
{"source": "Geht bitte zur Typisierung... das dauert nicht lange, tut nicht weh und kann vielen Menschen das Leben retten."}
{"source": "Mein Handy klingelt mit unbekannter Nummer. Ich nehme an. Diese Frau ist die ehrliche Finderin ihres Portemonnaies."}
{"source": "Weiter schreibt das Nordcon-Team: \"Im Gegensatz zu unserer alten Location haben wir nur noch sehr wenige Treppe."}
{"source": "MdB Pfeiffer bezeichnet Klimaschutz als Ersatzreligion. Mag sogar stimmen, denn ich liebe diesen Planeten und seine Zivilisation mehr als irgendeinen abstrakten Gott"}
{"source": "Bei der Explosion wurden zehn Feuerwehrleute und zwei Polizisten teils schwer verletzt."}
{"source": "Kann ich alles als harmlose Schrulligkeit abtun. So etwas tut man Kindern nicht an."}
{"source": "Gut, dass seit Jahrzehnzen die Stadtpolitik die Vorteile etkennt und nie infrage stellt."}
{"source": "Frieden und Sicherheit in der Zeitenwende? Am Montag, den 15. Mai um 18.00 Uhr laden die Solidarische Kirche, das Friedensplenum und die ev. Stadtakademie zu einer Vortrags- und Diskussionsveranstaltung in der Ev. Hochschule zum Thema \"Frieden und Sicherheit in der Zeitenwende?\""}
{"source": "Ich verstehe wirklich nicht, warum man solche Veranstaltungen nicht am Sonntag macht. Oder nicht in der Stadt."}
{"source": "Was macht die #Bahn eigentlich nicht, um Kunden zu vergraulen und das Image noch weiter zu versauen!?"}
{"source": "Genial wie gut #LuisaNeubauer es auf den Punkt bringt. Wir brauchen genau solche Menschen. Danke Luisa!"}
{"source": "Mikrotransaktionen in Diablo IV: Blizzard nennt Details und Preise der Monetarisierung <URL> #DiabloIV #ActivisionBlizzard"}
{"source": "Nach der politischen Krise und Neuwahlen 2020 reisen Politiker*innen verschiedenster Couleur erstmals gemeinsam (!) nach Deutschland."}
{"source": "Bin gespannt wen ich dort treffen und wen ich dort kennenlernen werde ;-)"}
{"source": "Parteikollegin Annegret Kramp-Karrenbauer elf, genauso das Bildungsministerium unter Anja Karliczek, auch sie ist CDU-Ministerin."}
{"source": "Also das ist nun wirklich nix neues, ist bei jedem elektronischen Ticket so. Checkin/checkout is da ne andere Hausnummer."}
{"source": "Sicher kein Grund, etwas gegen die Steuerhinterziehung von 150 Milliarden Euro pro Jahr alleine in Deutschland zu unternehmen."}
{"source": "Spielt jemand #wortify und hat heute das Wort mit allen Buchstaben gefunden? Wenn ja, bitte mal melden, das macht mich grad wahnsinnig."}
{"source": "Hab lange nix geschrieben, die Suche nach einem passenden Arbeitsplatz hat lange alle Ressourcen beansprucht."}
{"source": "Dunja #Hayali moderiert am kommenden Samstag zum letzten Mal das #AktuelleSportstudio: <URL>"}
{"source": "Richtet die Stadt diese Radverkehrsrouten im Nebennetz ein, ist er auch wieder dagegen. Kann der Mann sich mal entscheiden?"}
{"source": "Eigentlich wollte ich mir noch die Kamera schnappen und ein bisschen spazieren gehen. Was ist los? Es regnet."}
{"source": "Nach einem schweren Unfall oder anderen traumatischen Ereignissen stehen Betroffene oft unter einem Schock. Wie hilft man bei einem psychischen Schock?"}
{"source": "Digitale Ausgrenzung: eine neue Form der Diskriminierung - Die ganze Doku"}
{"source": "Bei mir: Ich brauche immer eine Flasche Wasser am Bett. Ist dagegen mehr in der Flasche, trinke ich zumeist gar nicht oder maximal zwei bis drei Schlucke."}
{"source": "Es ist der dritte bundesweite Warnstreik: 50 Eisenbahn- und Verkehrsunternehmen wollen ab Sonntag und bis Dienstag kommender Woche erneut streiken."}
{"source": "Ich bekomme #sprachnachrichten immer nur von einem sehr guten Freund. Da mach ich mir dann einen Kaffee, stecke mir eine Zigarette an und lausche. Immer sehr unterhaltsam. Er ist der einzige, der das darf."}
{"source": "Morgen kann ich endlich meinen Rechner zur Wiederherstellung abgeben und dann ist die Perspektive ganz gut, dass ich irgendwann im Juni wieder arbeiten kann. Hey, immerhin eine Perspektive!"}
{"source": "Das Plenum ist aufgerufen der Idee zu folgen; ebenso muss dieses Prinzip im #CyberResilienceAct und der #ProductLiabilityDirective verankert werden."}
{"source": "Einweg oder Mehrweg? Die Umwelthilfe empfiehlt Mehrweg, Lidl setzt ein Einwegsystem dagegen. Es kommt aber auch auf andere Faktoren an, wie kurze Transportwege."}
{"source": "Die EVP-Fraktion im EU-Parlament will zentrale Bausteine des Green Deal der EU-Kommission aushebeln, so Pestizidverordnung und Renaturierungsgesetz."}
{"source": "Softwareprobleme: Polestar verschiebt Produktionsstart und baut Personal ab - <URL>"}
{"source": "Morgen habe ich wieder frei, weil keine Aufliegerbeschriftung und auch nicht so schrecklich viel dringliches zu tun. Mal ein Freitag der den Namen verdient!"}
{"source": "Das ist alles bei System Matters gekauft, ich bevorzuge halt pdfs. Aktuell arbeite ich am Black Sword Hack."}
{"source": "Liebe Lesende, liebe Followis, Wenn ja, wieviel kostet diese? Gibt es besondere Konditionen? Wenn nicht, ist eine solche Variante noch geplant? Vielen Danke euch!"}
{"source": "Eine neue Folge von Hasophonie: \"Die Gerechtigkeits-Illusion. Wie wir uns selbst und anderen Unrecht tun.\""}
{"source": "Und wer die Panik der Menschen nicht nachvollziehen kann, liest zu wenige @IPCC_CH@twitter.com Berichte."}
{"source": "Ein Mikrofon, stromsparend und inspiriert von der Natur"}
{"source": "Eine britische Forschergruppe nutzt 3D-Druck, um biomimetische Klangaufnahmesysteme zu entwickeln. Die Technik basiert auf den Sinnen der kleinen Wachsmotte."}
{"source": "Dem vorausgegangen waren heftige politische Auseinandersetzungen, auch an der generellen Ostpolitik Willy Brandts (SPD)."}
{"source": "Bin selber gar kein solcher Elefanten-Fan, aber vielleicht findet es ja hier noch ein paar Fans."}
{"source": "Was ich noch sagen wollte. Ich beantworte gerne jede Frage wenn ich sie beantworten kann."}
{"source": "Vor 10 Jahren habe ich \"Biohacking - Gentechnik aus der Garage\" gelesen. Cooles und spannendes Buch."}
{"source": "Es gibt Landwirte in #Ukraine, die mehr russische Panzer besitzen."}
{"source": "Es ist ein Donnerstag, doch dieses Mal ist ein normales #Jazz Konzert, das heute Abend im #Jazzhaus #Heidelberg stattfindet."}
{"source": "Ich will ne orange-farbene Netzwerkkarte haben! Welche Farbe hat eure bzw. wollt ihr haben?"}
{"source": "Die Vorsorgeuntersuchung als wesentlicher Messpunkt der verstreichenden Zeit."}
{"source": "Wie abgehoben und menschenverachtend kann man eigentlich sein? Wer am Monatsende abends einen Herzinfarkt hat, soll bitte zuhause bleiben, bis das Konto wieder gedeckt oder der Hausarzt erreichbar ist? Ich freue mich schon auf die Debatte zu diesem Antrag! Gesundheitsminister Lauterbach dagegen."}
{"source": "Bei Explosion in #Ratingen sind mehrere Feuerwehrleute & Polizeibeamte sehr schwer verletzt worden. Laut @rponline-Ticker & NRW-IM Reul gibt es vage Hinweise darauf, dass der Mann Corona-Leugnern gedanklich nahestand. Er wurde per Haftbefehl gesucht."}
{"source": "Im Speziellen von einem Stern: der Sonne, ihren Protuberanzen, vor allem aber davon, wie viel der Energie, die von ihr bei uns ankommt, wir reinlassen und wieder loswerden, und auf welchem Level."}
{"source": "Alle Witze sind gemacht"}
{"source": "Und wir haben sehr gelacht. Leise verhallt der Klang"}
{"source": "Auf dem Weg heim. Fremd klingt der Applaus. Wem wurde eigentlich applaudiert? Oder war es uns angenehm"}
{"source": "Im Gesagten nur den anderen zu sehen? Uns selbst in ihnen gesehen..."}
{"source": "hmmm, vor dem Touchieren von Radfahrern, muss doch laut und deutlich \"En garde\" gerufen werden."}
{"source": "Hallo Julia, ich hoffe dir hat deine Trauerfeier und die Beisetzung deiner Urne gefallen."}
{"source": "\"Kleine Geschichte der Religion vom anthropogenen Klimawandel: Vom Mythos ewigen Kohlendioxids oder wie elegante Thesen zu Evangelien werden, wenn sie an der irdischen Praxis zu scheitern drohen.\""}
{"source": "Der weitere Ausbau der Bundespolizei zu einem Instrument repressiver Abschottungspolitik wird durch ein paar Kontrollquittungen nicht besser. Aber auch erstmals #Kennzeichnungspflicht und Kontrollquittungen gegen #RacialProfiling."}
{"source": "Sovereign Storm of Grailknights live on stage at Colos-Saal Aschaffenburg, 1 April 2023."}
{"source": "Neues Rechtsgutachten sieht Chatkontrolle inkompatibel mit den EU Grundwerten. Trotzdem macht die Komission weiter."}
{"source": "... und noch ein Nachtrag, ich habe die Mail lokal auf einem Notebook gefunden. Das Haus verliert nichts! Auf mein digitales Messitum ist Verlass."}
{"source": "Wenn man genug Geld hat, dann kann man auch solches fordern. Die Wirtschaft wird es freuen."}
{"source": "Gesunde Materialen wurden beim Bau benutzt, auf ressourcenschonendes Bauen wurde geachtet."}
{"source": "So, nach aktuellem Stand der Einplanung fahre ich, eventuell, ab September elektrisch. Mal sehen wie oft sich der Bautermin noch verschiebt bis dahin...."}
{"source": "Menschenrechtsorganisationen schlagen jetzt Alarm: Die Freiheit der Wahl sei in Gefahr."}
{"source": "Moitzfeld: Diskussion um neue Kita <URL> #radioberg #bergischesland #nachrichten #lokalnachrichten #nrw #oberberg #rheinberg #news"}
{"source": "Die Generalbundesanwaltschaft verweigert die Ermittlungen."}
{"source": "Opa, verbuddeln, Prinzip, was du brauchst, host du raus aus der Erde, was Du los sein willst, tust du rein in die Erde."}
{"source": "Aber selbst auf dem Feldberg reicht es mit knapp zwei Grad nicht zum \"Eis\". Mal schauen wie es am Sonntag am Schluchsee wird."}
{"source": "Gibt es hier im #Fediverse bzw. auf der Instanz NRW.social auch Menschen von der #GenerationZ ?"}
{"source": "Nachvollziehbar, ein solches Torspektakel hat es hier schon lange nicht mehr gegeben!"}
{"source": "Hab vor einigen Tagen mit Leuten gesprochen, die genau dies an \"der Politik\" kritisiert haben."}
{"source": "Wo willst du mich einsetzen, damit du nicht insolvent gehst? Was zahlst du? Kann ich im Homeoffice chillen? Und ich will 4-Tage-Woche."}
{"source": "Bahnstreik: Komme ich Sonntag auch nach 22 Uhr noch ans Ziel? - Die Deutsche Bahn geht davon aus, dass der Zugverkehr bis zum Beginn des Warnstreiks am Sonntag laufen wird. Aber was ist, wenn Reisende dann noch nicht am ihrem Ziel angekommen sind?"}
{"source": "Hacking- & Pentest-Hardware Vortrag bei der Polizei"}
{"source": "Ich wurde eingeladen, den angehenden Polizisten und Polizistinnen die wichtigsten Tools vorzustellen."}
{"source": "Tolles Buch: the maid. Von Nita Prose. Krimi mit interessanten Protagonisten und einer unerwarteten Perspektive. Spannend bis zuletzt."}
{"source": "NBA: Stephen Curry mit 27 Punkten, Warriors schlagen Lakers - Highlights, Boxscore, Statistiken: <URL> #basketball #nba"}
{"source": "Bei Hertha ist das noch fraglich, gegen den Tabellenletzten aus Berlin liegt ein Sieg in der Luft."}
{"source": "Jetzt muss ich mal kurz eine nette Geschichte loswerden."}
{"source": "Ich habe absolut nicht mehr damit gerechnet, dass man eine Bahnkarte in Papier per Post zugeschickt bekommt."}
{"source": "Die Zahl des krankgeschrieben Pflegepersonals ist von 2021 auf 2022 rapide angestiegen. Wie das nur kommt? \" Laut Daten der Techniker Krankenkasse (TK), die dem Evangelischen Pressedienst vorliegen, nahmen die Krankschreibungen im Vergleich zu 2021 um 40 Prozent zu."}
{"source": "\"Wie hoch die Arbeitsbelastung insbesondere in der Krankenpflege ist, zeigt auch ein Bericht des Deutschen Gewerkschaftsbundes (DGB)."}
{"source": "Transgender: Identifiziert sich nicht mit dem bei der Geburt zugewiesenen Geschlecht."}
{"source": "Die US-Wahl 2020: immer noch \"gestohlen\". Seine Interviewerin: \"fies\". Einen Tag nach seiner Verurteilung wegen sexuellen Missbrauchs stellt sich Donald Trump bei CNN den Fragen einer Moderatorin und des Publikums."}
{"source": "Haushaltspolitik: Steuereinnahmen niedriger als erwartet"}
{"source": "Das wird die Haushaltsverhandlungen erschweren."}
{"source": "Vielleicht begreifen Suchmaschine und Google Assistant ja dann endlich, dass sie mit keine Sachen zum Kochen mit Fleisch zeigen brauchen."}
{"source": "Eine #PopClip-Extension, mit der man Text in #Obsidian farbig markieren kann ... <URL>"}
{"source": "#FAV2023 Nach einer #Coaching-Session und der Mittagspause geht es mit den #Digitallotsen weiter"}
{"source": "\"#Batterien ausrangierter #EAutos sind oft noch lang nicht ausgepowert. In einem #Pilotprojekt werden sie eingesetzt, #Strom aus #ErneuerbarenEnergien zu speichern und #Netzschwankungen auszugleichen.\""}
{"source": "#Demokratie|n haben bisher auch einen breiten #Wohlstand generiert. Was eine Demokratie Wert ist, wenn sie keinen Wohlstand mehr bedeutet werden wir sehen."}
{"source": "Angekommen an der #Amtrak Station Providence, Rhode Island."}
{"source": "Dieses Kunstwerk nachzubauen bietet sich an, um diese gerade Linie aus Betonplatten loszuwerden. Habe ich vor."}
{"source": "Googles ziemlich dick aufgetragene KI-Machtdemonstration <URL>"}
{"source": "Der Eingang zu unserem Hotel in Argenton-sur-Creuse - macht Lust die Welt dahinter zu erkunden."}
{"source": "Ich bin ratlos. Und merke, wie mehr und mehr die Angst hoch kommt, dass ich da unendeckt etwas Schlimmes in mir brodeln habe."}
{"source": "Ich sitze noch auf ca 200 eur unbearbeiteten Fahrkarten vom letzten #warnstreik."}
{"source": "Fairbuds XL: So klingt Nachhaltigkeit"}
{"source": "Sie sind leicht zu reparieren."}
{"source": "Pakistan: Oberstes Gericht ordnet Freilassung von Imran Khan an"}
{"source": "Der Anwalt von Pakistans Ex-Premier hat Erfolg mit seiner Beschwerde: Imran Khan soll freigelassen werden. Tausende hatten nach seiner Festnahme protestiert."}
{"source": "Die Streckensperrung zwischen Herchen und Eitorf ist aufgehoben. Die unbefugten Personen auf der Strecke zwischen Herchen und Eitorf wurden aufgegriffen."}
{"source": "1. Allgemeines"}
{"source": "Das Ein-Mann Unterhaltungsger\u00e4t BATTLEZONE ist mit einem Vector- oder auch X/Y- Monitor ausgestattet. Dieses Spiel veranschaulicht das Kampfgeschehen aus der Blickperspektive eines Panzerfahrers. Die Schlachten werden in einem weiten Tal, welches v\u00f6llig von Bergen und Vulkanen eingeschlossen ist, ausgetragen. In der Talebene befinden sich Felspyramiden und Felsquader, die dem Spieler einen vorl\u00e4ufigen Schutz bieten, da diese durch gegnerische Einsch\u00fcsse nicht zerst\u00f6rt werden k\u00f6nnen."}
{"source": "Der Gegner wird durch langsam fahrende Kettenfahrzeuge und schnelle Super-Panzer, sowie flinke Raketen dargestellt, die, w\u00e4hrend des erweiterten Spielablaufs, immer schwieriger zu treffen sind. Zus\u00e4tzlich erscheinen noch in periodischen Abst\u00e4nden UFO's. Diese k\u00f6nnen den Spieler-Panzer nicht angreifen. Umgekehrt kann der Spieler aber durch einen UFO-Treffer eine hohe Punktzahl erreichen. Das Ger\u00e4t BATTLEZONE besitzt f\u00fcnf (5) verschiedene Betriebsarten. Diese sind der Attraktions-Ablauf, der Spieleinleitungs-Ablauf, der Spiel-Abl auf, die Initialeneingabe f\u00fcr H\u00f6chstergebnisse und der Selbsttest-Ablauf. Letztere Betriebsart stellt einen speziellen Ablauf fUr die \u00dcberpr\u00fcfung der Bedienelemente und der Computerfunktion dar."}
{"source": "4. Spielablauf"}
{"source": "Der Spielablauf wird ausgel\u00f6st, wenn der Druckschalter START bet\u00e4tigt wird. Der LED-Schalter bleibt erleuchtet und die Spielger\u00e4usche werden h\u00f6rbar. Wird der letzte Spieler-Panzer vom feindlichen Angreifer eliminiert, ist ein Spiel beendet. Das Spiel beginnt mit langsam fahrenden Panzern, die auf dem Bildschirm sichtbar werden. Die Position der jeweiligen feindlichen Panzer oder Raketen kann der Spieler dadurch bestimmen, dass er den eingeblendeten Text im oberen linken Hinweisdisplay-Winkel seines Cockpits beachtet. Ein Hinweis kann z.B. lauten: GEGNER VON RECHTS. Zus\u00e4tzlich wird auf dem weitreichenden Radarschirm, begleitet von einem Sonar-BLIP-Ton, ein Punkt sichtbar, der die feindliche Stellung darstellt."}
{"source": "Die obere, kegelf\u00f6rmige Fl\u00e4che auf dem Radarschirm repr\u00e4sentiert das Blickfeld des Spielers auf dem darunterliegenden Bildschirm. Befindet sich der Gegner in diesem Bereich, so ist er auf dem Bildschirm gut anzupeilen. Weiterhin wird gleichzeitig GEGNER IM FEUERBEREICH im oberen linken Hinweisdisplay eingeblendet."}
{"source": "Zeitweilig werden UFO's auf dem Bildschirm sichtbar, die das Schlachtfeld \u00fcberfliegen. Dieses sind gefahrlose Flugk\u00f6rper, die das Kampfgeschehen beobachten und weder den Gegner noch den Spieler-Panzer eliminieren k\u00f6nnen. Die Flugposition der UFO's kann vom Radar nicht erfasst werden. Die UFO's sollen das Kampfgeschehen abrunden und den Spieler ablenken, da diese normalerweise gleichzeitig mit gegnerischen Panzern oder Raketen erscheinen. UFO's k\u00f6nnen sowohl vom Spieler-Panzer, als auch vom Gegner-Panzer eliminiert werden. Ein Abschuss durch den Spieler bringt diesem 5.000 Punkte. Wird ein Gegner getroffen, werden nachfolgende Punkte erreicht: F\u00fcr einen langsam fahrenden Panzer 1.000 Punkte, f\u00fcr eine Rakete 2.000 Punkte und f\u00fcr einen Super-Panzer 3.000 Punkte. Ein Super-Panzer f\u00e4hrt und dreht sich zweimal so schnell wie der Spieler-Panzer oder ein gegnerischer langsam fahrender Panzer. Mehrere M\u00f6glichkeiten geben dem Aufsteller die Gelegenheit f\u00fcr einen Spielablauf 2, 3, 4 oder gar 5 Panzer einzusetzen. Weiterhin konnen nach Erreichen vorgegebener Punktzahlen ein Bonus-Panzer freigegeben und f\u00fcr eine weitere schwierigere Spielgestaltung das Erscheinen der Rakete variiert werden. Einzelheiten und die genauen Schaltpositionen des Spielablauf-Wahlschalters f\u00fcr diese Einstellm\u00f6glichkeit sind der Abbildung zu entnehmen."}
{"source": "5. Initialeneingabe bei H\u00f6chstergebnissen"}
{"source": "\u00dcberschreitet ein Spieler die Minimum-Punktzahl in der Tabelle der H\u00f6chstergebnisse, so kann ER oder SIE nach Spielende drei (3) pers\u00f6nliche Initialen in die Tabelle eingeben. Die Anweisung hierf\u00fcr ist selbsterl\u00e4uternd und kann in vier Sprachen eingeblendet werden. Zu beachten ist, dass mit dem Ausl\u00f6sen eines Selbsttests, dem B\u00e4tatigen des RESET-Knopfes auf dem Battlezone Analog Vector-Generator PCB oder einer Unterbrechung der Netzspannung, die Tabelle mit den H\u00f6chstergebnissen gel\u00f6scht wird. Beim L\u00f6schen (RESET) werden die zehn (10) h\u00f6chsten Punktzahlen mit ihren Initialen erhalten und wieder auf dem Bildschirm eingeschrieben, um weitere Spieler herauszufordern. Jede Punktzahl , die \u00fcber 100.000 liegt, wird zus\u00e4tzlich mit einem Panzersymbol markiert, gefolgt von den Initialen des Spielers. Sollte ein Spieler seine pder ihre Initialen nicht innerhalb von 60 Sekunden eingeben, werden vom Computer auto-matisch Striche eingeschrieben. Hiernach wechselt das Ger\u00e4t wieder in den Attraktions-Spielablauf. AUFBAUANORDNUNG"}
{"source": "1. Neue Teile"}
{"source": "Das Ger\u00e4t BATTLEZONE besitzt f\u00fcnf (5) neue Bauteile. Sollten Sie bereits Erfahrungen mit Videoger\u00e4ten von ATARI haben, so sollten Sie diese wichtigen Unterschiede zur Kenntnis nehmen. Die neuen Teile sind: A. Der Steuerhebel. Dieser ist eine Umkonstruktion des ATARI-Schalthebels. Er wurde durch mehrere zusatzliche Rippen im inneren und \u00e4u\u00dferen Geh\u00e4useteil verst\u00e4rkt, wodurch diese Baueinheit stabiler wurde und eine ordnungsgem\u00e4\u00dfe Funktion der Schalterkontakte gew\u00e4hrleistet wird. Eine weitere Ab\u00e4nderung ist der Zentrierungsbalg aus Gummi, der, wie eine Zentrierfeder, den Steuerhebel immer wieder in die Mittelposition bringt. Die Mikroschal ter sind jetzt, zum leichteren Auswechseln, mit selbstsichernden Muttern befestigt. B. Zwei PC-Boards. ATARI'S X/Y-Spielschaltung wurde auf zwei (2) miteinander verbundenen Platinen ausgedehnt. Dieses sind die Analog Vector-Generator- und die Hilfs-Platine. Mit Hilfe diser Schalttechni k werden mehr Zeilen auf dem Bildschirm mit einer h\u00f6heren Geschwindigkeit erzeugt, welches ein gleichm\u00e4\u00dfiges und ruhiges Bild zur Folge hat. C. Das Netzteil. Battlezone ist mit einem neu konstruierten Netzteil ausger\u00fcstet. Es besitzt einen gr\u00f6\u00dferen, leistungsf\u00e4higeren Transformator, um die erh\u00f6hte Energieversorgung, gegeben durch die Erweiterung der Schaltung, abzudecken. D. Das Gerategeh\u00e4use. Aufgrund des neuen Design war es nunmehr m\u00f6glich, eine neue Kasse mit einem gr\u00f6\u00dferen M\u00fcnzfassungsverm\u00f6gen einzubauen. Weiterhin befindet sich in dem Ger\u00e4t eine Konsole, die f\u00fcr kleinere Spieler als Podest vorgesehen ist, um so das Spielen zu erleichtern. Gleichzeitig gew\u00e4hrleistet diese Konsole eine maximale Ger\u00e4testabilit\u00e4t am Aufstellplatz."}
{"source": "Diese neuen Bauteile, sowie alle anderen Hauptbaugruppen dieses Ger\u00e4tes sind auf der Abbildung 1 dargestellt. Wird eines dieser Neuteile im Handbuch erw\u00e4hnt, so finden Sie dieses Zeichen. 2. Ger\u00e4teinspektion"}
{"source": "Nach dem Entfernen der Verpackung ist dieses neue Unterhaltungsger\u00e4t spielbereit. Trotzdem sollten Sie eine gewisse \u00dcberpr\u00fcfung durchf\u00fchren, um die Qualit\u00e4tskontrolle abzurunden. Um die Gewissheit zu haben, dass das Ger\u00e4t Ihnen in einem ordnungsgem\u00e4\u00dfen Zustand geliefert wurde, sollten folgende Kontrollen vorgenommen werden: HINWEIS: Ger\u00e4t noch nicht an das 220 V-Netz anschlieBen. A. Geh\u00e4useau\u00dfenseite auf Besch\u00e4digungen untersuchen. B. Wartungsklappe des Ger\u00e4tes \u00f6ffnen und die Bauteile innerhalb des Ger\u00e4tes wie folgt \u00fcberpr\u00fcfen: (1) Alle Kabelbaumstecker auf richtige und feste Verbindung pr\u00fcfen. Eventuelle offene bzw. lose Stecker miteinander verbinden."}
{"source": "HINWEIS: Steckerverbindungen nie gewaltsam herstellen. Die Stecker sind mit einer Zwangsf\u00fchrung versehen, so dass eine korrekte Verbindung hergestellt wird. Eine um 180 Grad verdrehte Steckerverbindung zerst\u00f6rt das PCB."}
{"source": "(2) Steckerverbindungen zur Spiel-PC-Platine auf richtigen und festen Sitz \u00fcberpr\u00fcfen. (3) Beachten Sie die Fertigungsnummer des Ger\u00e4tes auf dem Typenschild auf der Ger\u00e4ter\u00fcckseite. Kontrollieren Sie, ob die eingestanzte Fertigungsnummer mit denen der Battlezone Analog Vector-Generator PC-Platine, Hilfs-PC-Platine, Regler/Audio II-PC-Platine und des TV-Monitors \u00fcbereinstimmen. Eine Abbildung \u00fcber den Anbringungsort der Fertigungsnummer befindet sich auf der Deckblattr\u00fcckseite dieses Handbuches. Diese Nummer sollte immer angegeben werden, wenn Sie Ihren Fachh\u00e4ndler f\u00fcr weitere Serviceinformationen anrufen. (4) Alle weiteren Hauptbauteile wie das Netzteil, die Bedienkonsole und den TV-Monitor auf einwandfreie Montage \u00fcberpr\u00fcfen. (5) AbschlieBend muss das Ger\u00e4t mit Netzspannung versorgt und eingeschaltet werden. Mit einem Blick durch das Sichtglas des Spielers ist zu pr\u00fcfen, ob der Radarschirm sich auch in der hellen, orangefarbig eingekreisten \u00d6ffnung der Verkleidung befindet. Sollte die \u00d6ffnung nicht genau zentriert sein, so muss die, mit einem Klebeband auf dem Geh\u00e4use befestigte Verkleidung gel\u00f6st und neu ausgerichtet werden. Bevor das Ger\u00e4t an die Netzversorgung angeschlossen wird, muss sichergestellt sein, dass der Spannungs-Wahlstecker auf dem Netzteil 1 (s. Abb. 3) mit der \u00f6rtlichen Netzspannung \u00fcbereinstimmt. \u00dcberpr\u00fcfen Sie die Kabelfarbe am Stecker und kontrollieren Sie die Anschlusswerte wie nachfolgend aufgelistet:"}
{"source": "HABEN SIE PROBLEME MIT IHRER SOFTWARE? Im Folgenden finden Sie eine Reihe von Tipps, die Ihnen dabei helfen k\u00f6nnen, die meisten Probleme im Zusammenhang mit aktuellen DirectX-Spielen zu l\u00f6sen. \u00dcberpr\u00fcfen der Systemkonfiguration"}
{"source": "Bitte nehmen Sie sich die Zeit und \u00fcberpr\u00fcfen Sie, ob Ihr System den Anforderungen entspricht, die auf der Packung aufgelistet sind. Mithilfe des DirectX-Diagnoseprogramms k\u00f6nnen Sie sich einen \u00dcberblick \u00fcber Ihr System verschaffen, wenn Sie sich nicht sicher sind, ob Ihr PC den Anforderungen entspricht. Gehen Sie bitte folgenderma\u00dfen vor, um das DirectX-Diagnoseprogramm aufzurufen: Klicken Sie auf die Schaltfl\u00e4che \u201eStart\u201c und w\u00e4hlen Sie die Option \u201eAusf\u00fchren\u201c. Geben Sie in das Textfeld \u201edxdiag\" ein. Nun wird die Benutzeroberfl\u00e4che des DirectX-Diagnoseprogramms angezeigt. Hier haben Sie Zugriff auf alle relevanten Systemdetails, inklusive Informationen \u00fcber Grafik- und Soundkarte. Sie k\u00f6nnen unter anderem \u00fcberpr\u00fcfen, ob Grafik und Sound richtig funktionieren, indem Sie auf die entsprechenden Schaltfl\u00e4chen klicken, um DirectDraw, Direct3D und DirectSound zu testen. Hinweis: Falls Sie nicht \u00fcber fortgeschrittene Computerkenntnisse verf\u00fcgen, w\u00fcrden wir Ihnen davon abraten, irgeneine der Optionen im DirectX-Diagnoseprogramm zu \u00e4ndern. Vor dem Starten des Spiels"}
{"source": "Es kann vorkommen, dass andere Programme die Systemressourcen in Beschlag nehmen, die das Spiel ben\u00f6tigt, um einwandfrei zu laufen. Nicht bei allen dieser Programme ist es offensichtlich, dass sie aktiv sind, und viele werden automatisch beim Hochfahren des Systems gestartet. Solche Programme, die st\u00e4ndig auf ihrem System aktiv sind, nennt man auch \u201eHintergrundanwendungen\u201c. In manchen F\u00e4llen k\u00f6nnen sie die Ursache daf\u00fcr sein, dass Ihr Programm h\u00e4ngt oder abst\u00fcrzt. Deshalb empfehlen wir Ihnen, solche Hintergrundanwendungen zu beenden, bevor Sie das Spiel starten. - Wenn auf Ihrem System Antivirus- oder Crash Guard-Programme laufen, sollten Sie diese schlie\u00dfen oder deaktivieren, ehe Sie das Spiel starten. Suchen Sie dazu das Symbol des Programms in der Windows-Taskleiste. Rechtsklicken Sie das Symbol und w\u00e4hlen Sie die entsprechende Option (\u201eDeaktivieren\u201c \u201eSchlie\u00dfen\u201c, oder \u00e4hnliches). - Sobald Sie die Antivirus- und Crash Guard-Programme deaktiviert haben, sollten Sie auch allgemeine Hintergrundanwendungen beenden, da diese manchmal zu Problemen f\u00fchren, wenn Sie ein PC-Spiel installieren oder ausf\u00fchren. Mehr dazu k\u00f6nnen Sie im Abschnitt \u201eWie man alle unn\u00f6tigen Hintergrundanwendungen beenden kann\u201c nachlesen. Das System aufr\u00e4umen"}
{"source": "Bevor Sie Software installieren, muss sichergestellt sein, dass Ihre Festplatte optimal funktioniert. Sie sollten es sich daher zur Gewohnheit machen, in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Ihren PC \u201eaufzur\u00e4umen\u201c. Die Werkzeuge, die Sie dazu ben\u00f6tigen, werden mit Windows mitgeliefert: Verwenden Sie ScanDisk, Defragmentierung und Datentr\u00e4gerbereinigung, damit alles einwandfrei l\u00e4uft. Dann sind die Chancen gro\u00df, dass aktuelle Spiele auf Ihrem PC weitgehend problemlos laufen. Ein \u201esauberes\u201c System hat auch den Vorteil, dass es viel effizienter arbeitet, und somit auch andere Anwendungen, die Sie sonst noch benutzen, schneller und stabiler laufen. Konsultieren Sie die Windows-Hilfedateien, um sich \u00fcber die Werkzeuge ScanDisk bzw. Fehlerpr\u00fcfung, Defragmentierung und Datentr\u00e4gerbereinigung zu informieren. Die Benutzung der Windows-Hilfe"}
{"source": "1. Klicken Sie auf die Schaltfl\u00e4che \u201eStart\u201c und w\u00e4hlen Sie die Option \u201eHilfe\u201c (bzw. \u201eHilfe und Support\u201c), um die Windows-Hilfe aufzurufen. 2. Klicken Sie jetzt in das Suchen-Feld und geben Sie das entsprechende Schl\u00fcsselwort ein, z. B. \u201eScanDisk\u201c (Win 98/ME), \u201eFehlerpr\u00fcfung\u201c (Win 2000/XP), \u201eDefragmentierung\u201c und \u201eDatentr\u00e4gerbereinigung\u201c. Sie erhalten dann eine Anleitung, die Ihnen erkl\u00e4rt, wie Sie diese Werkzeuge benutzen k\u00f6nnen."}
{"source": "Das Spiel st\u00fcrzt ab oder h\u00e4ngt?"}
{"source": "Bei Spielen, welche die aktuellste Version von DirectX verwenden, sollten Sie sich vergewissern, dass Sie \u00fcber die neuesten Treiber f\u00fcr Ihre Grafikkarte verf\u00fcgen. So kann man oft verhindern, dass ein Spiel abst\u00fcrzt oder h\u00e4ngt. - Zun\u00e4chst sollten Sie versuchen, die aktuellsten Treiber von der Webseite des Herstellers der Grafikkarte herunterzuladen. Im Folgenden finden Sie aktuellsten Grafikkartenhersteller:"}
{"source": "Wie man alle unn\u00f6tigen Hintergrundanwendung beenden kann"}
{"source": "Wichtiger Hinweis: Nach dem Beendes des Spiels sollten Sie die Hintergrundanwendungen wieder reaktivieren, indem Sie ihren PC neu starten. Dadurch werden alle Hintergrundanwendungen, die Sie beendet haben, automatisch reaktiviert. Windows 98/ME"}
{"source": "1. Halten Sie die Tasten STRG und ALT auf Ihrer Tastatur gedr\u00fcckt und dr\u00fccken Sie dann ENTF. Nun wird das Fenster \u201eAnwendung schlie\u00dfen\u201d angezeigt, in dem alle Hintergrundanwendungen aufgelistet werden, die gerade auf Ihrem System laufen. 2. Um eine Hintergrundanwendung zu beenden, klicken Sie auf den Eintrag in der Taskliste und dann auf die Schaltfl\u00e4che \u201eTask beenden\u201c. Hinweis: Beenden Sie auf keinen Fall die Hintergrundanwendungen Explorer und Systray, da diese f\u00fcr die Ausf\u00fchrung von Windows ben\u00f6tigt werden. Alle anderen Hintergrundanwendungen k\u00f6nnen Sie gefahrlos beenden. 3. Das Fenster wird jetzt geschlossen und der Task ist beendet. Wiederholen Sie obige Schritte, um alle anderen Hintergrundanwendungen (bis auf \u201eExplorer\u201c und \u201eSystray\u201c) zu beenden. Windows 2000/XP Professional"}
{"source": "1. Halten Sie die Tasten STRG und ALT auf Ihrer Tastatur gedr\u00fcckt und dr\u00fccken Sie dann ENTF. Nun wird das Windows-Sicherheitsfenster angezeigt. 2. Klicken Sie auf \u201eTask-Manager\u201c, um den Windows-Task-Manager zu \u00f6ffnen. Um eine Hintergrundanwendung zu beenden, wechseln Sie zur Registerkarte \u201eAnwendungen\u201c, klicken Sie auf den entsprechenden Eintrag in der Taskliste und dann auf die Schaltfl\u00e4che \u201eTask beenden\". Hinweis: Abh\u00e4ngig von Ihren Systemeinstellungen kann es vorkommen, dass bei einem Druck auf STRG, ALT und ENTF nicht das Windows-Sicherheitsfenster angezeigt wird, sondern sofort der Windows-Task-Manager erscheint. Windows XP Home"}
{"source": "1. Halten Sie die Tasten STRG und ALT auf Ihrer Tastatur gedr\u00fcckt und dr\u00fccken Sie dann ENTF. Nun wird der Windows-Task-Manager angezeigt. 2. Um eine Hintergrundanwendung zu beenden, wechseln Sie zur Registerkarte \u201eAnwendungen\", klicken Sie auf den entsprechenden Eintrag in der Taskliste und dann auf die Schaltfl\u00e4che \u201eTask beenden\u201c. Bevor Sie die Hotline anrufen"}
{"source": "Wenn Sie anrufen m\u00f6chten, sollten Sie sich an Ihren PC setzen und die folgenden Informationen bereithalten (siehe Abschnitt \u201e\u00dcberpr\u00fcfen der Systemkonfiguration\u201c). Bereiten Sie bitte auch Notizmaterial vor. - PC-Marke und -Modell - Prozessortyp - Betriebssystem inklusive Versionsnummer (z.B. Windows\u00ae 98;Windows\u00ae Me) - RAM (Arbeitsspeicher) - Informationen \u00fcber Grafik- und Soundkarte und Treiber"}
{"source": "EINLEITENDE WORTE ZU FAHRENHEIT"}
{"source": "Der Wunsch, Videospiele zu entwickeln wurde bei mir durch das Aufkommen der 3D-Echtzeit-Technologie entfacht, die pl\u00f6tzlich jede Menge neuer M\u00f6glichkeiten er\u00f6ffnete und mir als ein neues Ausdrucksmittel erschien, mithilfe dessen man die Welt an ihre Grenzen sto\u00dfen lassen konnte. Sie stellte f\u00fcr mich eine M\u00f6glichkeit dar, neue Horizonte zu erschlie\u00dfen. Ich kam mir wie ein cinematographischer Pionier zu Beginn des 20. Jahrhunderts vor: Zum einen m\u00fchte ich mich zwar mit der noch unausgereiften Technik ab, aber zum anderen war ich mir bewusst, dass es noch alles zu entdecken galt - insbesondere eine neue Sprache, die sowohl narrativ als auch visuell zu sein hatte. Um ganz ehrlich zu sein, konnten die n\u00e4chsten zehn Jahre meinen Hunger nicht stillen. Ich hatte das dumpfe Gef\u00fchl, dass die Videospiele nur einen winzigen Teil ihrer erstaunlichen kreativen M\u00f6glichkeiten ausnutzten, weil sie zu sehr auf \u201eAction\u201c aus waren und dar\u00fcber ein fundamentales Element der menschlichen Erfahrungswelt verga\u00dfen: die Empfindungen. Inzwischen machte die Technologie weiterhin rasante Fortschritte. Fahrenheit stellt meinen Beitrag dazu dar, Videospiele zu einem wahren, Empfindungen \u00fcbermittelnden Ausdrucksmittel zu machen. Auch wenn dies nat\u00fcrlich in v\u00f6llig anderer Form h\u00e4tte geschehen k\u00f6nnen, so ist Fahrenheits gr\u00f6\u00dfter Verdienst doch die Tatsache, dass hier reelle Fragen aufgeworfen und konkrete Antworten angeboten werden. Fahrenheit ist der Beweis daf\u00fcr, dass man durchaus ein interaktives Spielerlebnis kreieren kann, das nicht nur darauf basiert, in dunklen Korridoren gegen abscheuliche Monster zu k\u00e4mpfen und auf Kisten zu ballern, um sich Munition zu beschaffen, sondern weit anspruchsvollere und tiefgehendere Inhalte besitzt. Es ist der Beweis daf\u00fcr, dass man sowohl eine Story erz\u00e4hlen als auch einen Spielinhalt anbieten kann, ohne deswegen die narrativen oder die interaktiven Elemente opfern zu m\u00fcssen. Ich hoffe, dass sowohl eingefleischte Gamer als auch Gelegenheitsspieler Spa\u00df an diesem neuen Spielerlebnis haben werden. Sollten Sie Videospielen gegen\u00fcber eher skeptisch eingestellt sein, darf ich hoffen, dass Fahrenheit dazu beitr\u00e4gt, Ihre diesbez\u00fcgliche Einstellung zu \u00e4ndern. M\u00f6gen auch andere Entwickler den Wunsch versp\u00fcren, diesen neuen kreativen Pfad einzuschlagen und ihn mit ihren eigenen Inspirationen, ihrem Talent und Ehrgeiz bereichern. Die Interaktivit\u00e4t steckt noch in den Kinderschuhen und bietet die Chance, erst noch alles entdecken zu k\u00f6nnen. In den vergangenen zwei Jahren hat Fahrenheit einen gro\u00dfen Teil unseres Lebens ausgef\u00fcllt und stellte f\u00fcr das gesamte Quantic Dream-Team ein unvergessliches zwischenmenschliches und intellektuelles Abenteuer dar, bei dem wir uns immer wieder gezwungen sahen, viele der zuvor als unumst\u00f6\u00dflich erachteten Grunds\u00e4tze in Frage zu stellen. Ich w\u00fcrde mich gl\u00fccklich sch\u00e4tzen, wenn Fahrenheit - \u00e4hnlich wie B\u00fccher, Filme und Songs, die einen bleibenden Eindruck bei Ihnen hinterlassen haben - ebenfalls nicht ganz spurlos an Ihnen vor\u00fcber geht. David Cage"}
{"source": "DIE README-DATEI"}
{"source": "Auf der Fahrenheit DVD-ROM befindet sich eine ReadMe- Datei, in der die Lizenzvereinbarung und aktualisierte Informationen zum Spiel eingesehen werden k\u00f6nnen. Wir empfehlen Ihnen, sich diese Datei anzusehen, damit Sie von den \u00c4nderungen Kenntnis nehmen k\u00f6nnen, die nach Druck dieses Handbuchs noch vorgenommen wurden. Um die Datei anzeigen zu k\u00f6nnen, doppelklicken Sie im Verzeichnis Fahrenheit auf Ihrer Festplatte darauf (normalerweise C:\\Programme\\Atari\\Fahrenheit). Sie k\u00f6nnen die ReadMe-Datei aber auch aufrufen, indem Sie zuerst auf die Start-Schaltfl\u00e4che der Windows\u00ae-Taskleiste klicken und dann nacheinander \u201eProgramme\u201c, \u201eAtari\u201c, \u201eFahrenheit\u201c und zum Schluss die ReadMe- Datei ausw\u00e4hlen."}
{"source": "SETUP UND INSTALLATION"}
{"source": "1. Starten Sie Windows\u00ae 2000/XP. 2. Legen Sie die Fahrenheit DVD-ROM in das DVD-ROM-Laufwerk ein. 3. Wenn die Option \u201eAutoPlay\u201c aktiviert ist, sollte der Titelbildschirm erscheinen. Wenn \u201eAutoPlay\u201c nicht aktiviert ist oder die Installation nicht automatisch startet, klicken Sie auf die Start-Schaltfl\u00e4che der Windows\u00ae-Taskleiste und dann auf \u201eAusf\u00fchren\u201c. Geben Sie D:\\Setup ein, und klicken Sie dann auf \u201eOK\u201c. Hinweis: Wenn Ihr DVD-ROM-Laufwerk einem anderen Buchstaben als \u201eD\u201c zugewiesen ist, verwenden Sie diesen entsprechend. 4. Befolgen Sie die Anweisungen auf dem Bildschirm, um die Installation der Fahrenheit DVD-ROM abzuschlie\u00dfen. 5. Sobald die Installation beendet ist, klicken Sie auf die Start-Schaltfl\u00e4che der Windows\u00ae-Taskleiste und w\u00e4hlen Programme/Atari/Fahrenheit/Fahrenheit, um das Spiel zu starten. Hinweis: Die Fahrenheit DVD-ROM muss sich im DVD-ROM-Laufwerk befinden, damit Sie spielen k\u00f6nnen."}
{"source": "Das vorliegende SERVICE MANUAL soll Sie mit der Aufstellung und Wartung des TV-Unterhaltungsautomaten QIX vertraut machen. Auf den vorderen Seiten ist - neben wichtigen Hinweisen fur die Aufstellung und Wartung - der Spielablauf beschrieben. F\u00fcr die anschlie\u00dfenden Servicetips werden allgemeine Kenntnisse von Mikroprozessoren, TTL-Schaltkreisen und TV-Monitoren vorausgesetzt. Ohne Kenntnisse auf diesen Gebieten sollte keine Reparatur des elektronischen Ger\u00e4teteils versucht werden. Den Abschluss bilden die Elektropl\u00e4ne. Wir bitten Sie, die Hinweise dieses Manuals sorgf\u00e4ltig zu beachten, um zufriedenstellende Funktion des Automaten zu sichern."}
{"source": "Die in diesem SERVICE MANUAL enthaltenen Angaben und Abbildungen entsprechen dem Stand zur Zeit der Drucklegung. \u00c4NDERUNGEN IM SINNE DES TECHNISCHEN FORTSCHRITTES VORBEHALTEN, JEDOCH KEINE NACHR\u00dcSTPFLICHT! Bitte bei der Aufstellung beachten"}
{"source": "Transportsch\u00e4den"}
{"source": "Soweit \u00e4u\u00dferliche Transportsch\u00e4den erkennbar sind, m\u00fcssen diese sofort beanstandet, auf einem Transportschein festgehalten und vom Anlieferer (Spediteur, Bundesbahn, etc.) best\u00e4tigt werden. Der Hersteller haftet nicht fur Transportsch\u00e4den! Netzspannung"}
{"source": "Das Ger\u00e4t ist fur die auf dem Typenschild angegebene Netzspannung eingestellt. F\u00fcr andere Netzspannungen m\u00fcssen der Ger\u00e4te-Transformator und der Monitor-Transformator umgeschaltet werden. Gem\u00e4\u00df VDE-Vorschrift ist das Ger\u00e4t mit Schutzleiteranschluss versehen und nur f\u00fcr trockene R\u00e4ume bestimmt. Einwandfreies Arbeiten der M\u00fcnzanlage bedingt waage- und lotrechtes Aufstellen des Ger\u00e4tes. SERVICE TIPS"}
{"source": "WICHTIG! Falls zu irgendelner Zeit auf dem Monitor eine unverst\u00e4ndliche Anzeige erscheint, schalten Sie bitte den Automat kurzzeitig aus (Netzstecker ziehen) und wieder ein. Wenn danach das Ger\u00e4t nicht einwandfrei arbeitet, ist eine Reparatur n\u00f6tig."}
{"source": "Vor Reparatur Netzstecker ziehen! Bei \u00dcberwachung und Erprobung: Spannung f\u00fchrende Teile nicht ber\u00fchren! Auch bei ausgeschaltetem Ger\u00e4t kann der Monitor noch gef\u00e4hrliche Spannung f\u00fchren. ACHTUNG,HOCHSPANNUNG! Am Anodenanschluss der Bildr\u00f6hre liegen etwa 20000 Volt. Sicherungen nur durch solche mit gleichen Werten ersetzen! Eine durchgebrannte Sicherung signalisiert \u00dcberlastung eines Bauteiles. Wenn die Sicherung durch eine h\u00f6herwertige ersetzt wird, kann ernsthafter Schaden verursacht werden. Bauteile nur durch Original-Ersatzteile ersetzen. Niemals gedruckte Schaltungen/Verbindungen bei eingeschaltetem Ger\u00e4t entfernen. SERVICE MANUAL QIX"}
{"source": "Spielablauf"}
{"source": "Durch Dr\u00fccken des entsprechenden Startknopfes wird das Spiel fur einen oder (bei Mindestkredit 2) fur 2 Spieler gestartet. Es muss versucht werden, viel Fl\u00e4che zu bekommen, ohne den Weg des rotierenden QIX zu kreuzen und ohne den wandernden SPARX zu treffen. Der Spielablauf ist so eingestellt, dass eine mindestvorgeschriebene Fl\u00e4che eingenommen sein muss, ehe man die n\u00e4chste Fl\u00e4che (Runde) in Angriff nehmen kann. Am oberen Bildschirmrand werden die zeitlich gesteuerten SPARX durch rote Timing-Linien angezeigt. Bei Zusammentreffen der roten Linien werden zusdtzliche SPARX freigelassen. Bei Alarm werden die SPARX zu SUPER-SPARX und agressiver. Wenn, solange Sie Ihr Gebiet zu zeichnen versuchen, Ihr Markierungszeichen in die Todesspirale ger\u00e4t, wird es zerst\u00f6rt, da Sie nicht Ihren eigenen Weg \u00fcberqueren, bzw. zur\u00fcckk\u00f6nnen. Wenn Sie z\u00f6gern und Ihre Fl\u00e4che nicht vollenden, wird eine Z\u00fcndschnur angesteckt und Ihr Markierungszeichen zerst\u00f6rt. Zwei Geschwindigkeitseinstellungen stehen zur Verf\u00fcgung. Bei langsamer Zeichengeschwindigkeit werden die Punkte verdoppelt. Nach \u00d6ffnen des Steuerpultes sind die 4 Programmier- und Testschalter erreichbar."}
{"source": "Das QIX-Spiel ist in der Lage, sich selbst zu pr\u00fcfen, es stellt Daten zur Verf\u00fcgung und demonstriert, dass Schaltungen und Steuerungen einwandfrei arbeiten. Weitere Informationen siehe \"Service Programm\". Die Lautst\u00e4rke kann am Lautst\u00e4rkesteller (VOLUME) auf dem Data/Sound PC-Board vorgenommen werden."}
{"source": "Programmier- u.Test Schalter: SUB-TEST"}
{"source": "Funktion: Weiterschalten auf n\u00e4chsten Schriftzug"}
{"source": "Programmier- u.Test Schalter: TEST"}
{"source": "Funktion: Weiterschalten auf n\u00e4chsten Programmschritt (Anzeige)"}
{"source": "Programmier- u.Test Schalter: Up"}
{"source": "Funktion: R\u00fcckstellung auf Fabrikeinstellung (bis Schriftzug gr\u00fcn), Aufz\u00e4hlung um 1 Schritt (wenn Schriftzug gr\u00fcn leuchtet) Programmier- u.Test Schalter: Down"}
{"source": "Funktion: Ruckz\u00e4hlung um 1 Schritt"}
{"source": "Es besteht die M\u00f6glichkeit, in das Ger\u00e4t einen M\u00fcnzz\u00e4hler einzubauen. Eine Leitung an 412 V DC-Versorgung. Eine Leitung an Anschluss J 15 - 13 am ROM/IC-Board."}
{"source": "SERVICE-PROGRAMM"}
{"source": "Allgemein. Zum Programmieren und Testen werden die - im Ger\u00e4t befindlichen - 4 Schalter, der Self-Test-Knopf und die LED's auf dem Video-PC-Board verwendet."}
{"source": "Programmierungs-Anzeige. Mit dieser Anzeige wird die Sprache (englisch, franz\u00f6sisch, spanisch, deutsch), mit der die Adressenprogrammierung und das Spiel arbeiten, gew\u00e4hlt. Mit Hilfe des \"Sub-Test\"-Schalters k\u00f6nnen die Sprachen eingestellt werden. Wenn die gew\u00fcnschte Sprache - gr\u00fcn - erscheint, den \"Test\"-Schalter bet\u00e4tigen, um zur n\u00e4chsten Programm-Anzeige zu schalten. Einsatz-Programmierung. Mit dieser Anzeige kann der Schwierigkeitsfaktor f\u00fcr das Spiel bestimmt werden. Weiterhin kann damit eine \"H\u00f6chstzahl von Krediten\", die vor Spielbeginn sein d\u00fcrfen, eingestellt werden. Der zu \u00e4ndernde Schriftzug wird durch Dr\u00fccken des \"Sub-Test-\"Schalters (erscheint gr\u00fcn) eingestellt, der zu dieser Zeile gew\u00fcnschte Wert wird mit dem \"Up\"- oder \"Down\"-Schalter programmiert. Durch mehrfachen Druck auf den \"Sub-Test\"-Schalter kann die Fabrik- bzw. Grundeinstellung erreicht werden, wenn die unterste Zeile (RESET-Zeile) gr\u00fcn leuchtet, \"Up\"-Schalter\" dr\u00fccken. Die Werte werden zur\u00fcckgestellt, der Zeiger (so die gr\u00fcn erscheinenden Zeilen genannt) springt auf die erste Zeile, weitere Programmierungen k\u00f6nnen erfolgen. \"Test\" l\u00f6st immer die n\u00e4chste Programmanzeige aus. \"Zur\u00fcck\" [Reserve High Score Wert x 10 000) wird verwendet, um die High Score-Punktr auf die n\u00e4chste Programm-Anzeige zu \u00fcbertragen bis \"Hohe Trefferquote bis jetzt\". Dieser Wert bestimmt die erforderliche Punktezahl/Trefferzahl, die ein Spieler braucht, damit seine eigenen Initialen (Namen) und die Trefferpunkte auf den Bildschirm eingetragen werden k\u00f6nnen. Die \"H\u00f6chstzahl von Kredit\" bestimmt eine M\u00fcnzannahme-Grenze f\u00fcr das Ger\u00e4t. Wenn die Grenze \u00fcberschritten wird, ist - wenn M\u00fcnzsperre vorhanden - die M\u00fcnzannahme gesperrt. Dadurch kann eine begrenzte Anzahl von Spielen f\u00fcr einen Spieler festgelegt werden. Dieser Wert ist von 1 - 99. Er sollte nicht so dicht an 99 gesetzt werden, so dass durch Einwurf einer M\u00fcnze die Kredite nicht zu Null werden k\u00f6nnen, wenn \u00fcber 99 addiert wird. Ein Freispielmodus kann gew\u00e4hlt werden, indem man \"H\u00f6chstzahl-Kredite\" auf O einstellt. Weitere Programmierungen: \"Anzahl der Spiele\": Anzahl der Markierungszeichen je Kredit"}
{"source": "\"Schwelle\": H\u00f6he der %-Zahl, die erreicht werden muss, um Umschaltung auf den n\u00e4chsten Durchgang"}
{"source": "\"Zeitgrenze\": Freigabe f\u00fcr zus\u00e4tzliche Sparx"}
{"source": "\"Schwierigkeit\": Schwierigkeitsgrad des Spielablaufes"}
{"source": "\"Anziehton\": bei \"0\" kein Ton bei Standbetrieb"}
{"source": "bei \"1\" Ton auch bei Standbetrieb (Animierton) \"Tischmodell\": bei \"0\" Standger\u00e4t"}
{"source": "bei \"1\" Tischger\u00e4t"}
{"source": "Die Kredite pro M\u00fcnze werden auf der \"Einwurfschlitz-Programmierungs\"-Anzeige eingestellt. High-Score-Programm-Anzeige (H\u00f6chst-Trefferquote bis jetzt\"). Es erscheinen die Trefferpunkte und Initialen des Spielers, einschlie\u00dflich der 10 n\u00e4chsten Punktzahlen. Die Werte werden benutzt, um auf Highscore einzustellen, die auf der vorangegangenen Anzeige gew\u00e4hlt wurden (einstellen von \"zur\u00fcck\"). Durch Dr\u00fccken des \"Up\"-Schalters werden die Initialen QIX Standard eingestellt. Mit Druck auf den \"Test\"-Schalter, erscheint die n\u00e4chste Programm-Anzeige. Die \"Gesamtauswertung\". Durch Dr\u00fccken des \"Up\"-Schalters kann auf 0 gestellt werden. Folgende Werte werden registriert: Gesamt-Kredit: Die Anzahl der bezahlten Kredite. Die Gesamtzahl wird nicht auf 0 gestellt. Wenn 1.000.000 erreicht wird, beginnt die Z\u00e4hlung von vorn. Die Gesamtzahl kann nur auf 0 erscheinen, wenn die Batterie oder die Steckverbindung W1 entfernt werden, bei ausgeschaltetem Ger\u00e4t. Linksseitige M\u00fcnzen: Anzahl der - im linken M\u00fcnzeinwurfschlitz - eingeworfenen M\u00fcnzen. Mittlere M\u00fcnzen: (nicht vorhanden) Rechtsseitige M\u00fcnzen: Anzahl der - im rechten M\u00fcnzeinwurfschlitz - eingeworfenen M\u00fcnzen. Gezahlte Kredite: Anzahl der Kredit, die f\u00fcr eigeworfene (umgwertete M\u00fcnzen) gegeben werden. Gew\u00e4hrte Kredite: Anzahl der Kredite, die von dem Ger\u00e4t gegeben werden. % Freispiele: Gew\u00e4hrte Kredite (Gezahlte + gew\u00e4hrte Kredite pro 100) Gespielte Minuten: Anzahl der Minuten, die gespielt wurden. Gewonnene Minuten: Anzahl der Minuten, bei verl\u00e4ngertem oder gewonnenen Spiel. % Freizeit: Gewonnene Minuten/gespielte Minuten pro 100. Durchschnittliche Spieldauer in Sek.: Gespielte Minuten/gezahlte + gew\u00e4hrte Kredite"}
{"source": "High Score (Trefferquote): Anzahl, bei denen ein Spieler gen\u00fcgend hohe Trefferquoten hatte, um andere Spieler aus der Highscore-Liste zu verdr\u00e4ngen. Durch Bet\u00e4tigung des \"Up\"-Schalters werden die Werte auf 0 gestellt. Durch Druck auf den \"Test\"-Schalter erscheint die n\u00e4chste Programm-Anzeige."}
{"source": "Einwurfschlitz-Programmierung/normale Geldeinstellung. Mit Hilfe dieser Anzeige kann von dem Aufsteller eine Standard-M\u00fcnzeinstellung gew\u00e4hlt oder eine andere Einstellung programmiert werden"}
{"source": "Ist eine Standardeinstellung vorgesehen, so wird durch Dr\u00fccken des \"Up\"- und \"Down\"-Schalters die Programmierung gew\u00e4hlt, w\u00e4hrend die oberste Ziffer gr\u00fcn auf dem Bildschirm leuchtet. Die Gr\u00f6\u00dfenwerte \u00e4ndern sich mit der \u00c4nderung der Ziffer. Bei Erreichen der richtigen Einstellung durch Druck auf den \"Test\"-Schalter wird die Einstellung \u00fcbernommen. Wird eine Einstellung gew\u00fcnscht, die nicht der Standard-Einstellung entspricht, k\u00f6nnen die Werte durch Bet\u00e4tigen des \"Sub-Test\"-Schalters eingestellt werden. Nach einmaligem Druck wird die obere Einstellzahl auf 0 gestellt, das bedeutet, dass eigene Einstellung m\u00f6glich ist. Da die unteren Werte unver\u00e4ndert sind, kann der Programmierer seine Einstell-Bem\u00fchungen verringern, indem er eine Einstellung w\u00e4hlt, die seinen gew\u00fcnschten Werten naheliegt und nur die Werte \u00e4ndert, die nicht passend sind. Sobald die Einstellung erfolgt ist, kann durch Bet\u00e4tigen des \"Sub-Test\"-Schalters jede neu einzustellende Gr\u00f6\u00dfe gew\u00e4hlt werden. Bei ungewolltem Dr\u00fccken erscheint die Standard-Einstellung. Mit dem \"Up\"- und \"Down\"-Schalter k\u00f6nnen die Werte erh\u00f6ht oder reduziert werden. Durch Druck auf den \"Test\"-Schalter ist der Vorgang beendet. Der M\u00fcnzmultiplikator (\"M\u00fcnzeinheit\") sagt, wie viele M\u00fcnzeinheiten f\u00fcr jede - durch einen zugeordneten Schlitz - eingeworfene M\u00fcnze gegeben werden. M\u00fcnzeinheiten - \"Kredit\" zeigt die Zahl der erforderlichen Einheiten, bevor ein Kredit ausgegeben wird. \"Bonus\"-M\u00fcnzeinheiten zeigt die erforderlichen Einheiten, bevor ein Bonuskredit ausgegeben wird. \"Min.-M\u00fcnze\" ist ein Wert, der Kredite ansammelt, bis ein festgelegter Mindestbetrag von M\u00fcnzen erreicht ist. Bei Standardeinstellung findet dieser Wert keine Verwendung \"0\". CMOS MEMORY (Speicher) AUSFALL"}
{"source": "Wenn \"Memory Failure - Service Required\" auf der Anzeige erscheint, ist der CMOS RAM, in dom alle Programmierungen gespeichert sind, ausgefallen. Alle in dem RAM gespeicherten Werte werden auf Werksstandardeinstellung zur\u00fcckgestellt. Dieser Zustand zeigt wahrscheinlich Ausfall oder Fehler der Batterie an."}
{"source": "FEHLERSUCHE und EINSTELLUNGEN"}
{"source": "Beginn der Pr\u00fcfmethode. Drucke den \"Sub-Test\"-Schalter oder den \"Self-Test'-Knopf (SW 1 nahe der LED-Anzeige). Alle LED's sollten aufleuchten und der Hardware-Test kann beginnen. Die Pr\u00fcfungen und Einstellungen k\u00f6nnen zur jeweiligen Programmanzeige eingegeben werden, durch Dr\u00fccken des \"Test\"-Schalters wird jeweils das n\u00e4chste Programm angezeigt. Wird ein Dauertest des Video-Boards gew\u00fcnscht, muss der Self-Test-Knopf zweimal gedr\u00fcckt werden, damit der Video-Test in dem Auto-Test-Modus beginnt. Bei diesem Programm wird das Ger\u00e4t den Hardware-Test ununterbrochen ausf\u00fchren, bis es abgeschaltet wird. Wenn die Anzeige \"Open Coin Door to Test\" (M\u00fcnzt\u00fcr zum Pr\u00fcfen \u00f6ffnen) erscheint, muss der Programm-Stecker J 19, 1 - 2 eingesteckt werden. Bei abgezogenem Stecker J 19 wird das Memory (Speicher) gesch\u00fctzt und es kann der CMOS RAM-Test Video nicht durchgef\u00fchrt werden. Hardware-Tests: Diese Tests werden wie folgt durchgef\u00fchrt: O = aus / I = ein / X = Testergebnisse"}
{"source": "Die ROM-Checksumme berechnet die Pr\u00fcfsumme jeden Video ROMs und vergleicht sie mit der f\u00fcr dieses ROM gespeicherten Pr\u00fcfsumme. Ist ein Unterschied vorhanden, stoppt das Ger\u00e4t und der Wert des ROM's mit der falschen Pr\u00fcfsumme erscheint auf den LED's. Wenn die Checksumme ROM fehlerhoft ist, wird zuerst U 10 angezeigt. Gelingt dieser Test nicht, muss das n\u00e4chste, auf dem LED-Display angezeigte ROM ausgetauscht werden. Das E-PROM Memory in einem gegebenen Spiel kann als Banks (Serie) von entweder 2716 oder 2732 E-PROM's eingef\u00fchrt werden. Die E-PROM-Type f\u00fcr jede Serie wird durch den Dekodier-Stecker gew\u00e4hlt (26-00002-016 f\u00fcr 2716 oder 26-00002-032 f\u00fcr 2732). Communications RAM vom Video Board"}
{"source": "Der Communications RAM-Test bestimmt die Funktionssicherheit des Speichers, der von zwei Prozessoren geteilt wird, indem er vorbestimmte Serien von Nummern im RAM speichert und dann pr\u00fcft, ob die Speicherung korrekt war. LED-Wert: 00 0010 Wenn das Gerdt mit dem o.a. Display h\u00e4lt, wurde ein Fehler entdeckt. Fallen die Communications-RAM's w\u00e4hrend des Video-Board-Tests aus, kann der Fehler durch eine defekte Verdrahtung (RAM) oder Fehler im Data-Board entstanden sein. Um den Fehler zu lokalisieren, Data-Board von P 6 abnehmen und den Test wiederholen. Ein Versagen bedeutet: Fehler im U 3, U 4 oder damit verbundenen Stromkreisen."}
{"source": "Video Board CMOS RAM"}
{"source": "Nachdem Werte in einen anderen Teil des Speichers eingeschrieben wurden, wird das CMOS RAM in der gleichen Weise wie das Communications RAM gepr\u00fcft. Wurde der Test bestanden, werden alle Speicherstellen auf ihren fr\u00fcheren Wert eingestellt. LED-Wert: 00 0011 Wenn das Ger\u00e4t mit dem o.a. Display h\u00e4lt, liegt ein Fehler vor. Pr\u00fcfen Sie in diesem Falle U 85 und U 86 und die damit verbundenen Stromkreise bzw. die Dekodierung."}
{"source": "Video-Board-Farb-RAM pr\u00fcfen, indem vorbestimmte Nummernfolgen in dem Farb-RAM eingespeichert werden. Diese Nummern folgen werden bei Zur\u00fccklesen auf Richtigkeit gepr\u00fcft. LED-Wert: 00 0100 Wenn dieser Wert angezeigt wird, liegt ein Fehler vor. Pr\u00fcfen Sie U 56, U 57, damit verbundene Multiplexer und Dekodierer."}
{"source": "Video-Board (Anzeige RAM). Das Anzeige-RAM wird gepr\u00fcft, indem ein Muster auf jeder Seite eingeschrieben wird. Die Ergebnisse dieser Einschreibungen werden mit dem urspr\u00fcnglichen Muster verglichen. Jegliche Diskrepanz bringt das Programm zum Halten und die LED's zeigen das fehlerhafte RAM an. Wenn ein Anzeige-RAM ausf\u00e4llt, das Problem feststellen und das RAM ersetzen. Zeigt diese Fehlerdiagnose keinen RAM-Ausfall an (00 0101 auf LED's), wird angezeigt, dass die n\u00e4chste Pr\u00fcfung begonnen wird (Data Hardware). Die Verbindung zu dem Data Processor muss vorhanden sein und er muss funktionsf\u00e4hig sein."}
{"source": "Leider ent\u00e4uscht"}
{"source": "Die Jacke kam nach 2 Tagen mit AMAZON logistics an. Das ist auch der Grund f\u00fcr Stern Nr 1. Der 2te daf\u00fcr, dass die richtige Jacke ohne erkennbare Nahtfehler ankam. ABER Ich habe mich wohl zu sehr auf diese Jacke gefreut, denn die Entt\u00e4uschung war umso gr\u00f6\u00dfer. Hatte mich anhand der anderen Rezensionen orientiert und die Jacke in L bestellt. Da sie ja so eng sitzen soll und ich mich bei meiner Oberweite nicht in eine S oder M k\u00e4mpfen wollte.... Im Endeffekt h\u00e4tte sie von der L\u00e4nge her und an der H\u00fcfte gepasst...im Rest konnte ich schwimmen. Au\u00dferdem kam einem das Futtermaterial bereits beim \u00d6ffnen des Pakets entgegen und verteilte sich \u00fcberall. Einfach nur Schade.. Sie wird zur\u00fcckgeschickt :/"}
{"source": "Schnelle Lieferung und gute Verarbeitung"}
{"source": "Die Jacke macht einen tollen Eindruck. Wir waren von der guten Verarbeitung \u00fcberrascht. Man kann sie gut von beiden Seiten tragen. Wir haben sie f\u00fcr unsere Tochter bestellt, sie ist total begeistert. Sie tr\u00e4gt sonst die 158 und ihr passt die 36 in diesem Fall ganz gut und wird sicher auch noch das n\u00e4chste Jahr getragen. Wir k\u00f6nnen eine Bestellung empfehlen."}
{"source": "Robuste Qualit\u00e4t"}
{"source": "Ich habe mich f\u00fcr die gummiauflage c entschieden weil ich immer mit Holz auf dem Wagenheber arbeite und das nicht optimal ist. Leider habe ich mich vermessen und die Auflage passt nicht ganz. Was aber mein Fehler ist. Habe dann leicht etwas ver\u00e4ndert damit es passt. Die Auflage wirkt sehr robust und man besch\u00e4digt die kanten nicht mehr. Man kann die nut benutzen oder die ganze Fl\u00e4che. Hat ohne Probleme funktioniert. Es verrutscht nix mehr. W\u00fcrde ich sofort wieder kaufen."}
{"source": "Leider zu gro\u00df f\u00fcr unter 1 Jahr"}
{"source": "Das Produkt an sich ich ganz okay, allerdings nicht unter einem Jahr. Da die Fl\u00e4che zum kauen doch viel zu gro\u00df ist f\u00fcr den kleinen Mund. Wir haben ihn geholt als unser Sohn 7 Monate war und er konnte ihn zwecks der Gr\u00f6\u00dfe nicht nutzen. Jetzt mit 12 Monaten haben wir ihn wieder raus gesucht und er kann ihn verwenden. Hat auch noch nichts auf bei\u00dfen k\u00f6nnen mit seinen schon paar vorhandenen Z\u00e4hnen. Und wenn er im K\u00fchlschrank war, beruhig es ihn sehr."}
{"source": "Qualit\u00e4t nicht ausreichend / Geht leider zur\u00fcck"}
{"source": "Ich habe mich hier durch die teils \u00fcberschw\u00e4nglichen Rezensionen wohl blenden lassen. Vorausschicken m\u00f6chte ich, dass ich bereits 2 Rucks\u00e4cke von Lowepro im Einsatz habe. Einen sehr gro\u00dfen (zur Aufbewahrung der Ausr\u00fcstung) und einen ziemlich kleinen f\u00fcr die wichtigsten, allt\u00e4glichen Dinge, die man mal eben mitnimmt. Dadurch, dass ich mir gerade das Sigma 70-200 2.8 gekauft habe, ist der kleine Lowepro nun endg\u00fcltig zu klein geworden und ich ben\u00f6tige Ersatz. Beim Prime Day habe ich diesen Rucksack f\u00fcr einen wirklich sehr erschwinglichen Preis (knapp 29 EUR) erworben und war eigentlich sehr froh \u00fcber diesen Kauf, hatte ich mir doch viele der Rezensionen vorab durchgelesen. Als der Rucksack dann gestern kam, folgte die Ern\u00fcchterung: Der Rucksack ist f\u00fcr unter 30 EUR nicht schlecht, das kann man nicht sagen. Aber dass er (wie in vielen Rezensionen geschrieben) mit den namhaften Produkten, welche zu weit h\u00f6heren Preisen verkauft werden, mithalten kann .... Leute, das stimmt einfach nicht! Ich hatte wirklich gehofft, dass es so ist, aber davon kann echt keine Rede sein. Die gepolsterten W\u00e4nde sind wesentlich d\u00fcnner und bieten nicht einen solchen Schutz, wie meine Lowepro. Ach die Trennungen innen, sind von einem anderen Kaliber, wesentlich labbriger. Insgesamt ist die Haptik dieses Rucksacks nicht mit der meinen Lowepro zu vergleichen. Auch die Reisverschl\u00fcsse und die Materialien der F\u00e4cher f\u00fcr das Kleinmaterial sind nicht gerade hochwertig. Daher habe ich f\u00fcr mich entschieden, dass der Rucksack zur\u00fcck geht. Wenn ich mir eine Ausr\u00fcstung von vielen Tausend EUR anschaffe, dann muss ich leider auch das Geld f\u00fcr einen vern\u00fcnftigen Rucksack in die Hand nehmen. Qualit\u00e4t hat hier anscheinend doch seinen Preis. F\u00fcr jemanden, der nicht viel Geld ausgeben m\u00f6chte, ist der Rucksack bestimmt eine gute Wahl, f\u00fcr mich jedoch nicht. Und es ist auch nicht so, dass mir die Entscheidung schwer gefallen ist. Als ich den Rucksack ausgepackt habe, wusste ich nach 2 Minuten, dass er zur\u00fcck geht. Was mir gut gefallen hat, ist die Farbe innen. Hier findet man seine Sachen bestimmt sehr viel schneller, als mit einem grauen Innenleben. F\u00fcr jemanden, der andere Anspr\u00fcche an einen Rucksack hat, ist der Rucksack bestimmt eine tolle Sache, meiner geht jedoch zur\u00fcck."}
{"source": "Leider entt\u00e4uscht vom dritten Teil"}
{"source": "Bisher hatte mir die Elektrik-Reihe von E. L. Todd am besten gefallen, jedoch wurde meine Meinung mit diesem Buch revidiert. Die ersten zwei B\u00fccher fand ich sehr stark und auch empfehlenswert und hatte mich wirklich sehr auf den dritten Teil gefreut. In dem Teil gehts die ganze Zeit um die Gef\u00fchle von Volt und Taylor und ich fand es unn\u00f6tig in die L\u00e4nge gezogen. Taylor schw\u00e4rmt schon so lange von Volt, gesteht sich endlich alles ein und ist dann bei jedem Streit wie ein kleines Kind und verzieht sich?! Gleichzeitig gab es auch Unstimmigkeiten, meines Empfindens, denn am Ende vom zweiten Teil hat Volt noch versucht Taylors Ex zu \u00fcberzeugen und ihm nicht geglaubt als er sagte, Taylor w\u00fcrde auf ihn stehen und versucht den Ex zu \u00fcberzeugen dass Taylor ohne ihn nicht k\u00f6nne und er es selber geh\u00f6rt habe. Aber am Anfang vom dritten Teil scheint Volt alles vergessen zu haben und k\u00e4mpft um Taylor. Ich hatte gehofft, dass das der letzte Teil der Reihe ist und denke, dass dieser Teil der schw\u00e4chste ist und auch gleichzeitig ziemlich unn\u00f6tig. Ich werde trotzdem den vierten Teil lesen und hoffe das dann auch endlich rauskommt, das Taylors Freundin Sarah die Ex von Volt ist. Das w\u00fcrde wieder mehr Spannung in die Geschichte bringen."}
{"source": "Mensch zerst\u00f6rt alles, wei\u00df nichts zu sch\u00e4tzen und lernt nicht dazu! Zuerst einmal: Sooo schlecht ist der Film jetzt nicht, wie viele schreiben. Klar, nat\u00fcrlich ist die Story total konstruiert, und immer wieder nach dem gleichen Schema F konzepiert. Wenn man den Anfang gesehen hat, wei\u00df man wie das Ende ist. Und die Botschaft ist auch immer die gleiche: Mensch zerst\u00f6rt alles, und wei\u00df nichts zu sch\u00e4tzen, und lernt nicht dazu! Und genau das ist es, was der Film uns sagen m\u00f6chte! Wie oft hab ich bei dem Film nur gedacht ( und das obwohl ich wei\u00df, das es nur nen Film ist, und die Tiere aus dem Computer stammen) : Oh mein Gott, die armen Tiere, da schie\u00dfen einen oftmals schon die Tr\u00e4nen in den Augen. Von daher ist Jurassic World Das gefallene K\u00f6nigreich schon wirklich ordentlich gemacht. Es ist nur schade, das der Mensch die Botschaft hinter dem Film einfach nicht rafft, und das, obwohl es ein Mainstream Film ist. Wir zerst\u00f6ren konsequent, die Tier und die Umwelt und letztenendes unseren Planeten und uns dazu. Aus Hab und Profitgier, und aus Dummheit und Arroganz ! Empathie f\u00fcr die Umwelt und die Lebewesen :Fehlanzeige. 4 Sterne, weil der Film gut gemacht ist, aber leider immer nach dem gleichen Prinzip, sonst w\u00e4ren 5 Sterne drin gewesen. Trotzdem gut gemachtes PopcornKino."}
{"source": "ein leiser, sensibler Film"}
{"source": "Manche erwarten hier einen Film \u00e0 la 8 Mile. Dieser Film ist kein Hollywood-Blockbuster und will es auch gar nicht sein. Dieser FIlm ist vor allem \"franz\u00f6sisch\"- au\u00dferdem ist er ruhig, sensibel, einf\u00fchlsam, authentisch und bringt einem zum Weinen- wenn man sich auf ihn einl\u00e4sst und nichts von ihm erwartet, was er gar nicht sein will."}
{"source": "Problematisch"}
{"source": "Geschmack wie Quench aus den 90er, von wegen Orange, aber das ist auch egal. 5 Tage jeden morgen ein P\u00e4ckchen: es hat sich nichts bewegt, aber rein gar nichts. Mein Bauchumfang ist um 12 cm gewachsen! Bl\u00e4hungen wie noch nie! Danach Durchf\u00e4lle 5-8 mal t\u00e4glich. Wenig hilfreich, leider trotz sofortigen Absetzen bleibt der Durchfall schon seit 1 Woche. Es ist zu bemerken das bei der kleineren Verpackungsgr\u00f6\u00dfe nur 2 Sterne (leider erst zu sp\u00e4t gesehen) gegeben wurden, bei der gr\u00f6\u00dferen volle 5 ? Das ist sehr sehr merkw\u00fcrdig!"}
{"source": "f\u00fcrchterlicher Gestank und geringes Ergebnis! Ich habe meine blonden Haare im Oktober mit einer intensiv T\u00f6nung in ein Schokobraun gef\u00e4rbt, im Februar/M\u00e4rz habe ich diesen Haarfarben-Entferner benutzt. Ich habe das Produkt zweimal angewendet. Beim Ersten mal ist mir schon direkt aufgefallen, dass es f\u00fcrchterlich stinkt! Jedoch gab es dennoch ein nicht allzu schlechtes Ergebnis, es kam ein in etwa Kastanienbraun (etwas dunkler) raus. Da ich mein Wunschergebnis nicht erzielt hatte, benutzte ich es, wie in der Anleitung auch bei nicht Zufriedenem Ergebnis, noch ein weiteres mal. Dieses mal war es reine Zeitverschwendung! Es hat keinen Unterschied gebracht, meine Haare sahen aus wie bei dem ersten Versuch. Was das aller Schlimmste war, es hat Wochen nach der Anwendung immer noch gestunken.. Egal wie oft ich meine Haare wusch, der Geruch verschwand einfach nicht."}
{"source": "Sehr Empfehlenswert"}
{"source": "Ich nehme die Tabletten nun schon \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeit raum und immer eine Tablette alle 5 Tage. Mein Vitaminhaushalt war schon seid l\u00e4ngerem im Keller aufgrund meiner Arbeit, zu wenig Bewegung und noch einer l\u00e4ngeren Zus\u00e4tzlichen Krankheit. Da wollte ich meinem Immunsystem nicht nur durch Gesunde Ern\u00e4hrung sondern auch durch die Einnahme von Vitamin D3 und K2 etwas auf die Spr\u00fcnge helfen. Dies klappt auch auf sehr gute Weise. Ich f\u00fchle mich fitter und wesentlich wohler. Ich schlafe besser und komme besser aus dem Bett. Der Preis ist auch super da man auch bedenken muss wie lange man die Tabletten einnehmen kann. Absolut Empfehlenswert."}
{"source": "Funktion nicht ganz einwandfrei !!! Nach 3 monatiger Verwendung der Akkuh\u00fclle habe ich Folgende groben M\u00e4ngel entdeckt welche ich als sehr st\u00f6rend empfinde: 1) Die H\u00fclle hat mit der Zeit Probleme sich mit dem Handy zu \"verbinden\". Damit ist gemeint, dass nicht mehr geladen wird obwohl man den \"Power On/Off\" Button 3 Sekunden lang bet\u00e4tigt hat. Wenn man das Handy aus der H\u00fclle entfernt und wieder einbaut l\u00f6st man zwar in 70% der F\u00e4lle das Problem, jedoch entsteht dadurch ein neuer Mangel. 2) Durch h\u00e4ufiges entfernen und wieder einbauen des Handys in die H\u00fclle ist der Deckel mittlerweile so verschlissen, dass er sich von selbst von der H\u00fclle l\u00f6st, weshalb ich ihn schon mehrmals fast verloren h\u00e4tte. Das sind zwar nicht viele grobe M\u00e4ngel jedoch finde ich, dass eine H\u00fclle mit Akku gerade in ihrer Funktion einwandfrei funktionieren sollte und deshalb bin ich, f\u00fcr die Kosten von 30\u20ac, sehr entt\u00e4uscht \u00fcber das Produkt, vor allem weil ich es erst seit 3 Monaten verwende."}
{"source": "Viei zu teuer, zu d\u00fcnn und entt\u00e4uschend"}
{"source": "Ich wei\u00df nicht, wie diese ganzen guten Bewertung zu Stande kommen. Letztendlich handelt es sich eigentlich um ein Brillenputztuch, welches man bei jedem Optiker in etwas kleinerer Form Geschenk bekommt. Die Reinigungs Wirkung ist so gut wie bei einem K\u00fcchenhandtuch und nicht besser. Ich habe mir wesentlich mehr von diesen T\u00fcchern versprochen es ist auch wirklich sehr sehr d\u00fcnn. Da ich es benutzt habe kann ich es leider nicht mehr umtauschen ich bin entt\u00e4uscht und kann es von meiner Seite her nicht weiter empfehlen der Preis f\u00fcr diese T\u00fccher ist weit \u00fcberzogen mehr als 2 Euro d\u00fcrfte man nicht geben."}
{"source": "Ich zweifle am Frequenzgang"}
{"source": "Ich habe mir diesen Lautsprecher f\u00fcr die Dusche gekauft, als mein kleinerer gratis Lautsprecher, den ich als Werbegeschenk bekommen habe, leider kaputt geworden ist. Grunds\u00e4tzlich funktioniert der Onforu toll, ist wasserfest (mir shcon in die Dusche gefallen), gibt Bass wie Bass wieder, Bluetooth funktioniert toll... Saugnapf muss man nat\u00fcrlich bew\u00e4ssern, sonst l\u00f6st er sich.. er kann Ton sehr laut wiedergeben... ja.. was ich kritisch sehe ist der Frequenzgang dieses kleinen Lautsprechers. Wie gesagt, Bass wird als Bass wiedergegeben und nicht in eine h\u00f6here Frequenz umgewandelt. Allerdings verursacht das ein Problem. Manche Frequenzen werden sehr laut wiedergegeben, w\u00e4hrend andere sehr leise bleiben. W\u00e4hrend manche Frequenzen des Gesangs schon fast in den Ohren wehtun, sind h\u00f6here und tiefere Frequenzen grade gut genug h\u00f6rbar. Mein alter Lautsprecher hat zwar Bass nicht gut als Bass wiedergegeben, aber die Frequenzen wurden in der Lautst\u00e4rke ziemlich nat\u00fcrlich dargestellt. Beim Onforu ist das leider nicht wirklich so, was ich schon etwas nervig finde. Daher muss ich da schon einen Stern abziehen. Vom Frequenzgang hab ich mir nun mal mehr erwartet."}
{"source": "sehr schlecht"}
{"source": "An paar stellen war die Farbe abgesplittert und wenn man nur dr\u00fcber gegangen ist mit der Hand ging die Farbe gleich auch an manche stelle ab. Wir wollten sie kostenlos abholen lassen weil wir sie nicht mehr haben wollten , aber leider nur auf unsere Kosten . sie w\u00fcrden nur die besch\u00e4digte teile austauschen aber wie wenn beide kommode besch\u00e4digt war. Schlechter Service vom Hersteller Amazon hat das alles f\u00fcr uns erledigt und uns das Geld zur\u00fcck \u00fcberwiesen. Ein LOB an Amazon"}
{"source": "Lieber etwas mehr Geld ausgeben"}
{"source": "Der Preis ist relativ niedrig, was sich in der Qualit\u00e4t bemerkbar macht. Geliefert werden Einzelteile welche man selbst zusammenkleben muss. Das Produkt war in einem einfachen Umschlag, welcher aus d\u00fcnnem Karton besteht verpackt. Einen weiteren Schutz gab es nicht. Da der Postbote das Produkt regelrecht in meinen Briefkasten gestopft hat wurden ein paar Schablonen besch\u00e4digt. Ich habe es nicht bem\u00e4ngelt, da ich dieses Produkt dringend gebraucht habe. Der mitgelieferte Klebstoff h\u00e4lt kaum, klebt daf\u00fcr aber ordentlich - wie Kaugummi welches jedoch nicht hart wird. Bereits einen Tag nach dem Kleben war fast die H\u00e4lfte der Schablonen von dem Holzst\u00e4bchen abgefallen. Da das Klebematerial nicht austrocknet (zumindest war dieser 5 Tage nach dem Kleben noch immer nicht trocken), muss man sehr aufpassen, dass nicht alles miteinander verklebt. Die Schablonen sind teilweise unvollst\u00e4ndig ausgestanzt. F\u00fcr den einmaligen Gebrauch und als Gag f\u00fcr eine Party ok, bei einer Hochzeit w\u00fcrde ich jedoch etwas mehr Geld investieren und zu einem hochwertigen Produkt greifen."}
{"source": "Bin nicht unzufrieden. Der Schrank sieht gut aus und ist einfach aufzubauen, auch wenn die Anleitungen nicht so \u00fcbersichtlich sind. + Magnetschlie\u00dfen + sch\u00f6ne Optik + stabil wenn er aufgebaut ist + Regalbrett kann beliebig positioniert werden"}
{"source": "- T\u00fcren knallen durch Magnete (kann man vielleicht mit Gumminoppen ausgleichen) - manche unsaubere Stellen"}
{"source": "- mitgelieferte D\u00fcbel sind viel zu klein und wackeln (hatte keine anderen und habe sie da auch kein Pokal im Haus war, mit Bastelkleber festgeklebt) - die Halterungen f\u00fcr den Einlegeboden wackeln etwas (habs mit etwas Papier umwickelt und ausgeglichen) Fazit: Wenn er nicht so gut aussehen w\u00fcrde und so gute Ma\u00dfe h\u00e4tte, w\u00fcrde ich weniger Sterne geben, da man sich alles passend machen muss, um wirklich zufrieden zu sein. Au\u00dferdem finde Ich ihn dann daf\u00fcr auch etwas zu teuer."}
{"source": "Der Kaffee schmeckt mir....aber"}
{"source": "...es gibt nur 3 Sterne. Der Geschmack ist subjektiv gut, meiner Meinung nach sind die Originalkapseln aber besser (aber auch wesentlich teurer). Insofern h\u00e4tte ich 5* vergeben. Leider l\u00e4uft der Kaffee nicht gleichm\u00e4\u00dfig durch (wenn \u00fcberhaupt!). Auch der zus\u00e4tzliche Plastikm\u00fcll (einzeln verpackt s.Foto) bedeutet f\u00fcr mich ein Stern Abzug. Ich hoffe der Hersteller \u00e4ndert dies und kassiert bald volle Punktzahl."}
{"source": "Geht mir auf den Wecker"}
{"source": "Der Wecker kam schnell und alles ist leicht einzurichten. Aber: die nat\u00fcrlichen Ger\u00e4usche klingen schrecklich, und \u00fcberaus laut dazu. Ich konnte sie auch nicht leiser stellen. Wahrscheinlich ein Defekt, angeblich sei das m\u00f6glich. Die leisesten Radio Einstellung war mir auch zu laut, da falle ich sofort aus dem Bett. Dazu kommt, dass die dunkelste Display Einstellung so hell ist, dass man mit der Hand Schatten an die Wand zaubern kann. Ich wachte immer auf, wenn ich mich mit dem Gesicht zum Wecker gedreht hatte, weil ich dachte, dass es schon morgen ist. Wenn es dann allerdings soweit ist und die Sonnenaufgangs- Simulation begann, war es mir sofort zu hell. Die Farben und auch den Farbwechsel fand ich sch\u00f6n, leider kann man das farbige Licht nicht dimmen. Gut fand ich auch, dass er eine Batterie hat, damit bei einem Stromausfall nicht die Uhr und die Weckzeit neu eingegeben werden muss. Ging aber aus den genannten Gr\u00fcnden zur\u00fcck."}
{"source": "Licht super, Verarbeitung ungen\u00fcgend"}
{"source": "Ich habe vier Leuchtmittel im Haus durch diese Lampen ersetzt. Leider konnte ich nur vier ersetzen, denn die anderen beiden wurden ohne Fassung geliefert - stattdessen lacht mich an dieser Stelle eine Platine an... Es lag auch nichts im Karton. \"6 zahlen - 4 erhalten\" ist kein guter Deal. Bestimmt h\u00e4tte Amazon das kulant und schnell geregelt, aber ich habe das erst nach der R\u00fcckgabefrist festgestellt. Somit sehe ich das zwar als meinen Fehler und lebe damit. Dennoch ist es kein gutes Indiz f\u00fcr die Qualit\u00e4t dieser Leuchtmittel - bisher der einzige Grund f\u00fcr zwei Sterne Abzug. Das Licht an sich ist super. Die R\u00e4ume werden nun sehr hell und gleichm\u00e4\u00dfig ausgeleuchtet. Die Lichtfarbe geht eher in Richtung kaltwei\u00df. F\u00fcr Flur, Arbeitszimmer, Werkraum, Waschk\u00fcche etc perfekt. F\u00fcr Wohnr\u00e4ume w\u00fcrde ich pers\u00f6nlich zu w\u00e4rmeren Licht greifen. Durchaus mit einer guten alten 100 Watt Birne vergleichbar. Das k\u00f6nnen andere Lampen allerdings auch und evtl bekomme ich dort auch intakte Exemplare entsprechend der Bestellung. Sollte meine Bewertung eine Hilfe sein, freue ich mich \u00fcber eine positive Bewertung. Fragen versuche ich schnell zu beantworten."}
{"source": "Tolle"}
{"source": "Ich habe Gesten erhalten, und ich w\u00fcrde gerne meine erste Blick teilen. Ja positiv. Ich hab lange \u00fcberlegt ob ich dieses Set bestelle, oder nicht. ** Das Material ist stabil und Es liegt gut In der Hand. **Die Utensilien haben alle am Griff ein Loch um sie aufh\u00e4ngen zu k\u00f6nnen ** Das weiche Silikon verkratzt teures Kochgeschirr und T\u00f6pfe nicht und ist insbesondere praktisch an Pfannen mit Beschichtung zu verwenden. **Sie sind hitzebest\u00e4ndig und k\u00f6nnen bis zu 440 \u2109 verwendet werden. **Sie weiterleiten die Hitze auch nicht und damit k\u00f6nnen direkt angefasst werden. **Die Sp\u00fclmaschine hinterl\u00e4sst allerdings auf dem schwarzen Silikon manchmal Wasserflecken. Aber kurz nach wischen und sie sind weg. Schlie\u00dflich Ich muss sagen, dass ich sehr \u00fcberrascht bin und ich kann nur empfehlen"}
{"source": "B-Ware als Neuware Verkauft"}
{"source": "Amazon Prime Versand einfach Spitze. Lieferung innerhalb 24 Stunden. Dann der Schock, Wasserhahn ausgepackt und alle Teile gepr\u00fcft.Hierbei stellten wir fest, dass das Teil bereits schon mal verbaut wurde. An allen Montage Teilen haben wir erhebliche Kratz-, Absch\u00fcrfungen feststellen m\u00fcssen. Die Verschraubungen/Anschl\u00fcsse der Schl\u00e4uche waren alle Besch\u00e4digt. Trotzdem haben wir das Teil in das Waschbecken eingebaut (Leider). Erst jetzt sahen wir, das auch am Verchromten Wasserhahn selbst Kratzspuren / Schlieren zu sehen ist. Dieses Teil wurde wahrscheinlich schon mal ausgeliefert und wieder Zur\u00fcckgesendet. Wir behalten diesen Wasserhahn und bauen den in das Waschbecken im Keller ein weil da ist es egal wie es aus schaut. Unser Fazit; Nie wieder bestellen wir solche Waren \u00fcber Amazon sondern geben lieber etwas mehr im Baumarkt aus wo wir Ordentliche Ware bekommen. Finde es einfach nur Traurig, dass Kunden so verarscht werden!!!"}
{"source": "Produkt an sich top, Au\u00dfensensor leider schon nach 6 Monaten kaputt"}
{"source": "Prinzipiell bin ich sehr zufrieden mit diesem Produkt. Die Installation ging sehr einfach von statten, und auch die Funkweite ist sehr gut, dabei gibt es keinerlei Probleme mit der \u00dcbertragung von innen nach au\u00dfen. Auch das Design des Ger\u00e4tes finde ich ansprechend. Es ist sehr schlicht gehalten und l\u00e4sst sich entweder an der Wand montieren oder wie ein kleiner Bilderrahmen aufstellen. Das einzig \u00e4rgerliche ist, dass nach ca. einem halben Jahr Nutzungsdauer das Ger\u00e4t welches die Werte au\u00dfen misst kaputt zu sein scheint. Dabei scheint das Thermometer noch intakt zu sein, hier werden weiterhin plausible Werte angezeigt. Das Hygrometer hingegen ist wohl hin, denn es werden stets v\u00f6llig astronomische Werte der Au\u00dfenluftfeuchtigkeit angezeigt. Das ist sehr schade, da das Ger\u00e4t au\u00dfen an einer gesch\u00fctzten Stelle angebracht wurde und auch der Grund warum ich diesem Produkt nur zwei Sterne gebe."}
{"source": "Starker M\u00e4her mit schwachem Fangkorb"}
{"source": "Abgesehen davon, dass der erste Versuch der Lieferung Stand heute immer noch munter mit Hermes durch die Republik f\u00e4hrt, ohne den Weg zu mir oder zur\u00fcck zu Amazon zu finden, war der Service von Amazon mit dem Ausl\u00f6sen einer Ersatzlieferung wie immer hervorragend. Der M\u00e4her ist schnell bei mir angekommen und machte einen wertigen Eindruck. Der Motor ist stark und es ergibt sich ein sch\u00f6nes Schnittbild. Die Lautst\u00e4rke ist nicht gerade beeindruckend niedrig, aber ok. Gro\u00dfes Manko ist leider der Fangkorb. Zum einen ist er nur oben und unten aus Hartplastik und dazwischen aus Stoff. Wenn man ihn voll nur kurz absetzt, dann wird er nat\u00fcrlich zusammengedr\u00fcckt und Teile des Inhalts fallen raus. Schlimmer aber ist, dass die eigentlich praktische F\u00fcllstandsanzeige schon bei halb vollem Fangkorb auf rot zeigt. Das w\u00e4re ja noch nicht so schlimm, wenn der M\u00e4her nicht von da an gro\u00dfe Teile des Schnittguts verlieren w\u00fcrde. Den Korb bei einer gro\u00dfen Rasenfl\u00e4che immer zu leeren, wenn er erst halb voll ist, kann nun nicht die L\u00f6sung sein. Daher habe ich das Ger\u00e4t so gut wie m\u00f6glich ges\u00e4ubert und zur\u00fcckgeschickt. Fazit: Grunds\u00e4tzlich ein sehr guter M\u00e4her, der durch die ungl\u00fcckliche Konstruktion des Fangkorbs aber f\u00fcr mich unbrauchbar wird."}
{"source": "Gutes Ger\u00e4t zur \u00dcberwachung"}
{"source": "Ich habe zwei dieser Ger\u00e4te. Das Ger\u00e4t l\u00e4sst sich einfach \u00fcber die App integrieren. Sehr gut ist das mitgelieferte einsteckbare Sensorkabel, was sich bei Bedarf auch verl\u00e4ngern l\u00e4sst. Das Ger\u00e4t ist solide aufgebaut. Raumtemperatur und Luftfeuchtigkeit werden angezeigt, aber zur Schonung der Batterie nur einmal bis dreimal am Tag (einstellbar) in der App angezeigt. Aus folgenden Gr\u00fcnden gebe ich nur 4 Sterne. - Die weiche R\u00fcckwand des Ger\u00e4tes, die auch das Batteriefach verschlie\u00dft l\u00e4sst sich nur recht fummelig wieder verschlie\u00dfen. - Eines der beiden Ger\u00e4te ist in einem Raum mit recht dicken W\u00e4nden. Diese Ger\u00e4t verliert alle 1 bis 2 Wochen die Verbindung zum Netzwerk. Leider verbindet sich das Ger\u00e4t nicht wieder von selbst, auch wenn man es in die N\u00e4he des Routers legt. Man muss die Batterien rausnehmen und nach kurzer Pause wieder einlegen, dann verbindet es sich wieder. Das sollte eigentlich ohne Batterie entfernen funktionieren. Immer gibt es einen Alarm, wenn die Verbindung verloren geht. - Der Alarmton k\u00f6nnte noch etwas lauter sein."}
{"source": "3D Drucker Prusa i3 DIY"}
{"source": "Ich habe mir diesen 3D Drucker bestellt, da ich ihn f\u00fcr eigene Projekte nutzen wollte. Leider ist mir bis heute noch nicht gelungen das Hotbed richtig zu leveln. Die Rechte hintere Feststellschraube ist komplett angezogen trotzdem ist dort das Hotbed noch zu hoch und vorne Rechts f\u00e4llt die Schraube quasi raus, da sie \u00fcberhaupt nicht angezogen ist obwohl das Hotbed trotzdem noch zu niedrig ist. Die Stangen die den Wagen halten sind gerade sowie der Tisch auch. Vielleicht wei\u00df ja jemand was man da machen kann, denn so ist es unm\u00f6glich etwas auszudrucken. Zum Aufbau: Der Aufbau war recht Problemlos man k\u00f6nnte nur zeigen wie man die Kabel verlegen sollte weil man die sonst mehrmals wieder neu verlegen muss, was sehr anstrengen ist. Support habe ich auch schon angeschrieben aber nach einer Woche Wartezeit immer noch keine Antwort bekommen. Zur\u00fcckschicken geht leider auch nicht mehr. Hatte mir etwas mehr erwartet."}
{"source": "robust und pr\u00e4zise bin positiv \u00fcberrascht"}
{"source": "Mein alter Messschieber hat nach vielen Jahren leider den Geist aufgegeben, also musste ein neuer her. Dieser hier macht einen sehr robusten Eindruck und ist nach mehreren Testmessung ebenso pr\u00e4zise. Mit dabei sind zwei Batterien, sodass direkt losgelegt werden kann. Die Verpackung des Schiebers ist einfach, erf\u00fcllt aber voll und ganz ihren Zweck. Ansonsten l\u00e4sst der Schieber keine W\u00fcnsche offen und verf\u00fcgt \u00fcber alle notwendigen Messmethoden. Ich kann nur volle Punktzahl daf\u00fcr geben und glaube er h\u00e4lt mindestens so lange wie der alte Messschieber. Von mit gibt es eine klare Kaufempfehlung und ein gutes Messinstrument geh\u00f6rt einfach in jeden Haushalt."}
{"source": "Ekelhafter, dauerhafter Geruch"}
{"source": "Habe das Armband gekauft und einstweilen nicht getragen, da es einen ekelhaften Geruch verstr\u00f6mt. Bis heute ist dieser Geruch nicht weg, obwohl es dauernd \"gel\u00fcftet\" wurde. Nachdem R\u00fcckgabe nicht mehr m\u00f6glich, habe ich es entsorgt. Rate vom Kauf ab"}
{"source": "F\u00fcr den Preis ok"}
{"source": "Die Sterne und Kugeln an diesem Kettchen sind mir pers\u00f6nlich etwas zu gro\u00df geraten, so dass es recht massiv wirkt. Die gr\u00f6\u00dferen Kugel sind frei beweglich, was ich wiederum ganz sch\u00f6n finde. Allerdings ist das Kettchen ingesamt sehr einfach verarbeitet, so dass ich den Verschluss schon zwei mal aufgerissen habe. Bisher konnte ich ihn immer wieder reparieren, ich denke aber, dass das nicht lange gut gehen/ halten wird. Aber f\u00fcr den g\u00fcnstigen Preis kann man schlicht auch nichts wirklich Hochwertiges erwarten."}
{"source": "Sehr sch\u00f6nes Schmuckst\u00fcck"}
{"source": "Ein wundersch\u00f6n gearbeitetes Armband - und die simple Schlie\u00dfe h\u00e4lt tats\u00e4chlich! Man muss nur das Ende durch's Maul ziehen, es kann nicht aufgehen, erstaunlich! Ich habe es mit etwas Lederpflege eingerieben, dadurch wird es noch etwas weicher und anschmiegsamer. Nur: wer etwas magnetisches am Arm hat: Die Schlie\u00dfe ist aus Stahl!"}
{"source": "Leider Schrott! Entt\u00e4uscht war ich schon nach dem Auspacken, denn die kleinen Displays der Sender waren alle zerkratzt, sodass ich das Gef\u00fchl hatte, dass es sich um gebrauchte Ware handelt. Die Basisstation war in Ordnung. Nun zur Funktion: Verbindet sich erst nach einiger Spielerei.... h\u00e4lt man sich an die Anleitung funktioniert es gar nicht, erst nachdem ich von der Basisstation wieder eine Batterie entfernt habe und neu eingelegt hatte, haben sich die Sender endlich verbunden. Leider hielt meine Freude dar\u00fcber nicht lange an, denn schon nach einer Stunde war die Verbindung wieder weg, und dass obwohl die Sender neben der Basisstation lagen. Auch war die Anzeige der drei Sender sehr unterschiedlich! Alles in allem f\u00fcr mich so nicht zu gebrauchen! Das Ding ging retour! W\u00fcrde von einem Kauf jedenfalls abraten, bringt nur \u00c4rger!"}
{"source": "Transportschaden"}
{"source": "Hallo, diese Gartenpumpe hatte ich schon einmal, leider war nach 3,5 Jahren das Gewinde der innenliegenden Welle abgerostet. Ich habe sie nur aus einem Grund nochmals gekauft, ich brauchte sie dringend wegen der aktuellen D\u00fcrre und ich wusste die Anschl\u00fcsse der Saugleitung sowie der Ableitung w\u00fcrden passen. Ich hoffe, dass die Welle an der vorherigen Pumpe einen Produktionsfehler hatte und die jetzige Pumpe etwas l\u00e4nger ihre Dienste vollbringt. Leider hatte die neue Pumpe einen Transportschaden, das Kunstoffgeh\u00e4use war gerissen und die L\u00fcftungsschlitze gebrochen. Der Karton war von au\u00dfen auch besch\u00e4digt, deshalb w\u00fcrde ich empfehlen die Pumpe in Zukunft etwas besser zu verpacken, als nur einen d\u00fcnnwandigen Karton zu benutzen. Ich habe die Pumpe trotzdem behalten, da wie oben beschrieben, ich die Pumpe dringend ben\u00f6tigte und die Risse im Kunstoffgeh\u00e4use die Pumpleistung nicht beeintr\u00e4chtigten."}
{"source": "H\u00e4tte man besser durchdenken k\u00f6nnen. Da ich \u00f6fters mit vielen unterschiedlichen Schl\u00fcsseln zu tun habe, dachte ich mir so ein Organizer ist angenehmer, als die ganze Zeit mit einem riesigen Schl\u00fcsselbund rumzulaufen. Anfangs ging auch alles recht gut. Allerdings ging dann recht schnell der Lack ab und die Schrauben mussten immer nachgezogen werden. Sch\u00f6n, dass das auch mit einer Cent M\u00fcnze geht, aber auch nur mit einer Cent M\u00fcnze. Einen passenden Schlitzschraubenzieher habe ich nicht gefunden, der nicht sofort die ganze schraube ruiniert h\u00e4tte. Um nun zum nervigsten an der ganzen Sache zu kommen: das Anbringen der Schl\u00fcssel. Sch\u00f6n ist das man durch die verschiedenen Teile, die Schraube auf verschiedene Gr\u00f6\u00dfen bzw. L\u00e4ngen stellen kann, sollte man das ganze dann aber erstmal verschraubt haben, braucht man eine Zange, um das ganze wieder auseinander zu bringen. Das Anbringen der Schl\u00fcssel an sich ist einfach ein Gedulds-, Balance- und Geschicklichkeitsspiel. Letztendlich ist mir beim Dritten mal Montieren die Schraube im Gewinde abgebrochen und damit das komplette Ding unbrauchbar. Fazit: Wenn \u00fcberhaupt dann f\u00fcr nur einmal alle n\u00f6tigen Schl\u00fcssel und dann nie wieder, aber bei dem Preis kann man sich auch eine g\u00fcnstigere Alternative kaufen."}
{"source": "Entsprechen nicht ganz den angegebenen Ma\u00dfen"}
{"source": "Leichtg\u00e4ngige Rei\u00dfverschl\u00fcsse, das Material wirkt robust und das alles in Federgewicht. Da ich keinen Vergleich habe (mein erstes Organizer Set), werde ich die Ware erst nach dem ersten Einsatz tats\u00e4chlich beurteilen k\u00f6nnen. Vorab kann ich schon mal sagen, dass die H\u00f6he geringer ist als angegeben. Im Moment kann ich mir noch nicht so wirklich vorstellen, dort alles z.B. f\u00fcr einen dreiw\u00f6chigen Urlaub zu verpacken. Notfalls k\u00f6nnen die wirklich gro\u00dfen Teile direkt in den Koffer - wie bisher auch. Anzumerken ist noch, dass nicht 8, sondern 10 Teile geliefert wurden, da in dem runden Kosmetikbeutel noch zwei kleinere T\u00e4schchen/T\u00fctchen enthalten waren. Nicht hochwertig verarbeitet, erw\u00e4hnen wollte ich das trotzdem. Dass der Kosmetikbeutel einen anderen Farbton hat und aus anderem Material besteht, als die \u00fcbrigen Bags, st\u00f6rt mich pers\u00f6nlich nicht. Das Preis- Leistungsverh\u00e4ltnis sehe ich als Probierpreis an und das ist ok."}
{"source": "So lala"}
{"source": "Also, vor Weihnachten bestellt und hat bis nach Weihnachten auch funktioniert. Jetzt, als ich ihn wieder benutzen wollte, tat er es nicht mehr. Batterie? Getauscht. Aber funktionieren tut er immer noch nicht. Also das Geld h\u00e4tte ich auch direkt in die M\u00fclltonne schmeissen k\u00f6nnen."}
{"source": "Pflege ist immer gut! Die Anwendung ist einfach, aber man sollte schon sehr vorsichtig mit dem B\u00fcrstchen heran gehen um nicht die Nadel zu besch\u00e4digen. Eine Verbesserung des Klang konnte ich bei meinem sehr hochwertigem Plattenspieler nicht heraush\u00f6ren."}
{"source": "Lange Akkulaufzeit"}
{"source": "Die Kopfh\u00f6rer sind wunderbar gesch\u00fctzt. Mit dabei waren zwei schwarze Kabel. Laufzeit des Akkus reicht sehr lange aus. Definitiv vollkommen ausreichender Klang. Gefallen hat mir, dass die Kopfh\u00f6rer auch nach langem tragen nicht schmerzen und daher sehr bequem sind. Die Ohrmuscheln sind total weich und angenehm zu tragen. Auch das Gewicht ist sehr gering gehalten. Kaufempfehlung in dieser Preisklasse."}
{"source": "schickes Kleid"}
{"source": "Sehr sch\u00f6nes Kleid, das gut tragbar f\u00fcr die unterschiedlichsten Anl\u00e4sse ist.. Preis-Leistung stimmt hier voll \u00fcberein, zumal ich es auch noch im Blitzangebot erstanden habe. Es passt in meiner Gr\u00f6sse perfekt, ich bin froh, dass ich es mir nicht kleiner bestellt habe (wurde ja empfohlen). Ich h\u00e4tte mir nur gew\u00fcnscht, dass der Ausschnitt nicht so tief w\u00e4re, und auch die \u00c4rmel k\u00f6nnten etwas mehr Stoff vertragen (wenn man nicht ganz so schmale Oberarme wie das Modell auf dem Bild hat). Aber alles in allem ein schicker Kleid f\u00fcr viele Gelegenheiten."}
{"source": "Finger weg. Schlechter geht es nicht. Ich h\u00e4tte wirklich und ernsthaft nicht erwartet, dass heutzutage so ein Schrott verkauft wird. Das Laufwerk wird betrieben an einem High End Asus ROG Strix Scar II Gaming Laptop. Es ist davon auszugehen dass die USB-Anschl\u00fcsse ausreichend Strom liefern. Trotzdem ist ein st\u00f6rungsfreier Betrieb dieses Laufwerks nicht m\u00f6glich. DVD geht normalerweise, Blu-rays werden maximal unzuverl\u00e4ssig erkannt. Die Discs m\u00fcssen mehrfach eingelegt werden, danach macht es R\u00f6del Ger\u00e4usche wie man sie seit den 90er Jahren von alten PCs und den allerersten CD-ROM Laufwerke nicht mehr geh\u00f6rt hat. Nach Minuten kann man dann entweder den Rechner neu starten weil es nichts mehr wird oder die Disc wird endlich mal erkannt. Dann darf man aber auf keinen Fall auf Pause dr\u00fccken oder zu einem Kapitel springen oder w\u00e4hrend des Films die Sprache \u00e4ndern oder auch nur irgendetwas. Das f\u00fchrt sofort zu einem nicht behebbaren freeze. Hinzu kommt, dass nat\u00fcrlich keine Blu-ray Software enthalten ist. Wenn man PowerDVD oder \u00e4hnliches kostenpflichtig zus\u00e4tzlich kauft, verdoppelt sich der Preis dieses Laufwerks."}
{"source": "Tut was es soll, ist aber nicht h\u00fcbsch. Zu allererst m\u00f6chte ich hervorheben, dass die beiden USB-Ports eigentlich Augenwischerei sind, denn nur der Port, der nach oben zeigt, ist ein USB-Port. Der andere Stecker ist nur zum Laden irgendwelcher Ger\u00e4te da und damit relativ nutzlos. Das wusste ich beim Kauf noch nicht, weswegen ich ein wenig entt\u00e4uscht war. Ich brauchte eigentlich einen zweiten Port und h\u00e4tte ich nur eine schn\u00f6de Verl\u00e4ngerung gebraucht, h\u00e4tte ich mir sicher nicht diesen unf\u00f6rmigen Klumpen mit goldenen Steckern gekauft. Aber von der Optik und meiner Fehleinsch\u00e4tzung abgesehen, erf\u00fcllt die Verl\u00e4ngerung ihren Dienst sehr zuverl\u00e4ssig. Und durch das Gewicht des Steckers baumelt der eingesteckte USB-Stick auch nicht einfach so in der Gegend rum, wie bei einer ganz normalen Verl\u00e4ngerungsschnur. Also kein echter Fehlkauf, aber meine Euphorie h\u00e4lt sich in engen Grenzen :-)."}
{"source": "Klein aber oho! Ich habe mir dieses Produkt gekauft damit ich am iPad (Pro) einen Audio Ausgang habe sowie ein Display anschlie\u00dfen kann. Mit IOS 12 kann man nun auch Daten hin und her schieben. Dies funktioniert sehr gut. Des weiteren war die Audioausgabe wie erwartet. Andere Adapter welche ich auch schon zur\u00fcck schicken musste konnten dies leider nicht. Praktisch ist der HDMI Ausgang. Ich habe nun einen PS4 Controller per BT am Tablet und das der HDMI am TV. Gleichzeitiges Laden ist kein Problem. Ton wird \u00fcber HDMI geliefert. F\u00fcr was nutze ich noch meine PlayStation :P Es lag ein kleiner Adapter bei welcher am Tablet befestigt werden kann. Dieser soll Stabilit\u00e4t bringen und hat auch eine magnetische Halterung. Mit meiner H\u00fclle passt das nicht mit dem Adapter. Naja h\u00e4lt auch so sicher und hat Kontakt von daher... Alles im allen zwar etwas teuer jedoch durch den vollen Funktionsumfang gerechtfertigt. Dazu noch sehr klein das ganze und in einem Aluminium St\u00fcck stabil gefertigt. Preis Leistung passt."}
{"source": "Jede Menge Leistung"}
{"source": "Top Ger\u00e4t. L\u00e4uft seit Monaten ohne Probleme. Ist nicht gerade leicht oder leise aber bringt ordentlich Leistung. Ich finde die Mittelstellung der Temperatur (Tp setting) eher etwas zu k\u00fchl und bin daher immer auf Stufe 2 unterwegs. Ist auch schon mehrfach auf den Fliesenboden gefallen und hat es gut \u00fcberlebt. Und das schlichte Design gef\u00e4llt mir auch. Konkurrenzprodukte sehen ja gerne mal aus wie Raumschiffe."}
{"source": "Sehr gut"}
{"source": "Die Verarbeitung des B\u00fcrstenkopfes hat einen sehr guten Eindruck hinterlassen, obwohl der Preisunterschied im Vergleich zum Original sehr gro\u00df ist, jedoch keinen g\u00fcnstigen Eindruck macht. Im Einsatz wird das Gef\u00fchl eines qualitativ hochwertigen Prozesses best\u00e4tigt. Insgesamt fand ich diese B\u00fcrsten sehr gut und kann uneingeschr\u00e4nkt empfohlen werden."}
{"source": "Tolles Produkt mit schw\u00e4chen Akku"}
{"source": "Wir haben den Tracker seit ca 6 Monaten und sind positiv \u00fcberrascht im Livemodus ist die Ortung auf gef\u00fchlt 0,5m genau. Im offline Modus wenn sich der Hund im Haus befindet, springt er jedoch gerne einmal um ein paar Meter was aber nicht st\u00f6rend ist. W\u00fcrde mir ihn jederzeit wieder kaufen. Was jedoch super w\u00e4re, w\u00e4re ein Akku der l\u00e4nger h\u00e4lt. Aktuell h\u00e4lt er ca 1,5h Tage durch. Hier w\u00e4re eine L\u00f6sung super welche 7-14 Tage schaffen w\u00fcrde. Es gibt zwar eine XL Version aber leider ist diese f\u00fcr unseren Geschmack zu gro\u00df, solange m\u00fcsste der Akku bei uns gar nicht durchhalten und t\u00e4glich wechseln finden wir auch unpraktisch. Man soll sich ja mit dem Hund besch\u00e4ftigen nicht mit seinen Halsband :-) . Die App funktionierte auch perfekt."}
{"source": "Nach wenigen Wochen M\u00fcll"}
{"source": "Wir haben die Schuhe bereits in mehreren Gr\u00f6\u00dfen bestellt. Sie passen gut und scheinen auch bequem zu sein. Die Lebensdauer nimmt jedoch immer mehr ab. Obwohl mein Sohn die Schuhe lediglich im Sportunterricht tr\u00e4gt, geht bereits nach wenigen Wochen die Sohle kaputt und die Schuhe k\u00f6nnen nicht weiter benutzt werden. Bei dem letzten Paar war es im normalen Gebrauch ebenfalls so, dass sie nicht sehr lange hielten, aber ich dachte f\u00fcr den Unterricht wird es reichen. Leider war dem nicht so. Die Schuhe sind teurer M\u00fcll und absolut nicht zu empfehlen."}
{"source": "Passt perfekt - aber Original? Mein letztes Paar Crocs ist nach 5 Jahren leider kaputt gegangen, sodass ich mir mit Freude neue bestellt habe. Diese hier sind leider auf den ersten Blick schlecht verarbeitet. Bequem sind sie genau so wie die, die ich vorher besa\u00df. Auf den ersten Blick scheint auch kein Unterschied feststellbar zu sein, jedoch auf den zweiten Blick erkennt man, dass die Kanten schlecht verarbeitet sind und das Halteband an der Ferse recht locker sitzt und sehr wahrscheinlich keine f\u00fcnf Jahre wie meine vorherigen halten wird. Ich bin gespannt!"}
{"source": "\u00dcberraschend gut"}
{"source": "Da hier noch kaum Bewertungen zu lesen sind, war ich erst sehr skeptisch. Da ich allerdings dieses Jahr zu einem Festival fahre und gerne im Auto schlafen w\u00fcrde, habe ich sie dann doch mal auf gut Gl\u00fcck bestellt. Zum Lieferumfang waren die Matratze und eine Autoluftpumpe enthalten. Zur Matratze: Ich habe sie testweise in das Auto (Citroen Berlingo) ausgelegt. Dabei ist mir aufgefallen, dass auf einer Seite sich etwas Schimmel befindet. Ich habe es weggewischt und hoffe mal, dass dieser nicht wieder auftaucht. Im aufgepumpten Zustand wurde direkt ein Liegetest durchgef\u00fchrt. Es l\u00e4sst sich gut darauf liegen und passt super zum Festival. Nat\u00fcrlich kann diese Matratze nicht das eigene Bett ersetzen, aber die f\u00fcr Tage auf der Veranstaltung ist sie der pure Luxus. Die Matratze passt wunderbar in mein Auto hinein. Zuvor haben wir die Sitze hinten herausgenommen. Somit passt es perfekt. Die Luftpumpe: Die Luftpumpe hat verschiedene Adapter. Die Matratze ben\u00f6tigt zwei verschiedene Adapter, welche auch an der Pumpe zu finden sind. Die Pumpe wird in den Zigarettenanz\u00fcnder des Autos gesteckt. Allerdings war der Stecker defekt (etwas an der L\u00f6tstelle). Da mein Freund handwerklich begabt ist, hat er es reparieren k\u00f6nnen und wieder zusammengebaut funktionierte das gute Teil hervorragend und pumpte die Matratze in Null Komma Nix auf. Insgesamt bin ich sehr begeistert von der Matratze. Ich bin dann mal gespannt auf den H\u00e4rtetest auf dem Festival. Ich erhoffe mir, dass sie keine Luft verliert und auch lange h\u00e4lt. Ebenso, dass er Schimmel nicht wieder auftaucht. Nach dem Test kann ich sie auf jeden Fall schonmal empfehlen. Sofern ich noch andere Erfahrungen machen sollte, werde ich entsprechend die Rezension \u00fcberarbeiten (sofern m\u00f6glich)."}
{"source": "Definitiv nicht mehr wert als 10\u20ac... Leider bekommt der Kalender von mir nur zwei Sterne. :( 1. F\u00fcr den schnellen Versand. 2. F\u00fcr die Idee des Spielzeuges. Leider ist der Kalender durch die l\u00e4ppische Verarbeitung direkt an Tag 1 \u00fcber mehrere T\u00fcrchen aufgerissen. Am 21. T\u00fcrchen waren garkeine T\u00fcrchen mehr dran und ich musste mehr oder weniger meinem Sohn erlauben dass er dementsprechend auch die restlichen Teile rausnehmen darf da sie ihm quasi schon entgegen gefallen kamen. Die Teile kommen \u00f6fters durcheinander raus was oft hei\u00dft, dass man das Auto wieder auseinander bauen muss um die Teile an zu bringen. Nachdem das Auto komplett zusammen gebaut ist fallen beim Spielen Teile ab. (Am meisten die Frontscheibe. Diese l\u00e4sst sich auch sehr schlecht wieder anbringen.) An sich w\u00fcrde ich diesen Kalender nicht mehr kaufen und auch keinem weiter empfehlen. Eventuell \u00fcberdenken die Hersteller die Art wie sie den Kalender gestaltet haben f\u00fcr die n\u00e4chste Ausgabe und machen es besser. :\\"}
{"source": "eine echte Drohne"}
{"source": "Ich bin von der Drohne begeistert. Meine 7 j\u00e4hrige Tochter fliegt damit. Drinnen fliegt die sehr gut und die 5 min. Flugzeit reichen in der Regel v\u00f6llig aus. Das sich darin Haare verklemmen und die Drohne sehr schnell kaputt geht habe ich bei dem Preis nicht anders erwartet, aber St\u00fcrze aus der Decke auf den Boden, egal ob Fliesen oder Teppich, sind kein Problem. Bei Fragen netter Kontakt."}
{"source": "Spiel ok aber nur mit Zwang zu Steam spielbar. Habe beim Kauf nicht gesehen, da\u00df es sich nicht um eine Spiele-CD sondern lediglich einen Code handelt, mit dem man das Spiel herunterladen kann. Das w\u00e4r ja soweit noch in Ordnung, aber man ist gezwungen Steam zu installieren, um es \u00fcberhaupt spielen zu k\u00f6nnen, was eine Unversch\u00e4mtheit ist. Seitdem h\u00e4ngt der Rechner sich st\u00e4ndig auf, was mit einer reinen Installation des Spiele sicher nicht der Fall w\u00e4re."}
{"source": "Leider scheitert es an der Laufzeit des Akku"}
{"source": "Ich hatte mich sehr auf die Uhr gefreut. Design und Optik toll, Nachrichten etc wurden problemlos angezeigt. Bedienung klappte gut.... und dennoch sende ich sie zur\u00fcck. Drr gro\u00dfe Haken: der Akku und seine Laufzeit. Abends geladen, \u00fcber Nacht nur auf drm Schrank gelegen und morgens 11% weniger Akku bei Nichtnutzung. Kamen am Tag viele Nachrichten, war der Akku schon am Mittag / fr\u00fchen Nachmittag am Ende und dann kann man nicht mal mehr die Zeit ablesen. Daher f\u00fcr,mich nicht brauchbar. Sehr schade."}
{"source": "Edle H\u00fclle mit Einschr\u00e4nkungen"}
{"source": "F\u00fcr das schl\u00fcpfrige Samsung Galaxy S10+ sollte man sich unbedingt eine H\u00fclle zulegen. Gefallen haben mir zuletzt H\u00fcllen, in die man auch die Kreditkarte einstecken kann. Dies bietet die H\u00fclle hier. Wenn man in alle 3 F\u00e4cher Karten einsteckt, wird es zuviel, dann steht der Deckel etwas hoch. Eine reicht mir. Die Lederh\u00fclle macht einen robusten Eindruck und scheint gut verarbeitet zu sein. Sie sieht edel aus. Das Handy ist im Gegensatz zu vielen anderen H\u00fcllen ringsherum eingebettet, nur an den Anschl\u00fcssen sind Aussparungen. Ansonsten kann man Ein-Ausschalter und Lautst\u00e4rkeregler an den Seiten gut durch die H\u00fclle bedienen. Nachteilig ist, dass es auf manchen QI Ladeger\u00e4ten nicht m\u00f6glich ist, durch die Dicke der H\u00fclle, das Telefon laden zu k\u00f6nnen. Sogar auf der QI Ladestation aus Leder von TORRO geht es nicht. Zubeh\u00f6r - wie die Galaxy Buds - kann man somit auch nur laden wenn die H\u00fclle ab ist. Ansonsten richtig schick und gut verarbeitet !"}
{"source": "hochwertige H\u00fclle mit Panzerglasfolie"}
{"source": "Robuste H\u00fclle mt einem richtigen Panzerglas als Schutz f\u00fcr den Screen in einem klassischen Design bietet einen rundum Schutz f\u00fcr das ganze iPhone 11. Passt sehr gut und kann auch leicht aufgezogen werden. Das Material ist angenehm in der Hand und verschmutzt nicht. Ein wirklich gelungenes und sch\u00f6nes Produkt mit einem sehr guten Preis-Leistung Verh\u00e4ltnis. Dieser Fall gibt dem Telefon etwas Halt. Es ist nicht zu sperrig und liegt fest am Telefon an. Insgesamt ein guter Kauf."}
